[
    {
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "Prescinde-se de constitui\u00e7\u00e3o de advogado regularmente inscrito na OAB para o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o na 1.\u00aa inst\u00e2ncia da justi\u00e7a do trabalho, a\u00e7\u00e3o, no valor de at\u00e9 vinte sal\u00e1rios m\u00ednimos, no juizado especial c\u00edvel,",
        "filename": "2010-01.txt",
        "number": "8",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "e habeas corpus."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "habeas corpus e a\u00e7\u00e3o popular."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "habeas corpus e mandado de seguran\u00e7a."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "e mandado de seguran\u00e7a."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
