[
    {
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "enum": "Acerca da edi\u00e7\u00e3o de s\u00famulas vinculantes pelo STF, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.",
        "filename": "2010-01.txt",
        "number": "19",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Ainda que inexistam reiteradas decis\u00f5es sobre determinada mat\u00e9ria constitucional, o STF poder\u00e1 criar s\u00famula vinculante acerca do tema caso o julgue relevante."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "O enunciado da s\u00famula deve versar sobre normas determinadas, quando exista, com rela\u00e7\u00e3o a elas, controv\u00e9rsia atual, entre \u00f3rg\u00e3os judici\u00e1rios ou entre esses e a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que acarrete grave inseguran\u00e7a jur\u00eddica e relevante multiplica\u00e7\u00e3o de processos."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "O procurador-geral da Rep\u00fablica manifestar-se-\u00e1 acerca da edi\u00e7\u00e3o de enunciado de s\u00famula vinculante apenas nos casos em que o propuser."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "O Conselho Federal da OAB e os conselhos seccionais s\u00e3o legitimados a propor a edi\u00e7\u00e3o de enunciado de s\u00famula vinculante."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
