[
    {
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "F\u00e1bio, advogado com mais de dez anos de efetiva atividade, obt\u00e9m a indica\u00e7\u00e3o da OAB para concorrer pelo quinto constitucional \u00e0 vaga reservada no \u00e2mbito de Tribunal de Justi\u00e7a.\n\n No curso do processo tamb\u00e9m obt\u00e9m a indica\u00e7\u00e3o do Tribunal e vem a ser nomeado pelo Governador do Estado, ingressando nos quadros do Poder Judici\u00e1rio. Diante disso, \u00e0 luz das normas estatut\u00e1rias ocorrer\u00e1:",
        "filename": "2010-02.txt",
        "number": "83",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "o cancelamento da inscri\u00e7\u00e3o como advogado."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "a suspens\u00e3o at\u00e9 que cesse a incompatibilidade."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "o licenciamento do profissional."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "a passagem para a reserva do quadro de advogados."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
