[
    {
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "No julgamento da a\u00e7\u00e3o envolvendo Manoel e Joaquim, o relator do processo assacou diversas acusa\u00e7\u00f5es contra os representantes judiciais das partes, inclusive relacionadas \u00e0 litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9. Os advogados requereram a palavra, que foi indeferida, sendo retirados do recinto por servidores do Tribunal. Requereram, ent\u00e3o, as medidas pr\u00f3prias \u00e0 OAB.\n\n Com base nesse cen\u00e1rio, \u00e0 luz das regras estatut\u00e1rias, \u00e9 correto afirmar que",
        "filename": "2011-05.txt",
        "number": "8",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "inexistem medidas administrativas a realizar no \u00e2mbito da OAB."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "esses lit\u00edgios devem ser resolvidos no \u00e2mbito do processo judicial."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "a separa\u00e7\u00e3o entre a atividade do juiz e a do advogado bloqueia a atividade da OAB."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "\u00e9 situa\u00e7\u00e3o t\u00edpica de desagravo pela atua\u00e7\u00e3o profissional dos advogados."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
