[
    {
        "areas": [
            "LABOUR-PROCEDURE"
        ],
        "enum": "Determinada turma do Tribunal Superior do Trabalho n\u00e3o conheceu de recurso de revista interposto pela empresa Alfa Empreendimentos Ltda. em raz\u00e3o de a decis\u00e3o recorrida proferida por Tribunal Regional do Trabalho em sede de recurso ordin\u00e1rio, em diss\u00eddio individual) estar em perfeita conson\u00e2ncia com enunciado de s\u00famula de direito material daquela Corte Superior. Transcorrido in albis o prazo recursal, essa decis\u00e3o transitou em julgado.\n\n Na condi\u00e7\u00e3o de advogado contratado pela respectiva empresa, para ajuizamento de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, \u00e9 correto afirmar que a decis\u00e3o rescindenda ser\u00e1 a proferida pelo",
        "filename": "2011-03.txt",
        "number": "78",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Tribunal Regional do Trabalho, em recurso ordin\u00e1rio, tendo compet\u00eancia origin\u00e1ria para o seu julgamento o pr\u00f3prio Tribunal Regional do Trabalho."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Tribunal Superior do Trabalho, que n\u00e3o conheceu do recurso de revista, tendo compet\u00eancia origin\u00e1ria uma das turmas do pr\u00f3prio Tribunal Superior do Trabalho."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Tribunal Regional do Trabalho, em recurso ordin\u00e1rio, tendo compet\u00eancia origin\u00e1ria para o seu julgamento a Se\u00e7\u00e3o Especializada em Diss\u00eddios Individuais do Tribunal Superior do Trabalho."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "Tribunal Superior do Trabalho, que n\u00e3o conheceu do recurso de revista, tendo compet\u00eancia origin\u00e1ria a Se\u00e7\u00e3o Especializada em Diss\u00eddios Individuais do pr\u00f3prio Tribunal Superior do Trabalho."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
