[
    {
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "Marcelo promove a\u00e7\u00e3o de procedimento ordin\u00e1rio em face de Paus e Cupins Ltda. com o fito de compelir a r\u00e9 \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de determinado fato, diante de contrato anteriormente estabelecido pelas partes e descumprido pela r\u00e9. Houve regular cita\u00e7\u00e3o, com a apresenta\u00e7\u00e3o de defesa, tendo o processo permanecido paralisado por oito anos por in\u00e9rcia das partes. Dez anos ap\u00f3s a paralisa\u00e7\u00e3o, o r\u00e9u ingressa no processo requerendo a declara\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o intercorrente, que \u00e9 declarada, n\u00e3o tendo havido recurso do autor. Ap\u00f3s consultas processuais, o autor descobre a real situa\u00e7\u00e3o do processo e apresenta representa\u00e7\u00e3o disciplinar \u00e0 OAB contra o seu advogado. Nos termos da legisla\u00e7\u00e3o estatut\u00e1ria e do C\u00f3digo de \u00c9tica, \u00e9 correto afirmar que",
        "filename": "2011-03.txt",
        "number": "51",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "o advogado n\u00e3o pode ser sancionado pela demora do processo, mesmo que tenha sido inerte."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "est\u00e1 perfeitamente caracterizado o abandono da causa."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "os atos referidos se esgotam no processo judicial."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "a in\u00e9rcia das partes n\u00e3o pode atingir os advogados, como no enunciado."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
