[
    {
        "areas": [
            "CRIMINAL"
        ],
        "enum": "Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s causas de extin\u00e7\u00e3o da punibilidade previstas no artigo 107 do C\u00f3digo Penal, assinale a alternativa correta.",
        "filename": "2012-06a.txt",
        "number": "60",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "O perd\u00e3o do ofendido \u00e9 ato unilateral, prescindindo de anu\u00eancia do querelado."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Nos crimes conexos, a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade de um deles impede, quanto aos outros, a agrava\u00e7\u00e3o da pena resultante da conex\u00e3o."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "text": "A peremp\u00e7\u00e3o \u00e9 causa de extin\u00e7\u00e3o de punibilidade exclusiva da a\u00e7\u00e3o penal privada."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Em caso de morte do r\u00e9u, n\u00e3o h\u00e1 falar em extin\u00e7\u00e3o da punibilidade, devendo o juiz absolv\u00ea-lo com base no m\u00e9todo de resolu\u00e7\u00e3o de conflitos do in dubio pro reo."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
