[
    {
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "enum": "Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diretrizes e normas constitucionais referentes \u00e0 presta\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2012-09.txt",
        "number": "19",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "\u00c9 permitida a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "Ao sistema \u00fanico de sa\u00fade compete, dentre outras atribui\u00e7\u00f5es, colaborar na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, nele compreendido o do trabalho."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "\u00c9 admitida a participa\u00e7\u00e3o indireta de empresas ou capitais estrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Pa\u00eds, independentemente de previs\u00e3o legal."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "As institui\u00e7\u00f5es privadas poder\u00e3o participar de forma complementar do sistema \u00fanico de sa\u00fade, segundo diretrizes deste, mediante contrato de direito privado, vedada qualquer prefer\u00eancia ou distin\u00e7\u00e3o entre elas."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
