[
    {
        "areas": [
            "ADMINISTRATIVE"
        ],
        "enum": "\u00c9 correto afirmar que o poder de pol\u00edcia, conferindo a possibilidade de o Estado limitar o exerc\u00edcio da liberdade ou das faculdades de propriet\u00e1rio, em prol do interesse p\u00fablico,",
        "filename": "2012-07.txt",
        "number": "27",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "gera a possibilidade de cobran\u00e7a de pre\u00e7o p\u00fablico."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "se instrumentaliza sempre, e apenas, por meio de alvar\u00e1 de autoriza\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "para atingir os seus objetivos maiores, afasta a razoabilidade, em prol da predomin\u00e2ncia do interesse p\u00fablico."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "deve ser exercido nos limites da lei, gerando a possibilidade de cobran\u00e7a de taxa."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
