[
    {
        "areas": [
            "CHILDREN"
        ],
        "enum": "Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interna\u00e7\u00e3o, observado o que prev\u00ea o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2013-10.txt",
        "number": "45",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Deve obedecer ao per\u00edodo determinado de um ano e meio, prorrog\u00e1vel por igual per\u00edodo, para atos infracionais praticados com emprego de viol\u00eancia."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Deve obedecer ao per\u00edodo determinado de um ano, prorrog\u00e1vel por igual per\u00edodo, para  atos infracionais praticados sem emprego de viol\u00eancia."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "text": "N\u00e3o comporta per\u00edodo determinado e n\u00e3o pode ultrapassar o m\u00e1ximo de tr\u00eas anos, independente do emprego ou n\u00e3o de viol\u00eancia no ato infracional praticado."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "N\u00e3o pode ultrapassar o per\u00edodo m\u00e1ximo de tr\u00eas anos, quando o adolescente dever\u00e1 ser colocado em liberdade com o dever de reparar o dano no caso de ato infracional com reflexos patrimoniais."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
