[
    {
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "enum": "No que concerne \u00e0 reclama\u00e7\u00e3o constitucional, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2013-11.txt",
        "number": "17",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "A reclama\u00e7\u00e3o pode ser utilizada como suced\u00e2neo de recurso, segundo a jurisprud\u00eancia pac\u00edfica do Supremo Tribunal Federal."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "A S\u00famula do Supremo Tribunal Federal despida de efic\u00e1cia vinculante \u00e9 paradigma apto a dar ensejo ao conhecimento da reclama\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "A reclama\u00e7\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel, ainda que j\u00e1 tenha ocorrido o tr\u00e2nsito em julgado do ato judicial que se alega tenha desrespeitado decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "A reclama\u00e7\u00e3o pode ser utilizada tanto para a preserva\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia do Supremo Tribunal Federal quanto do Superior Tribunal de Justi\u00e7a."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
