[
    {
        "areas": [
            "HUMAM-RIGHTS"
        ],
        "enum": "Em 11 de abril de 2011 passou a vigorar na Fran\u00e7a uma lei que pro\u00edbe o uso, nos espa\u00e7os p\u00fablicos, da burca e do niqab, v\u00e9us que cobrem totalmente os rostos das mulheres e que, para algumas correntes da cultura mu\u00e7ulmana, s\u00e3o de uso obrigat\u00f3rio. Essa situa\u00e7\u00e3o se insere no pol\u00eamico debate acerca da universalidade ou da relatividade cultural dos direitos humanos. Em rela\u00e7\u00e3o a esse debate, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2013-11.txt",
        "number": "21",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Os defensores do relativismo cultural s\u00e3o a favor da lei uma vez que ela, ao proibir o uso da burca e do niqab, permite a livre manifesta\u00e7\u00e3o de todas as religi\u00f5es."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "Os defensores da universalidade dos direitos humanos s\u00e3o a favor da lei com o argumento de que todas as culturas devem preservar a igualdade entre os sexos e a burca e o niqab s\u00e3o instrumentos de opress\u00e3o da mulher."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Os defensores do relativismo cultural s\u00e3o contra a lei porque ela viola o princ\u00edpio b\u00e1sico de que os direitos humanos se aplicam igualmente a todas as culturas."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Os defensores da universalidade dos direitos humanos s\u00e3o contra a lei, alegando que ela viola o direito \u00e0 liberdade religiosa."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
