[
    {
        "areas": [
            "CRIMINAL-PROCEDURE"
        ],
        "enum": "Em determinada a\u00e7\u00e3o penal privada, na qual se apura a pr\u00e1tica dos delitos de cal\u00fania e difama\u00e7\u00e3o, a parte n\u00e3o apresenta, em alega\u00e7\u00f5es finais, pedido de condena\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao delito de cal\u00fania, fazendo-o t\u00e3o somente em rela\u00e7\u00e3o ao delito de difama\u00e7\u00e3o.\n\n Com rela\u00e7\u00e3o ao caso apresentado, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2014-13.txt",
        "number": "65",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "Ocorreu a peremp\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao delito de cal\u00fania."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "N\u00e3o ocorreu peremp\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a nenhum delito."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Ocorreu o perd\u00e3o t\u00e1cito em rela\u00e7\u00e3o ao delito de cal\u00fania."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "N\u00e3o ocorreu peremp\u00e7\u00e3o, mas, sim, ren\u00fancia em rela\u00e7\u00e3o ao delito de cal\u00fania."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
