[
    {
        "areas": [
            "CIVIL"
        ],
        "enum": "Jeremias e Ant\u00f4nio moram cada um em uma margem do rio Tatuap\u00e9. Com o passar do tempo, as chuvas, as estiagens e a eros\u00e3o do rio alteraram a \u00e1rea da propriedade de cada um. Dessa forma, Jeremias come\u00e7ou a se questionar sobre o tamanho atual de sua propriedade (se houve aquisi\u00e7\u00e3o/diminui\u00e7\u00e3o), o que deixou Ant\u00f4nio enfurecido, pois nada havia feito para prejudicar Jeremias. Ao mesmo tempo, Ant\u00f4nio tamb\u00e9m come\u00e7ou a notar diferen\u00e7as em seu terreno na margem do rio. Ambos questionam se n\u00e3o deveriam receber alguma indeniza\u00e7\u00e3o do outro.\n\n Sobre a situa\u00e7\u00e3o apresentada, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2014-13.txt",
        "number": "42",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "Trata-se de aquisi\u00e7\u00e3o por aluvi\u00e3o, uma vez que corresponde a acr\u00e9scimos trazidos pelo rio de forma sucessiva e impercept\u00edvel, n\u00e3o gerando indeniza\u00e7\u00e3o a ningu\u00e9m."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Se for formada uma ilha no meio do rio Tatuap\u00e9, pertencer\u00e1 ao propriet\u00e1rio do terreno de onde aquela por\u00e7\u00e3o de terra se deslocou."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Trata-se de aquisi\u00e7\u00e3o por avuls\u00e3o e cada propriet\u00e1rio adquirir\u00e1 a terra trazida pelo rio mediante indeniza\u00e7\u00e3o do outro ou, se ningu\u00e9m tiver reclamado, ap\u00f3s o per\u00edodo de um ano."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Se o rio Tatuap\u00e9 secar, adquirir\u00e1 a propriedade da terra aquele que primeiro a tornar produtiva de alguma maneira, seja como moradia ou como \u00e1rea de trabalho."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
