[
    {
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "enum": "Isabella promove a\u00e7\u00e3o popular em face do Munic\u00edpio X, por entender que determinados gastos realizados estariam causando graves preju\u00edzos ao patrim\u00f4nio p\u00fablico. O pedido veio a ser julgado improcedente, por total car\u00eancia de provas. Inconformada, Isabella apresenta a mesma a\u00e7\u00e3o com fundamento em novos elementos, e, mais uma vez, o pedido vem a ser julgado improcedente por car\u00eancia de provas.\n\n Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.",
        "filename": "2014-14.txt",
        "number": "17",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Sendo o pedido julgado improcedente, haver\u00e1 condena\u00e7\u00e3o em honor\u00e1rios advocat\u00edcios."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "A improced\u00eancia por aus\u00eancia de provas caracteriza a m\u00e1-f\u00e9 do autor popular."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "A reitera\u00e7\u00e3o na propositura da mesma a\u00e7\u00e3o acarreta o pagamento de custas pelo autor popular."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "As custas ser\u00e3o devidas se declarada, expressamente, a m\u00e1-f\u00e9 do autor popular."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
