[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Alfredo Chaves exerce, em car\u00e1ter profissional, atividade intelectual de natureza liter\u00e1ria, com a colabora\u00e7\u00e3o de auxiliares. O exerc\u00edcio da profiss\u00e3o constitui elemento de empresa. N\u00e3o h\u00e1 registro da atividade por parte de Alfredo Chaves em nenhum \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.\n\n Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e nas disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Civil, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2014-15.txt",
        "number": "49",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Alfredo Chaves n\u00e3o \u00e9 empres\u00e1rio, porque exerce atividade intelectual de natureza liter\u00e1ria."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Alfredo Chaves n\u00e3o \u00e9 empres\u00e1rio, porque n\u00e3o possui registro em nenhum \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "text": "Alfredo Chaves \u00e9 empres\u00e1rio, independentemente da falta de inscri\u00e7\u00e3o na Junta Comercial."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Alfredo Chaves \u00e9 empres\u00e1rio, porque exerce atividade n\u00e3o organizada em car\u00e1ter profissional."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
