[
    {
        "areas": [],
        "enum": "A Lei n\u00ba 5.010/1966, Art. 62, inciso I, considera \u201cferiados na Justi\u00e7a Federal, inclusive nos Tribunais Superiores\" os dias compreendidos entre 20 de dezembro e 6 de janeiro, inclusive.\n\n Na \u00f3tica do Tribunal Superior do Trabalho, o prazo para apresenta\u00e7\u00e3o de recurso de revista, que se inicia tr\u00eas dias antes do in\u00edcio do recesso forense, deve ser contado do seguinte modo:",
        "filename": "2014-15.txt",
        "number": "76",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "o prazo recome\u00e7a sua contagem, desde o in\u00edcio, no primeiro dia \u00fatil ap\u00f3s o fim do recesso."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "o prazo retoma sua contagem de onde parou, no primeiro dia \u00fatil ap\u00f3s o fim do recesso."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "o prazo continua a ser contado, prorrogando-se apenas o seu termo final para o primeiro dia \u00fatil ap\u00f3s o fim do recesso."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "o prazo se encerra ao atingir seu termo final, em raz\u00e3o da possibilidade de se cumprir o prazo por peticionamento eletr\u00f4nico."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
