[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Patr\u00edcia foi aprovada em concurso p\u00fablico e tomou posse como Procuradora do Munic\u00edpio em que reside. Como n\u00e3o pretendia mais exercer a advocacia privada, mas apenas atuar como Procuradora do Munic\u00edpio, pediu o cancelamento de sua inscri\u00e7\u00e3o na OAB.\n\n A partir da hip\u00f3tese apresentada, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2015-17.txt",
        "number": "3",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "Patr\u00edcia n\u00e3o agiu corretamente, pois os advogados p\u00fablicos est\u00e3o obrigados \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o na OAB para o exerc\u00edcio de suas atividades."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Patr\u00edcia n\u00e3o agiu corretamente, pois deveria ter requerido apenas o licenciamento do exerc\u00edcio da advocacia e n\u00e3o o cancelamento de sua inscri\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Patr\u00edcia poderia ter pedido o licenciamento do exerc\u00edcio da advocacia, mas nada a impede de pedir o cancelamento de sua inscri\u00e7\u00e3o, caso n\u00e3o deseje mais exercer a advocacia privada."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Patr\u00edcia agiu corretamente, pois, uma vez que os advogados p\u00fablicos n\u00e3o podem exercer a advocacia privada, est\u00e3o obrigados a requerer o cancelamento de suas inscri\u00e7\u00f5es."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
