[
    {
        "areas": [],
        "enum": "A Medida Provis\u00f3ria Z, embora tendo causado pol\u00eamica na data de sua edi\u00e7\u00e3o, foi convertida, em julho de 2014, na Lei Y.  Inconformado com o posicionamento do Congresso Nacional, o principal partido de oposi\u00e7\u00e3o, no m\u00eas seguinte, ajuizou A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade (ADI) atacando v\u00e1rios dispositivos normativos da referida Lei. Todavia, no in\u00edcio do m\u00eas de fevereiro de 2015, o Presidente da Rep\u00fablica promulgou a Lei X, revogando integralmente a Lei Y, momento em que esta \u00faltima deixou de produzir os seus efeitos concretos.\n\n Nesse caso, segundo entendimento cristalizado no \u00e2mbito do Supremo Tribunal Federal,",
        "filename": "2015-16.txt",
        "number": "14",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "dever\u00e1 a ADI seguir a sua regular tramita\u00e7\u00e3o, de modo que se possam discutir os efeitos produzidos no intervalo de tempo entre a promulga\u00e7\u00e3o e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei Y."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "dever\u00e1 a ADI seguir a sua regular tramita\u00e7\u00e3o, de modo que se possam discutir os efeitos produzidos no intervalo de tempo entre a edi\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria Z e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei Y."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "text": "dever\u00e1 ser reconhecido que a ADI perdeu o seu objeto, da\u00ed resultando a sua extin\u00e7\u00e3o, independentemente de terem ocorrido, ou n\u00e3o, efeitos residuais concretos."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "em raz\u00e3o da separa\u00e7\u00e3o de poderes, dever\u00e1 ser reconhecida a impossibilidade de o Supremo Tribunal Federal avaliar as mat\u00e9rias debatidas, sob a \u00f3tica pol\u00edtica, pelo Poder Legislativo."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
