[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Pretendendo aderir a um sistema de franquia empresarial, o microempres\u00e1rio individual SF consulta sua advogada sobre as disposi\u00e7\u00f5es legais referentes a esse contrato.\n\n Assinale, dentre as afirmativas a seguir, a que apresenta a informa\u00e7\u00e3o correta prestada pela advogada.",
        "filename": "2015-18.txt",
        "number": "50",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "O franqueador \u00e9 obrigado a incluir na circular de oferta de franquia informa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao territ\u00f3rio de atua\u00e7\u00e3o do franqueado, especificando a possibilidade de o franqueado realizar vendas ou prestar servi\u00e7os fora de seu territ\u00f3rio, ou realizar exporta\u00e7\u00f5es."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Em raz\u00e3o do sigilo dos instrumentos de escritura\u00e7\u00e3o, dos balan\u00e7os e das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras dos empres\u00e1rios, o franqueador n\u00e3o \u00e9 obrigado a incluir tais documentos nas informa\u00e7\u00f5es da circular de oferta de franquia."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Tratando-se de franqueador ou franqueado enquadrado como microempreendedor individual, microempresa ou empresa de pequeno porte, \u00e9 dispens\u00e1vel a presen\u00e7a no contrato de testemunhas e ter\u00e1 validade independentemente de ser levado a registro perante cart\u00f3rio ou \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Se o franqueador veicular informa\u00e7\u00f5es falsas na circular de oferta de franquia, o franqueado n\u00e3o poder\u00e1 arguir a anulabilidade do contrato, apenas das cl\u00e1usulas pertinentes, mas poder\u00e1 exigir devolu\u00e7\u00e3o das quantias que j\u00e1 houver pago, a t\u00edtulo de taxa de filia\u00e7\u00e3o e royalties, devidamente corrigidas."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
