[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Ap\u00f3s regular instru\u00e7\u00e3o processual, Fl\u00e1vio foi condenado pela pr\u00e1tica do crime de tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes a uma pena privativa de liberdade de cinco anos de reclus\u00e3o, a ser cumprida em regime inicial fechado, e 500 dias-multa. Intimado da senten\u00e7a, sem assist\u00eancia da defesa t\u00e9cnica, Fl\u00e1vio renunciou ao direito de recorrer, pois havia confessado a pr\u00e1tica delitiva. Rafael, advogado de Fl\u00e1vio, por\u00e9m, interp\u00f4s recurso de apela\u00e7\u00e3o dentro do prazo legal, buscando a mudan\u00e7a do regime de pena.\n\n Neste caso, \u00e9 correto dizer que o recurso apresentado por Rafael",
        "filename": "2015-17.txt",
        "number": "66",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "n\u00e3o poder\u00e1 ser conhecido, pois houve ren\u00fancia por parte de Fl\u00e1vio, mas nada impede que o Tribunal, de of\u00edcio, melhore a situa\u00e7\u00e3o do acusado."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "dever\u00e1 ser conhecido, pois n\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel a ren\u00fancia ao direito de recorrer, no \u00e2mbito do processo penal."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "n\u00e3o poder\u00e1 ser conhecido, pois a ren\u00fancia expressa de Fl\u00e1vio n\u00e3o pode ser retratada, n\u00e3o podendo o Tribunal, de of\u00edcio, alterar a decis\u00e3o do magistrado."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "dever\u00e1 ser conhecido, pois a ren\u00fancia foi manifestada sem assist\u00eancia do defensor."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
