[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Reconhecida a pr\u00e1tica de um injusto culp\u00e1vel, o juiz realiza o processo de individualiza\u00e7\u00e3o da pena, de acordo com o Art. 68 do C\u00f3digo Penal.\n\n Segundo a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2015-17.txt",
        "number": "59",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "A condena\u00e7\u00e3o com tr\u00e2nsito em julgado por crime praticado em data posterior ao delito pelo qual o agente est\u00e1 sendo julgado pode funcionar como maus antecedentes."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "N\u00e3o se mostra poss\u00edvel a compensa\u00e7\u00e3o da agravante da reincid\u00eancia com a atenuante da confiss\u00e3o espont\u00e2nea."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Nada impede que a pena intermedi\u00e1ria, na segunda fase do crit\u00e9rio trif\u00e1sico, fique acomodada abaixo do m\u00ednimo legal."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "O aumento da pena na terceira fase no roubo circunstanciado exige fundamenta\u00e7\u00e3o concreta, sendo insuficiente a simples men\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de majorantes."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
