[
    {
        "areas": [],
        "enum": "As negocia\u00e7\u00f5es mercantis adotaram uma nova ordem quando o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor foi implementado no sistema jur\u00eddico nacional. A norma visa a proteger a parte mais fr\u00e1gil econ\u00f4mica e tecnicamente de pr\u00e1ticas abusivas, conferindo-lhe a tutela do Art.  4\u00ba, I, do CDC, que consagra a presun\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade absoluta geral inerente a todos os consumidores. Essa nova ordem ainda conferiu especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o Coletiva adotada em outros ramos do Direito, passando tamb\u00e9m a constituir forma de equacionamento de conflitos nas rela\u00e7\u00f5es de consumo antes mesmo da judicializa\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es, ou mesmo se antecipando \u00e0 instala\u00e7\u00e3o dos lit\u00edgios.\n\n A respeito da Conven\u00e7\u00e3o Coletiva de Consumo, prevista no microssistema do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2015-16.txt",
        "number": "47",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "A Conven\u00e7\u00e3o regularmente constitu\u00edda torna-se obrigat\u00f3ria a partir da assinatura dos legitimados, dispensando-se o registro do instrumento em cart\u00f3rio de t\u00edtulos e documentos."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "A Conven\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 regulamentar as rela\u00e7\u00f5es de consumo no que diz respeito ao pre\u00e7o e \u00e0s garantias de produtos e servi\u00e7os, atribui\u00e7\u00f5es do Departamento de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "A Conven\u00e7\u00e3o regularmente constitu\u00edda vincula os signat\u00e1rios, mas, caso o fornecedor se desligue da entidade celebrante \u00e0 qual estava vinculado, eximir-se-\u00e1 do cumprimento do estabelecido."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "A Conven\u00e7\u00e3o firmada por entidades civis de consumidores e associa\u00e7\u00f5es de fornecedores somente obrigar\u00e1 os filiados \u00e0s entidades signat\u00e1rias."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
