[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Luan, servidor p\u00fablico do Estado de Minas Gerais, ajuizou a\u00e7\u00e3o contra a Fazenda P\u00fablica estadual, requerendo a devolu\u00e7\u00e3o de verbas indevidamente descontadas em seu contracheque sob a rubrica de \u201ccontribui\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria ao plano de sa\u00fade\u201d. Na oportunidade, demonstrou que o Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais (TJMG) j\u00e1 havia, em anterior a\u00e7\u00e3o individual proposta por Thales, outro servidor p\u00fablico estadual, reconhecido a inconstitucionalidade da lei estadual que previa esse desconto, e requereu, assim, a restitui\u00e7\u00e3o das verbas n\u00e3o prescritas descontadas a tal t\u00edtulo. Devidamente ajuizada junto \u00e0 1\u00aa Vara de Feitos Tribut\u00e1rios da cidade de Belo Horizonte/MG, e ap\u00f3s regular tramita\u00e7\u00e3o, o magistrado singular acolheu a tese da r\u00e9 e julgou improcedente o pedido exordial, tendo tal decis\u00e3o transitado em julgado em 01/04/2012.\n\n Sobre os fatos descritos, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2015-17.txt",
        "number": "58",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Luan poder\u00e1 se valer de a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria, tendo em vista a manifesta injusti\u00e7a da senten\u00e7a."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Se a inconstitucionalidade da lei estadual tivesse sido reconhecida, na a\u00e7\u00e3o proposta por Thales, pelo Supremo Tribunal Federal, Luan poderia ignorar a coisa julgada que lhe foi desfavor\u00e1vel."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Luan poder\u00e1 se valer de uma reclama\u00e7\u00e3o constitucional, tendo em vista o desrespeito, pela senten\u00e7a, de posi\u00e7\u00e3o jurisprudencial firmada pelo TJMG."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "Luan poderia se valer de uma a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, desde que, para tanto, demonstrasse que houve viola\u00e7\u00e3o \u00e0 lei, sendo-lhe vedado, nessa demanda, a rediscuss\u00e3o de mat\u00e9rias f\u00e1ticas."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
