[
    {
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "Jana\u00edna \u00e9 procuradora do munic\u00edpio de Ocean\u00f3polis e atua, fora da carga hor\u00e1ria demandada pela fun\u00e7\u00e3o, como advogada na sociedade de advogados Alfa, especializada em Direito Tribut\u00e1rio. A profissional j\u00e1 foi professora na universidade estadual Beta, situada na localidade, tendo deixado o magist\u00e9rio h\u00e1 um ano, quando tomou posse como procuradora municipal.\n\n Atualmente, Jana\u00edna deseja imprimir cart\u00f5es de visitas para divulga\u00e7\u00e3o profissional de seu endere\u00e7o e telefones. Assim, dirigiu-se a uma gr\u00e1fica e elaborou o seguinte modelo: no centro do cart\u00e3o, consta o nome e o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o de Jana\u00edna na OAB. Logo abaixo, o endere\u00e7o e os telefones do escrit\u00f3rio. No canto superior direito, h\u00e1 uma pequena fotografia da advogada, com vestimenta adequada. Na parte inferior do cart\u00e3o, est\u00e3o as seguintes inscri\u00e7\u00f5es \u201cprocuradora do munic\u00edpio de Ocean\u00f3polis\u201d, \u201cadvogada \u2013 Sociedade de Advogados Alfa\u201d e \u201cex-professora da Universidade Beta\u201d. A impress\u00e3o ser\u00e1 feita em papel branco com propor\u00e7\u00f5es usuais e grafia discreta na cor preta.\n\n Considerando a situa\u00e7\u00e3o descrita, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2016-21.txt",
        "number": "1",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "Os cart\u00f5es de visitas pretendidos por Jana\u00edna n\u00e3o s\u00e3o adequados \u00e0s regras referentes \u00e0 publicidade profissional. S\u00e3o vedados: o emprego de fotografia pessoal e a refer\u00eancia ao cargo de procurador municipal. Os demais elementos poder\u00e3o ser mantidos."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Os cart\u00f5es de visitas pretendidos por Jana\u00edna, pautados pela discri\u00e7\u00e3o e sobriedade, s\u00e3o adequados \u00e0s regras referentes \u00e0 publicidade profissional."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Os cart\u00f5es de visitas pretendidos por Jana\u00edna n\u00e3o s\u00e3o adequados \u00e0s regras referentes \u00e0 publicidade profissional. S\u00e3o vedados: o emprego de fotografia e a refer\u00eancia ao cargo de magist\u00e9rio que Jana\u00edna n\u00e3o mais exerce. Os demais elementos poder\u00e3o ser mantidos."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Os cart\u00f5es de visitas pretendidos por Jana\u00edna n\u00e3o s\u00e3o adequados \u00e0s regras referentes \u00e0 publicidade profissional. S\u00e3o vedados: a refer\u00eancia ao cargo de magist\u00e9rio que Jana\u00edna n\u00e3o mais exerce e a refer\u00eancia ao cargo de procurador municipal. Os demais elementos poder\u00e3o ser mantidos."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
