[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Jos\u00e9, acusado por estupro de menores, foi condenado e preso em decorr\u00eancia da execu\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a penal transitada em julgado. Logo ap\u00f3s seu recolhimento ao estabelecimento prisional, por\u00e9m, foi assassinado por um colega de cela.\n\n Acerca da responsabilidade civil do Estado pelo fato ocorrido no estabelecimento prisional, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2016-21.txt",
        "number": "31",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "N\u00e3o est\u00e3o presentes os elementos configuradores da responsabilidade civil do Estado, porque est\u00e1 presente o fato exclusivo de terceiro, que rompe o nexo de causalidade, independentemente da possibilidade de o Estado atuar para evitar o dano."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "N\u00e3o est\u00e3o presentes os elementos configuradores da responsabilidade civil do Estado, porque n\u00e3o existe a causalidade necess\u00e1ria entre a conduta de agentes do Estado e o dano ocorrido no estabelecimento estatal."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Est\u00e3o presentes os elementos configuradores da responsabilidade civil do Estado, porque o ordenamento jur\u00eddico brasileiro adota, na mat\u00e9ria, a teoria do risco integral."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "Est\u00e3o presentes os elementos configuradores da responsabilidade civil do Estado, porque o poder p\u00fablico tem o dever jur\u00eddico de proteger as pessoas submetidas \u00e0 cust\u00f3dia de seus agentes e estabelecimentos."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
