[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Andr\u00e9 foi denunciado pela pr\u00e1tica de um crime de homic\u00eddio doloso consumado contra sua ex-esposa L\u00edvia, famosa na cidade de Maric\u00e1, Rio de Janeiro, pela contribui\u00e7\u00e3o em servi\u00e7os sociais com crian\u00e7as humildes. A popula\u00e7\u00e3o local ficou revoltada com o fato, raz\u00e3o pela qual o magistrado avaliou que os jurados n\u00e3o teriam isen\u00e7\u00e3o suficiente para o julgamento.\n\n Diante da situa\u00e7\u00e3o narrada, \u00e9 correto afirmar que:",
        "filename": "2016-20a.txt",
        "number": "66",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "o acusado poder\u00e1 requerer o desaforamento, sendo tal requerimento decidido pelo magistrado de primeira inst\u00e2ncia."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "o magistrado poder\u00e1 representar pelo desaforamento, sendo que a decis\u00e3o sobre o mesmo independer\u00e1 de manifesta\u00e7\u00e3o pr\u00e9via da defesa."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "o acusado poder\u00e1 requerer o decl\u00ednio de compet\u00eancia, de modo que todos os atos processuais passar\u00e3o a ser realizados pelo ju\u00edzo da comarca mais pr\u00f3xima."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "o magistrado poder\u00e1 representar pelo desaforamento e, sendo os motivos relevantes, o \u00f3rg\u00e3o competente poder\u00e1, fundamentadamente, determinar a suspens\u00e3o do julgamento pelo j\u00fari."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
