[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Os jovens Rodrigo, 30 anos, e Bibiana, 35 anos, devidamente inscritos em certa seccional da OAB, desejam candidatar-se, pela primeira vez, a cargos de diretoria do Conselho Seccional respectivo. Rodrigo est\u00e1 regularmente inscrito na referida seccional da OAB h\u00e1 seis anos, sendo dois anos como estagi\u00e1rio. Bibiana, por sua vez, exerceu regularmente a profiss\u00e3o por tr\u00eas anos, ap\u00f3s a conclus\u00e3o do curso de Direito. Contudo, afastou-se por dois anos e retornou \u00e0 advocacia h\u00e1 um ano. Ambos n\u00e3o exercem fun\u00e7\u00f5es incompat\u00edveis com a advocacia, ou cargos exoner\u00e1veis ad nutum. Tampouco integram listas para provimento de cargos em tribunais ou ostentam condena\u00e7\u00e3o por infra\u00e7\u00e3o disciplinar. Bibiana e Rodrigo est\u00e3o em dia com suas anuidades.\n\n Considerando a situa\u00e7\u00e3o narrada, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2016-19.txt",
        "number": "7",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Apenas Bibiana preenche as condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade para os cargos."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Apenas Rodrigo preenche as condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade para os cargos."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Bibiana e Rodrigo preenchem as condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade para os cargos."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "Nenhum dos dois advogados preenche as condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade para os cargos."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
