[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Voc\u00ea, advogado, foi procurado por Maria. Esta relatou que era funcion\u00e1ria de uma sociedade empres\u00e1ria e seu empregador lhe disse que ela estava cotada para uma promo\u00e7\u00e3o, mas para tanto deveria entregar um laudo comprovando que n\u00e3o estava gr\u00e1vida. O empregador ainda afirmou que se soubesse, por meio de laudo m\u00e9dico, que ela havia feito algum procedimento que a impedisse de ter filhos, teria a certeza de que Maria estaria plenamente dedicada \u00e0 sociedade empres\u00e1ria, o que seria muito favor\u00e1vel a sua carreira. Maria terminou o relato que fez a voc\u00ea, informando que se negou a entregar tal laudo e acabou sendo demitida no m\u00eas seguinte.\n\n Voc\u00ea sabe que o Brasil \u00e9 signat\u00e1rio da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra a Mulher.\n\n A conduta praticada pelo empregador de Maria pode ser caracterizada como",
        "filename": "2016-19.txt",
        "number": "20",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "ato moralmente reprov\u00e1vel mas plenamente l\u00edcito, uma vez que o empregador agiu na sua esfera de autonomia e dentro do exerc\u00edcio de seu direito potestativo."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "viola\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra a Mulher, por\u00e9m sem ensejar consequ\u00eancia jur\u00eddica de responsabiliza\u00e7\u00e3o do empregador, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma outra lei nacional que proteja a mulher trabalhadora em casos como esse."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "abuso de direito que sujeita o empregador, \u00fanica e exclusivamente, ao pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano moral causado \u00e0 funcion\u00e1ria."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "viola\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra a Mulher e, tamb\u00e9m, um crime que pode acarretar ao empregador infrator multa administrativa e proibi\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo, al\u00e9m de ser poss\u00edvel a readmiss\u00e3o da funcion\u00e1ria, desde que ela assim deseje."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
