[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Patr\u00edcio, ao chegar em sua resid\u00eancia, constatou o desaparecimento de um rel\u00f3gio que havia herdado de seu falecido pai. Suspeitando de um empregado que acabara de contratar para trabalhar em sua casa e que ficara sozinho por todo o dia no local, Patr\u00edcio registrou o fato na Delegacia pr\u00f3pria, apontando, de maneira precipitada, o empregado como autor da subtra\u00e7\u00e3o, sendo instaurado o respectivo inqu\u00e9rito em desfavor daquele \u201csuspeito\u201d. Ao final da investiga\u00e7\u00e3o, o inqu\u00e9rito foi arquivado a requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ficando demonstrado que o indiciado n\u00e3o fora o autor da infra\u00e7\u00e3o.\n\n Considerando que Patr\u00edcio deu causa \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial em desfavor de empregado cuja inoc\u00eancia restou demonstrada, \u00e9 correto afirmar que o seu comportamento configura",
        "filename": "2016-19.txt",
        "number": "64",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "fato at\u00edpico."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "crime de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa dolosa."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "crime de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa culposa."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "cal\u00fania."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
