[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "Voc\u00ea est\u00e1 advogando em um caso que tramita na Corte Interamericana de Direitos Humanos. O Brasil \u00e9 parte passiva do processo e, finalmente, foi condenado. A condena\u00e7\u00e3o envolve, al\u00e9m da repara\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria pela viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos, medidas simb\u00f3licas de restaura\u00e7\u00e3o da dignidade da v\u00edtima e at\u00e9 mesmo a mudan\u00e7a de parte da legisla\u00e7\u00e3o interna.  Embora a Uni\u00e3o tenha providenciado o pagamento do valor referente \u00e0 repara\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria da v\u00edtima, h\u00e1 muito tempo permanece inadimplente quanto ao cumprimento das demais obriga\u00e7\u00f5es impostas na senten\u00e7a condenat\u00f3ria proferida pela Corte.  Diante disso, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2017-22.txt",
        "number": "21",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "\u00c9 necess\u00e1rio ingressar com medida espec\u00edfica junto ao STF para a homologa\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a da Corte ou a obten\u00e7\u00e3o do exequatur, isto \u00e9, a decis\u00e3o de cumprir, aqui no Brasil, uma senten\u00e7a que tenha sido proferida por tribunal estrangeiro."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "N\u00e3o h\u00e1 nada que possa ser feito, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o nem na legisla\u00e7\u00e3o do Brasil, nem na pr\u00f3pria Conven\u00e7\u00e3o Americana dos Direitos Humanos sobre algum tipo de medida quando do n\u00e3o cumprimento da senten\u00e7a da Corte pelo pa\u00eds que se submeteu \u00e0 sua jurisdi\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "A execu\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a pode ser feita diretamente no Sistema Interamericano de Direitos Humanos, pois essa \u00e9 uma das atribui\u00e7\u00f5es e incumb\u00eancias previstas no Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica para a Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "Pode-se solicitar \u00e0 Corte que, no seu relat\u00f3rio anual para a Assembleia Geral da OEA, indique o caso em que o Brasil foi condenado, como aquele em que um Estado n\u00e3o deu cumprimento total \u00e0 senten\u00e7a da Corte."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
