[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "Dami\u00e3o, propriet\u00e1rio de terrenos n\u00e3o utilizados, mantidos para fins de especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, \u00e9 notificado pela autoridade p\u00fablica municipal, uma vez que seu terreno est\u00e1 inclu\u00eddo no plano Diretor do Munic\u00edpio XYZ, e a Lei Municipal n\u00ba 123 determinou a edifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria e aplica\u00e7\u00e3o de IPTU progressivo no tempo.\n\n Sobre as poss\u00edveis consequ\u00eancias que Dami\u00e3o pode sofrer, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2017-24.txt",
        "number": "33",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Caso n\u00e3o seja cumprida a notifica\u00e7\u00e3o no prazo estabelecido, o Poder P\u00fablico proceder\u00e1 \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana (IPTU) progressivo no tempo, o qual pode ser majorado indefinidamente, at\u00e9 que alcance o valor do bem."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "Ainda que Dami\u00e3o transfira o im\u00f3vel, a obriga\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e9 transferida aos adquirentes, sem que haja interrup\u00e7\u00e3o dos prazos previamente estabelecidos pelo Poder P\u00fablico."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "O Poder P\u00fablico Municipal poder\u00e1 desapropriar o im\u00f3vel de Dami\u00e3o mediante pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o justa, pr\u00e9via e em dinheiro, que refletir\u00e1 o valor da base de c\u00e1lculo do IPTU."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "N\u00e3o h\u00e1 consequ\u00eancia jur\u00eddica no descumprimento, tendo em vista a n\u00e3o autoexecutoridade nos atos do Poder P\u00fablico em tema de pol\u00edtica urbana, sendo necess\u00e1ria a interven\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
