[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "O mecanismo de solu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias atualmente em vigor no \u00e2mbito da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC) foi institu\u00eddo em 1994 por meio do Entendimento Relativo \u00e0s Normas e Procedimentos sobre Solu\u00e7\u00e3o de Controv\u00e9rsias, constantes do Tratado de Marrakesh, e vincula todos os membros da organiza\u00e7\u00e3o.  A respeito do funcionamento desse mecanismo, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2017-23.txt",
        "number": "20",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Uma vez acionado o mecanismo de solu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias, os Estados em disputa ficam impedidos de recorrer a formas pac\u00edficas de solu\u00e7\u00e3o de seus lit\u00edgios, tais como bons of\u00edcios, concilia\u00e7\u00e3o e media\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "A decis\u00e3o, por consenso, acerca da ado\u00e7\u00e3o de um relat\u00f3rio produzido pelo grupo especial, integra o rol de compet\u00eancias do \u00d3rg\u00e3o de Solu\u00e7\u00e3o de Controv\u00e9rsias, ainda que as partes em controv\u00e9rsia escolham n\u00e3o apelar ao Org\u00e3o Permanente de Apela\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "As recomenda\u00e7\u00f5es e decis\u00f5es do Org\u00e3o de Solu\u00e7\u00e3o de Controv\u00e9rsias poder\u00e3o implicar a diminui\u00e7\u00e3o ou o aumento dos direitos e das obriga\u00e7\u00f5es dos Estados, conforme estabelecido nos acordos firmados no \u00e2mbito da OMC."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "As partes em controv\u00e9rsia e os terceiros interessados que tenham sido ouvidos pelo grupo especial poder\u00e3o recorrer do relat\u00f3rio do grupo especial ao \u00d3rg\u00e3o Permanente de Apela\u00e7\u00e3o."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
