[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "Com dificuldades financeiras para comprar o novo celular pretendido, Vanessa, sem qualquer envolvimento pret\u00e9rito com aparato policial ou judicial, aceita, a pedido de namorado de sua prima, que havia conhecido dois dias antes, transportar 500 g de coca\u00edna de Alagoas para Sergipe. Apesar de aceitar a tarefa, Vanessa solicitou como recompensa R$ 5.000,00, j\u00e1 que estava muito nervosa por nunca ter adotado qualquer comportamento parecido.\n\n Ap\u00f3s a transfer\u00eancia do valor acordado, Vanessa esconde o material entorpecente na mala de seu carro e inicia o transporte da subst\u00e2ncia. Ainda no estado de Alagoas, 30 minutos depois, Vanessa \u00e9 abordada por policiais e presa em flagrante.\n\n Ap\u00f3s den\u00fancia pela pr\u00e1tica do crime de tr\u00e1fico de drogas com causa de aumento do Art. 40, inciso V, da Lei n\u00ba 11.343/06 (\u201ccaracterizado tr\u00e1fico entre Estados da Federa\u00e7\u00e3o ou entre estes e o Distrito Federal\ufffd?), durante a instru\u00e7\u00e3o, todos os fatos s\u00e3o confirmados: Folha de Antecedentes Criminais sem outras anota\u00e7\u00f5es, primeira vez no transporte de drogas, transfer\u00eancia de valores, que o bem transportado era droga e que a pretens\u00e3o era entregar o material em Sergipe.\n\n Intimado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria nos termos da den\u00fancia, o advogado de Vanessa, de acordo com as previs\u00f5es da Lei n\u00ba 11.343/06 e a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, dever\u00e1 pleitear",
        "filename": "2017-24.txt",
        "number": "63",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "o reconhecimento da causa de diminui\u00e7\u00e3o de pena do tr\u00e1fico privilegiado e reconhecimento da tentativa."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "o afastamento da causa de aumento e o reconhecimento da causa de diminui\u00e7\u00e3o de pena do tr\u00e1fico privilegiado."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "o afastamento da causa de aumento, apenas."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "o reconhecimento da causa de diminui\u00e7\u00e3o de pena do tr\u00e1fico privilegiado, apenas."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
