[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "Em a\u00e7\u00e3o judicial na qual Paulo \u00e9 r\u00e9u, levantou-se controv\u00e9rsia acerca de seu domic\u00edlio, relevante para a determina\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo competente. Paulo alega que seu domic\u00edlio \u00e9 a capital do Estado do Rio de Janeiro, mas o autor sustenta que n\u00e3o h\u00e1 provas de manifesta\u00e7\u00e3o de vontade de Paulo no sentido de fixar seu domic\u00edlio naquela cidade. Sobre o papel da vontade nesse caso, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2017-23.txt",
        "number": "40",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Por se tratar de um fato jur\u00eddico em sentido estrito, a vontade de Paulo na fixa\u00e7\u00e3o de domic\u00edlio \u00e9 irrelevante, uma vez que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio levar em considera\u00e7\u00e3o a conduta humana para a determina\u00e7\u00e3o dos efeitos jur\u00eddicos desse fato."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Por se tratar de um ato-fato jur\u00eddico, a vontade de Paulo na fixa\u00e7\u00e3o de domic\u00edlio \u00e9 irrelevante, uma vez que, embora se leve em considera\u00e7\u00e3o a conduta humana para a determina\u00e7\u00e3o dos efeitos jur\u00eddicos, n\u00e3o \u00e9 exig\u00edvel manifesta\u00e7\u00e3o de vontade."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "text": "Por se tratar de um ato jur\u00eddico em sentido estrito, embora os seus efeitos sejam predeterminados pela lei, a vontade de Paulo na fixa\u00e7\u00e3o de domic\u00edlio \u00e9 relevante, no sentido de verificar a exist\u00eancia de um \u00e2nimo de permanecer naquele local."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Por se tratar de um neg\u00f3cio jur\u00eddico, a vontade de Paulo na fixa\u00e7\u00e3o de domic\u00edlio \u00e9 relevante, j\u00e1 que \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o de vontade que determina quais efeitos jur\u00eddicos o neg\u00f3cio ir\u00e1 produzir."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
