[
    {
        "areas": [
            "ADMINISTRATIVE"
        ],
        "enum": "Uma das caracter\u00edsticas dos contratos administrativos \u00e9 a \u201cinstabilidade\u201d quanto ao seu objeto que decorre",
        "filename": "2010-02.txt",
        "number": "17",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "do poder conferido \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica de alterar, unilateralmente, algumas cl\u00e1usulas do contrato, no curso de sua execu\u00e7\u00e3o, na forma do artigo 58, inciso I da Lei n. 8.666/93, a fim de adequar o objeto do contrato \u00e0s finalidades de interesse p\u00fablico, respeitados os direitos do contratado."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "da possibilidade do contratado (particular) alterar, unilateralmente, a qualquer tempo, algumas cl\u00e1usulas do contrato, no curso de sua execu\u00e7\u00e3o, de forma a atender aos seus pr\u00f3prios interesses em face das prerrogativas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "do poder conferido \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica de alterar, unilateralmente, algumas cl\u00e1usulas do contrato, no curso de sua execu\u00e7\u00e3o, na forma do artigo 58, inciso I da Lei n. 8.666/93, afim de adequar o objeto do contrato aos interesses do contratado (particular) em face das prerrogativas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "de n\u00e3o haver qualquer possibilidade de altera\u00e7\u00e3o do objeto do contrato administrativo, quer pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, quer pelo contratado (particular), tendo em vista o princ\u00edpio da vincula\u00e7\u00e3o ao edital licitat\u00f3rio, do qual o contrato e seu objeto fazem parte integrante; e o princ\u00edpio da juridicidade, do qual aquele primeiro decorre."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
