[{"areas": ["LABOUR"], "enum": "Joana foi contratada para trabalhar de segunda a s\u00e1bado na resid\u00eancia do Sr. Dem\u00e9trius, de 70 anos, como sua acompanhante, recebendo sal\u00e1rio mensal.  Ao exato t\u00e9rmino do terceiro m\u00eas de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, o Sr. Dem\u00e9trius descobre que a Sra. Joana est\u00e1 gr\u00e1vida, rescindindo a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.  Joana, inconformada, aju\u00edza a\u00e7\u00e3o trabalhista para que lhe seja reconhecida a condi\u00e7\u00e3o de empregada dom\u00e9stica e garanti do o seu emprego mediante reconhecimento da estabilidade provis\u00f3ria pela gesta\u00e7\u00e3o. Levando-se em considera\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00e3o de Joana, assinale a alternativa correta.", "filename": "2010-02.txt", "number": "47", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "A fun\u00e7\u00e3o de acompanhante \u00e9 incompat\u00edvel com o reconhecimento de v\u00ednculo de emprego dom\u00e9stico."}, {"correct": true, "letter": "B", "text": "Joana faz jus ao reconhecimento de v\u00ednculo de emprego como empregada dom\u00e9stica."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "Joana n\u00e3o far\u00e1 jus \u00e0 estabilidade gestacional, pois este n\u00e3o \u00e9 um direito garanti do \u00e0 categoria dos empregados dom\u00e9sticos."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "Joana n\u00e3o far\u00e1 jus \u00e0 estabilidade gestacional, pois o contrato de tr\u00eas meses \u00e9 automaticamente considerado de experi\u00eancia para o Direito do Trabalho e pode ser rescindido ao atingir o seu termo final."}], "valid": true}]