[{"areas": ["ADMINISTRATIVE"], "enum": "Manoel estava no interior de um \u00f4nibus da concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico municipal, empresa n\u00e3o integrante da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, quando o ve\u00edculo derrapou em uma curva e capotou. Em raz\u00e3o desse acidente, Manoel sofreu dano material e moral.\n\n Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a responsabilidade ser\u00e1", "filename": "2010-01.txt", "number": "48", "options": [{"correct": true, "letter": "A", "text": "objetiva e da concession\u00e1ria, com prazo de prescri\u00e7\u00e3o de cinco anos, conforme previsto em lei especial."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "subjetiva e da concession\u00e1ria, com prazo de prescri\u00e7\u00e3o de cinco anos, conforme previsto no C\u00f3digo Civil."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "objetiva e do munic\u00edpio, com prazo prescricional de tr\u00eas anos, conforme previsto em lei especial."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "subjetiva e do munic\u00edpio, com prazo prescricional de tr\u00eas anos, conforme previsto no C\u00f3digo Civil."}], "valid": true}]