[{"areas": ["LABOUR-PROCEDURE"], "enum": "No dia 23.05.2003, Paulo apresentou reclama\u00e7\u00e3o verbal perante o distribuidor do f\u00f3rum trabalhista, o qual, ap\u00f3s livre distribui\u00e7\u00e3o, o encaminhou para a 132\u00aa Vara do Trabalho do Rio de Janeiro. Entretanto, Paulo mudou de ideia e n\u00e3o compareceu \u00e0 secretaria da Vara para reduzi-la a termo. No dia 24.12.2003, Paulo retornou ao distribuidor da Justi\u00e7a do Trabalho e, decidido, apresentou novamente a sua reclama\u00e7\u00e3o verbal, cuja livre distribui\u00e7\u00e3o o encaminhou para a 150\u00aa Vara do Trabalho do Rio de Janeiro. Desta vez, o trabalhador se dirigiu \u00e0 secretaria da Vara, reduziu a reclama\u00e7\u00e3o a termo e saiu de l\u00e1 ciente de que a audi\u00eancia inaugural seria no dia 01.02.2004. Contudo, ao chegar o dia da audi\u00eancia, Paulo mudou de ideia mais uma vez e n\u00e3o compareceu, gerando o arquivamento dos autos.\n\n Diante desta situa\u00e7\u00e3o concreta, \u00e9 correto afirmar que:", "filename": "2010-02.txt", "number": "55", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "Paulo n\u00e3o poder\u00e1 ajuizar uma nova reclama\u00e7\u00e3o verbal, uma vez que a CLT pro\u00edbe o ajuizamento sucessivo de tr\u00eas reclama\u00e7\u00f5es desta modalidade."}, {"correct": true, "letter": "B", "text": "Paulo poder\u00e1 ajuizar uma nova reclama\u00e7\u00e3o verbal, uma vez que somente a segunda foi reduzida a termo, gerando apenas um arquivamento dos autos por aus\u00eancia do autor na audi\u00eancia inaugural."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "Paulo n\u00e3o poder\u00e1 ajuizar uma nova reclama\u00e7\u00e3o verbal, uma vez que deu ensejo \u00e0 peremp\u00e7\u00e3o prevista no CPC, aplic\u00e1vel subsidiariamente ao processo do trabalho."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "Paulo poder\u00e1 ajuizar nova reclama\u00e7\u00e3o trabalhista, mas apenas na forma escrita e assisti do obrigatoriamente por advogado."}], "valid": true}]