[{"areas": ["CONSTITUTIONAL"], "enum": "Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo e ao regime jur\u00eddico constitucional dos congressistas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.", "filename": "2010-01.txt", "number": "16", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "Os deputados federais e os senadores, todos eles eleitos pelo sistema majorit\u00e1rio, representam o povo dos seus respectivos estados."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "A cria\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos no \u00e2mbito das casas do Congresso Nacional deve ser feita por meio de lei ordin\u00e1ria."}, {"correct": true, "letter": "C", "text": "Os deputados federais e os senadores n\u00e3o podem assumir cargo de confian\u00e7a na dire\u00e7\u00e3o de empresas p\u00fablicas ou sociedades de economia mista da Uni\u00e3o."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "Desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma, deputados federais e senadores est\u00e3o sujeitos a julgamento perante o STF, o qual, ao receber a den\u00fancia contra congressista, dever\u00e1 solicitar autoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 respectiva Casa para prosseguir com a a\u00e7\u00e3o penal."}], "valid": true}]