[
    {
        "areas": [
            "CRIMINAL"
        ],
        "enum": "A respeito do regime legal da prescri\u00e7\u00e3o no C\u00f3digo Penal, tendo por base ocorr\u00eancia do fato na data de hoje, assinale a alternativa correta.",
        "filename": "2010-02.txt",
        "number": "58",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "A prescri\u00e7\u00e3o, depois da senten\u00e7a condenat\u00f3ria com tr\u00e2nsito em julgado para a acusa\u00e7\u00e3o, regula-se pela pena aplicada, n\u00e3o podendo, em nenhuma hip\u00f3tese, ter por termo inicial data anterior \u00e0 da den\u00fancia ou queixa."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "A prescri\u00e7\u00e3o da pena de multa ocorrer\u00e1 em 2 (dois) anos, independentemente do prazo estabelecido para a prescri\u00e7\u00e3o da pena de liberdade aplicada cumulativamente."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Se o r\u00e9u citado por edital permanece revel e n\u00e3o constitui advogado, fica suspenso o processo, mantendo-se em curso o prazo prescricional, que passa a ser computado pelo dobro da pena m\u00e1xima cominada ao crime."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "S\u00e3o causas interruptivas do curso da prescri\u00e7\u00e3o previstas no C\u00f3digo Penal, dentre outras, o recebimento da den\u00fancia ou da queixa, a pron\u00fancia, a publica\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a condenat\u00f3ria ou absolut\u00f3ria recorr\u00edvel."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
