[{"areas": ["CIVIL"], "enum": "Jane e Carlos constitu\u00edram uma uni\u00e3o est\u00e1vel em julho de 2003 e n\u00e3o celebraram contrato para regular as rela\u00e7\u00f5es patrimoniais decorrentes da aludida entidade familiar. Em mar\u00e7o de 2005, Jane recebeu R$ 100.000,00 (cem mil reais) a t\u00edtulo de doa\u00e7\u00e3o de seu ti o T\u00falio. Com os R$ 100.000,00 (cem mil reais), Jane adquiriu em maio de 2005 um im\u00f3vel na Barra da Tijuca. Em 2010, Jane e Carlos se separaram. Carlos procura um advogado, indagando se tem direito a partilhar o im\u00f3vel adquirido por Jane na Barra da Tijuca em maio de 2005.\n\n Assinale a alternativa que indique a orienta\u00e7\u00e3o correta a ser exposta a Carlos.", "filename": "2010-02.txt", "number": "27", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "Por se tratar de bem adquirido a t\u00edtulo oneroso na vig\u00eancia da uni\u00e3o est\u00e1vel, Carlos tem direito a partilhar o im\u00f3vel adquirido por Jane na Barra da Tijuca em maio de 2005."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "Carlos n\u00e3o tem direito a partilhar o im\u00f3vel adquirido por Jane na Barra da Tijuca em maio de 2005 porque, salvo contrato escrito entre os companheiros, aplica-se \u00e0s rela\u00e7\u00f5es patrimoniais entre os mesmos o regime da separa\u00e7\u00e3o total de bens."}, {"correct": true, "letter": "C", "text": "Carlos n\u00e3o tem direito a partilhar o im\u00f3vel adquirido por Jane na Barra da Tijuca em maio de 2005 porque, em virtude da aus\u00eancia de contrato escrito entre os companheiros, aplica-se \u00e0s rela\u00e7\u00f5es patrimoniais entre os mesmos o regime da comunh\u00e3o parcial de bens, que exclui dos bens comuns entre os consortes aqueles doados e os sub-rogados em seu lugar."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "Carlos tem direito a partilhar o im\u00f3vel adquirido por Jane na Barra da Tijuca em maio de 2005 porque, muito embora o referido bem tenha sido adquirido com o produto de uma doa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se aplica a sub-roga\u00e7\u00e3o de bens na uni\u00e3o est\u00e1vel."}], "valid": true}]