[
    {
        "areas": [
            "ADMINISTRATIVE"
        ],
        "enum": "A estrutura\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o traz a presen\u00e7a, necess\u00e1ria, de centros de compet\u00eancias denominados \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos ou, simplesmente, \u00d3rg\u00e3os. Quanto a estes, \u00e9 correto afirmar que",
        "filename": "2011-05.txt",
        "number": "28",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "possuem personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria, respondendo diretamente por seus atos."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "suas atua\u00e7\u00f5es s\u00e3o imputadas \u00e0s pessoas jur\u00eddicas a que pertencem."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "n\u00e3o possuem cargos, apenas fun\u00e7\u00f5es, e estas s\u00e3o criadas por atos normativos do ocupante do respectivo \u00f3rg\u00e3o."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "n\u00e3o possuem cargos nem fun\u00e7\u00f5es."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
