[{"areas": ["CHILDREN"], "enum": "Fernando e Eul\u00e1lia decidiram adotar uma menina. Iniciaram o processo de ado\u00e7\u00e3o em maio de 2010. Com o est\u00e1gio de conviv\u00eancia em curso, o casal se divorciou. Diante do fim do casamento dos pretendentes \u00e0 ado\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que", "filename": "2011-05.txt", "number": "26", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "a ado\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser suspensa, e outro casal adotar\u00e1 a menor, segundo o princ\u00edpio do melhor interesse do menor, pois a ado\u00e7\u00e3o \u00e9 medida geradora do v\u00ednculo familiar."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "a ado\u00e7\u00e3o poder\u00e1 prosseguir, contanto que o casal opte pela guarda compartilhada no acordo de div\u00f3rcio, mesmo que o est\u00e1gio de conviv\u00eancia n\u00e3o tenha sido iniciado na const\u00e2ncia do per\u00edodo de conviv\u00eancia."}, {"correct": true, "letter": "C", "text": "a ado\u00e7\u00e3o ser\u00e1 deferida, contanto que o casal acorde sobre a guarda, regime de visitas e desde que o est\u00e1gio de conviv\u00eancia tenha sido iniciado na const\u00e2ncia do per\u00edodo de conviv\u00eancia e que seja comprovada a exist\u00eancia de v\u00ednculo de afinidade e afetividade com aquele que n\u00e3o seja o detentor da guarda que justifique a excepcionalidade da concess\u00e3o."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "a lei n\u00e3o prev\u00ea tal hip\u00f3tese, pois est\u00e1 em desacordo com os ditames constitucionais da paternidade respons\u00e1vel."}], "valid": true}]