[
    {
        "areas": [
            "CHILD"
        ],
        "enum": "Considerando a pr\u00e1tica de ato infracional por crian\u00e7a ou adolescente, \u00e9 correto afirmar que",
        "filename": "2011-03.txt",
        "number": "95",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os comunit\u00e1rios consiste na realiza\u00e7\u00e3o de tarefas gratuitas de interesse geral, por per\u00edodo n\u00e3o excedente a 1 (um) ano, em entidades assistenciais, hospitais, escolas e outros estabelecimentos cong\u00eaneres, bem como em programas comunit\u00e1rios ou governamentais."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "em se tratando de ato infracional com reflexos patrimoniais, a autoridade poder\u00e1 determinar, se for o caso, que o adolescente restitua a coisa, promova o ressarcimento do dano, ou, por outra forma, compense o preju\u00edzo da v\u00edtima."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "a interna\u00e7\u00e3o, por constituir medida privativa de liberdade do menor, n\u00e3o poder\u00e1 exceder o per\u00edodo de 5 (cinco) anos."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "entre as garantias processuais garantidas ao adolescente encontra-se o direito de solicitar a presen\u00e7a de seus pais ou respons\u00e1vel em qualquer fase do procedimento. Contudo, n\u00e3o poder\u00e1 o menor ser ouvido pessoalmente pela autoridade competente, devendo em todo o caso ser assistido pelos genitores."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
