[
    {
        "areas": [
            "ENVIRONMENTAL"
        ],
        "enum": "O inciso VII do \u00a71\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica prev\u00ea a prote\u00e7\u00e3o da fauna e da flora, vedadas as pr\u00e1ticas que coloquem em risco sua fun\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica, enquanto que o \u00a71\u00ba do art. 231 do referido texto constitucional estabelece que s\u00e3o terras ind\u00edgenas as habitadas por eles em car\u00e1ter permanente e que podem ser utilizadas por esses povos, desde que necess\u00e1rias ao seu bem-estar e \u00e0 sua reprodu\u00e7\u00e3o f\u00edsica e cultural.\n\n A esse respeito, assinale a alternativa correta.",
        "filename": "2011-04.txt",
        "number": "57",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Os ind\u00edgenas t\u00eam o usufruto exclusivo das riquezas do solo, dos rios e dos lagos nas terras ocupadas em car\u00e1ter permanente por eles e, portanto, podem explor\u00e1-las, sem necessidade de licenciamento ambiental."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Os ind\u00edgenas podem suprimir vegeta\u00e7\u00e3o de mata atl\u00e2ntica sem autoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ambiental competente porque s\u00e3o usufrutu\u00e1rios das terras que habitam."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "text": "A explora\u00e7\u00e3o dos recursos florestais em terras ind\u00edgenas somente poder\u00e1 ser realizada pelas comunidades ind\u00edgenas em regime de manejo florestal sustent\u00e1vel, para atender \u00e0 sua subsist\u00eancia, respeitado o C\u00f3digo Florestal."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Os ind\u00edgenas s\u00e3o propriet\u00e1rios das terras que ocupam em car\u00e1ter permanente, mas devem explor\u00e1-las segundo as normas ambientais estabelecidas na Lei da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente e do C\u00f3digo Florestal."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
