[{"areas": ["ADMINISTRATIVE"], "enum": "O art. 37, II, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, condiciona a investidura em cargo ou emprego p\u00fablico \u00e0 pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para os cargos em comiss\u00e3o.\n\n Em rela\u00e7\u00e3o a concurso p\u00fablico, segundo a atual jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores, \u00e9 correto afirmar que", "filename": "2011-05.txt", "number": "31", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "os candidatos aprovados em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos e classificados entre o n\u00famero de vagas oferecidas no edital possuem expectativa de direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "os candidatos aprovados em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos devem comprovar a habilita\u00e7\u00e3o exigida no edital no momento de sua nomea\u00e7\u00e3o."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "o prazo de validade dos concursos p\u00fablicos poder\u00e1 ser de at\u00e9 dois anos prorrog\u00e1veis uma \u00fanica vez por qualquer prazo n\u00e3o superior a dois anos, iniciando-se a partir de sua homologa\u00e7\u00e3o."}, {"correct": true, "letter": "D", "text": "os candidatos aprovados em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos e classificados dentro do limite de vagas oferecidas no edital possuem direito subjetivo a nomea\u00e7\u00e3o dentro do prazo de validade do concurso."}], "valid": true}]