[{"areas": ["ADMINISTRATIVE"], "enum": "Tendo o agente p\u00fablico atuado nesta qualidade e dado causa a dano a terceiro, por dolo ou culpa, vindo a administra\u00e7\u00e3o a ser condenada, ter\u00e1 esta o direito de regresso. A respeito da a\u00e7\u00e3o regressiva, \u00e9 correto afirmar que", "filename": "2011-05.txt", "number": "30", "options": [{"correct": true, "letter": "A", "text": "em regra deve ser exercida, sob pena de afronta ao princ\u00edpio da indisponibilidade."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "o prazo prescricional tem in\u00edcio a contar do fato que gerou a a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria contra a Administra\u00e7\u00e3o."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "a prescri\u00e7\u00e3o ser\u00e1 decenal, com base na regra geral da legisla\u00e7\u00e3o civil."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "o prazo prescricional ser\u00e1 o mesmo constante da esfera penal para o tipo criminal correspondente."}], "valid": true}]