[
    {
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "enum": "A respeito da disciplina constitucional da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que",
        "filename": "2011-03.txt",
        "number": "30",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "as fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e os cargos em comiss\u00e3o se destinam apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "os atos de improbidade administrativa importar\u00e3o a cassa\u00e7\u00e3o de direitos pol\u00edticos, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade de bens e o ressarcimento ao er\u00e1rio, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "a vincula\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias no servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 vedada, mas admite-se a equipara\u00e7\u00e3o salarial entre carreiras p\u00fablicas."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "o direito de greve \u00e9 assegurado ao servidor p\u00fablico civil, devendo ser exercido nos termos e nos limites definidos em lei complementar."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
