[{"areas": ["ETHICS"], "enum": "Ademir, formado em Jornalismo e Direito e exercendo ambas as profiss\u00f5es, publica, em seu espa\u00e7o jornal\u00edstico, alega\u00e7\u00f5es forenses por ele apresentadas em ju\u00edzo. Instado por outros profissionais do Direito a tamb\u00e9m apresentar os trabalhos dos colegas, Ademir alega que o espa\u00e7o \u00e9 exclusivamente dedicado \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o dos seus pr\u00f3prios trabalhos forenses.\n\n Com base no relatado, \u00e0 luz das normas estatut\u00e1rias, \u00e9 correto afirmar que a divulga\u00e7\u00e3o promovida por Ademir \u00e9", "filename": "2011-05.txt", "number": "9", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "perfeitamente justific\u00e1vel, por ser pertinente a outra profiss\u00e3o."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "justificado pelo interesse jornal\u00edstico dos trabalhos forenses."}, {"correct": true, "letter": "C", "text": "pun\u00edvel, por caracterizar infra\u00e7\u00e3o disciplinar."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "\u00e9 equiparado a ato educacional permitido."}], "valid": true}]