[
    {
        "areas": [
            "CONSUMER"
        ],
        "enum": "No \u00e2mbito do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, em rela\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da boa-f\u00e9 objetiva, \u00e9 correto afirmar que",
        "filename": "2011-04.txt",
        "number": "46",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "sua aplica\u00e7\u00e3o se restringe aos contratos de consumo."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "para a caracteriza\u00e7\u00e3o de sua viola\u00e7\u00e3o imprescind\u00edvel se faz a an\u00e1lise do car\u00e1ter volitivo das partes."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "n\u00e3o se aplica \u00e0 fase pr\u00e9-contratual."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "importa em reconhecimento de um direito a cumprir em favor do titular passivo da obriga\u00e7\u00e3o."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
