[
    {
        "areas": [
            "CIVIL"
        ],
        "enum": "Jo\u00e3o foi registrado ao nascer com o g\u00eanero masculino. Em 2008, aos 18 anos, fez cirurgia para corre\u00e7\u00e3o de anomalia gen\u00e9tica e teve seu registro retificado para o g\u00eanero feminino, conforme senten\u00e7a judicial. No registro n\u00e3o constou textualmente a indica\u00e7\u00e3o de retifica\u00e7\u00e3o, apenas foi lavrado um novo termo, passando a adotar o nome de Joana. Em julho de 2010, casou-se com Ant\u00f4nio, homem religioso e de fam\u00edlia tradicional interiorana, que conheceu em janeiro de 2010, por quem teve uma paix\u00e3o fulminante e correspondida. Joana omitiu sua hist\u00f3ria registral por medo de n\u00e3o ser aceita e perd\u00ea-lo. Em dezembro de 2010, na noite de Natal, a tia de Joana revela a Ant\u00f4nio a verdade sobre o registro de Joana/Jo\u00e3o. Ant\u00f4nio, n\u00e3o suportando ter sido enganado, deseja a anula\u00e7\u00e3o do casamento.\n\n Conforme a an\u00e1lise da hip\u00f3tese formulada, \u00e9 correto afirmar que o casamento de Ant\u00f4nio e Joana",
        "filename": "2011-03.txt",
        "number": "13",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "s\u00f3 pode ser anulado at\u00e9 90 dias da sua celebra\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "poder\u00e1 ser anulado pela identidade err\u00f4nea de Joana/Jo\u00e3o perante Ant\u00f4nio e a insuportabilidade da vida em comum."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "\u00e9 inexistente, pois n\u00e3o houve a aceita\u00e7\u00e3o adequada, visto que Ant\u00f4nio foi levado ao erro de pessoa, o que tornou insuport\u00e1vel a vida em comum do casal."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "\u00e9 nulo; portanto, n\u00e3o h\u00e1 prazo para a sua argui\u00e7\u00e3o"
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
