[{"areas": ["LABOUR"], "enum": "Paulo possu\u00eda uma casa de campo, situada em regi\u00e3o rural da cidade de Muzambinho \u2013 MG, onde costumava passar todos os finais de semana e as f\u00e9rias com a sua fam\u00edlia. Contratou Francisco para cuidar de algumas cabe\u00e7as de gado destinadas \u00e0 venda de carne e de leite ao mercado local. Francisco trabalhava com pessoalidade e subordina\u00e7\u00e3o, de segunda a s\u00e1bado, das 11h \u00e0s 21h, recebendo um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal. Dispensado sem justa causa, ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista em face de Paulo, postulando o pagamento de horas extraordin\u00e1rias, de adicional noturno e dos respectivos reflexos nas verbas decorrentes da execu\u00e7\u00e3o e da ruptura do contrato de trabalho. Aduziu, ainda, que n\u00e3o era observada pelo empregador a redu\u00e7\u00e3o da hora noturna. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando que as verbas postuladas n\u00e3o foram efetivamente pagas pelo empregador, assinale a alternativa correta.", "filename": "2011-03.txt", "number": "69", "options": [{"correct": true, "letter": "A", "text": "Francisco tem direito ao pagamento de horas extraordin\u00e1rias e de adicional noturno, n\u00e3o lhe assistindo o direito \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da hora noturna."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "Francisco tem direito ao pagamento de horas extraordin\u00e1rias, mas n\u00e3o lhe assiste o direito ao pagamento de adicional noturno, j\u00e1 que n\u00e3o houve presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os entre as 22h de um dia e as 5h do dia seguinte."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "Francisco n\u00e3o tem direito ao pagamento de horas extraordin\u00e1rias e de adicional noturno, por se tratar de empregado dom\u00e9stico."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "A redu\u00e7\u00e3o da hora noturna deveria ter sido observada pelo empregador."}], "valid": true}]