[
    {
        "areas": [
            "CHILDREN"
        ],
        "enum": "Considerando os princ\u00edpios norteadores do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, a pr\u00e1tica de atos infracionais fica sujeita a medidas que t\u00eam objetivos socioeducativos. Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que",
        "filename": "2012-06.txt",
        "number": "25",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "se Aroldo, que tem 11 anos, subtrair para si coisa alheia pertencente a uma creche, dever\u00e1 cumprir medida socioeducativa de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os comunit\u00e1rios, por per\u00edodo n\u00e3o superior a um ano."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "a obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano causado pelo ato infracional n\u00e3o \u00e9 considerada medida socioeducativa, tendo em vista que o adolescente n\u00e3o pode ser responsabilizado civilmente."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "o acolhimento institucional e a coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta podem ser aplicados como medidas protetivas ou socioeducativas, a depender das caracter\u00edsticas dos atos infracionais praticados."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "a interna\u00e7\u00e3o, como uma das medidas socioeducativas previstas pelo ECA, n\u00e3o poder\u00e1 exceder o per\u00edodo m\u00e1ximo de tr\u00eas anos, e a libera\u00e7\u00e3o ser\u00e1 compuls\u00f3ria aos 21 anos de idade."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
