[
    {
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "enum": "A Assembleia Legislativa do Estado \u201cM\u201d, verificando que o Estado jamais regulamentou a aposentadoria especial dos servidores p\u00fablicos cujas atividades sejam exercidas sob condi\u00e7\u00f5es especiais que prejudiquem a sa\u00fade ou a integridade f\u00edsica (art. 40, \u00a7 4\u00ba, III da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica), edita lei complementar, de iniciativa do deputado \u201cX\u201d, que determina a aplica\u00e7\u00e3o dos mesmos crit\u00e9rios aplicados aos trabalhadores da iniciativa privada (previstos na Lei n. 8.213/91). O Governador do Estado sanciona a lei, que \u00e9 publicada dias depois.\n\n Sobre o caso concreto apresentado, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2012-08.txt",
        "number": "17",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "H\u00e1 v\u00edcio de iniciativa, devendo a regulamenta\u00e7\u00e3o do regime dos servidores p\u00fablicos ser estabelecida em lei de iniciativa do Chefe do Poder Executivo \u2013 no caso, o Governador do Estado."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Ainda que houvesse v\u00edcio de iniciativa, a san\u00e7\u00e3o pelo Governador do Estado supre tal v\u00edcio, uma vez que se considera que a autoridade originalmente atribu\u00edda do poder de iniciativa ratificou as disposi\u00e7\u00f5es da lei."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "N\u00e3o h\u00e1 v\u00edcio de iniciativa, pois as mat\u00e9rias com reserva de iniciativa s\u00e3o somente aquelas que devem ser tratadas por meio de lei ordin\u00e1ria; as leis complementares, pela exig\u00eancia de quorum qualificado, podem ser encaminhadas pelo Poder Executivo ou pelo Legislativo."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Somente existe v\u00edcio de iniciativa se n\u00e3o tiver havido tempo razo\u00e1vel para o Poder Executivo encaminhar \u00e0 Assembleia Legislativa o projeto de lei. Diante da in\u00e9rcia do Governador por diversos anos, pode a Assembleia suprir a mora, elaborando o projeto."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
