[{"areas": ["CHILDREN"], "enum": "Acerca da coloca\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou adolescente em fam\u00edlia substituta por meio da guarda e da tutela, \u00e9 correto afirmar que", "filename": "2012-06a.txt", "number": "26", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "a ado\u00e7\u00e3o de uma dessas medidas, dada a prioridade de S manuten\u00e7\u00e3o do menor com a fam\u00edlia natural, \u00e9 precedida pela destitui\u00e7\u00e3o do poder familiar."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "a pessoa que exercer\u00e1 a guarda ou a tutela do menor poder\u00e1 ser indicada por seus genitores em testamento."}, {"correct": true, "letter": "C", "text": "o tutor assume o poder familiar em rela\u00e7\u00e3o ao menor e, sendo assim, a destitui\u00e7\u00e3o da tutela observa os mesmos requisitos da destitui\u00e7\u00e3o do poder familiar."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "o deferimento da tutela n\u00e3o pressup\u00f5e a perda ou suspens\u00e3o do poder familiar e, sendo assim, n\u00e3o implica necessariamente o dever de guarda."}], "valid": true}]