[{"areas": ["ETHICS"], "enum": "Jos\u00e9, general de brigada, entusiasmado com a op\u00e7\u00e3o do seu filho pelo curso de Direito, resolve acompanh\u00e1-lo nos estudos. Presta exame vestibular e matricula-se em outra institui\u00e7\u00e3o de ensino, tamb\u00e9m no curso de Direito. Ambos alcan\u00e7am o per\u00edodo letivo em que h\u00e1 necessidade de realizar o est\u00e1gio forense.\n\n Jos\u00e9, desejando acompanhar seu filho nas atividades forenses nas horas de folga, vez que continua na ativa, agora como General de Divis\u00e3o, requer o seu ingresso no quadro de estagi\u00e1rios da OAB.\n\n A partir do caso apresentado, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2012-08.txt", "number": "4", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "Militar n\u00e3o pode, enquanto permanecer na ativa, inscrever-se no quadro de advogados, mas se permite a ele a inscri\u00e7\u00e3o no quadro de estagi\u00e1rios."}, {"correct": true, "letter": "B", "text": "Militar n\u00e3o pode, enquanto na ativa, obter inscri\u00e7\u00e3o no quadro de advogados nem no quadro de estagi\u00e1rios."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "Militar da ativa pode atuar na Justi\u00e7a Militar especializada, porque se inscreve no quadro especial de estagi\u00e1rios."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "Militar de alta patente pode obter inscri\u00e7\u00e3o tanto no quadro de estagi\u00e1rios como no de advogados, mediante permiss\u00e3o especial do Presidente da OAB."}], "valid": true}]