[{"areas": ["CONSTITUTIONAL"], "enum": "Pode o Presidente da Rep\u00fablica editar medida provis\u00f3ria contr\u00e1ria \u00e0 s\u00famula vinculante editada pelo STF?", "filename": "2012-08.txt", "number": "18", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "N\u00e3o, pois o STF \u00e9 o guardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "N\u00e3o, pois a s\u00famula vincula todos os Poderes (Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio)."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "Sim, pois a s\u00famula vincula a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, mas n\u00e3o o chefe do Poder Executivo."}, {"correct": true, "letter": "D", "text": "Sim, pois o Presidente da Rep\u00fablica estaria, nesse caso, exercendo fun\u00e7\u00e3o legislativa."}], "valid": true}]