[{"areas": ["CIVIL"], "enum": "Henrique e Nat\u00e1lia, casados sob o regime de comunh\u00e3o parcial de bens, decidiram se divorciar ap\u00f3s 10 anos de uni\u00e3o conjugal. Do relacionamento nasceram Gabriela e Bruno, hoje, com 8 e 6 anos, respectivamente. Enquanto esteve casada, Nat\u00e1lia, apesar de ter curso superior completo, ser pessoa jovem e capaz para o trabalho, n\u00e3o exerceu atividade profissional para se dedicar integralmente aos cuidados da casa e dos filhos.\n\n Considerando a hip\u00f3tese acima e as regras atinentes \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de alimentos, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2012-09.txt", "number": "40", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "Uma vez homologado judicialmente o valor da presta\u00e7\u00e3o aliment\u00edcia devida por Henrique em favor de seus filhos Gabriela e Bruno, no percentual de um sal\u00e1rio m\u00ednimo para cada um, ocorrendo a constitui\u00e7\u00e3o de nova fam\u00edlia por parte de Henrique, automaticamente ser\u00e1 minorado o valor dos alimentos devido aos filhos do primeiro casamento."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "Henrique poder\u00e1 opor a impenhorabillidade de sua \u00fanica casa, por ser bem de fam\u00edlia, na hip\u00f3tese de ser acionado judicialmente para pagar d\u00e9bito alimentar atual aos seus filhos Gabriela e Bruno."}, {"correct": true, "letter": "C", "text": "Nat\u00e1lia poder\u00e1 pleitear alimentos transit\u00f3rios e por prazo razo\u00e1vel, se demonstrar sua dificuldade em ingressar no mercado de trabalho em raz\u00e3o do longo per\u00edodo que permaneceu afastada do desempenho de suas atividades profissionais para se dedicar integralmente aos cuidados do lar."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "Caso Nat\u00e1lia descubra, ap\u00f3s dois meses de separa\u00e7\u00e3o de fato, que espera um filho de Henrique, ser\u00e3o devidos alimentos grav\u00eddicos at\u00e9 o nascimento da crian\u00e7a, pois ap\u00f3s este fato a obriga\u00e7\u00e3o alimentar somente ser\u00e1 exigida em a\u00e7\u00e3o judicial pr\u00f3pria."}], "valid": true}]