[{"areas": ["ETHICS"], "enum": "Osvaldo \u00e9 vereador do munic\u00edpio \u201cK\u201d e ocupa cargo vinculado \u00e0 Mesa da C\u00e2mara de Vereadores. Necessitando propor a\u00e7\u00e3o cominat\u00f3ria em face do seu vizinho Marcos, e sendo advogado, apresenta-se em Ju\u00edzo postulando em causa pr\u00f3pria.\n\n Nos termos das normas estatut\u00e1rias, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2012-08.txt", "number": "8", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "A fun\u00e7\u00e3o de membro do Poder Legislativo impede o advogado de atuar, mesmo em causa pr\u00f3pria."}, {"correct": true, "letter": "B", "text": "A elei\u00e7\u00e3o para a Mesa Diretora do Poder Legislativo impede o advogado de atuar, gerando uma incompatibilidade."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "O mandato de vereador n\u00e3o se inclui dentre as situa\u00e7\u00f5es de incompatibilidade, ocupe ou n\u00e3o cargo na Mesa Diretora."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "As incompatibilidades dos membros do Poder Legislativo est\u00e3o circunscritas aos integrantes do Senado e da C\u00e2mara dos Deputados Federal."}], "valid": true}]