[
    {
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "enum": "Suponha que a Comiss\u00e3o de Assuntos Econ\u00f4micos do Senado tenha convocado o Ministro da Fazenda para prestar pessoalmente informa\u00e7\u00f5es sobre assunto relativo \u00e0 pol\u00edtica econ\u00f4mica adotada pelo governo federal. Nesse caso,",
        "filename": "2012-06a.txt",
        "number": "22",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "a convoca\u00e7\u00e3o s\u00f3 poderia ser feita pelo Senado, e n\u00e3o por uma de suas comiss\u00f5es."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "a convoca\u00e7\u00e3o \u00e9 inconstitucional, pois a Comiss\u00e3o s\u00f3 poderia encaminhar pedido escrito de informa\u00e7\u00f5es ao Ministro, mas n\u00e3o sua presen\u00e7a pessoal."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "text": "a convoca\u00e7\u00e3o \u00e9 constitucional, e a aus\u00eancia injustificada do Ministro importaria crime de responsabilidade."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "a convoca\u00e7\u00e3o \u00e9 constitucional, mas a aus\u00eancia (mesmo que injustificada) do Ministro n\u00e3o importa crime de responsabilidade."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
