[
    {
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "enum": "Em rela\u00e7\u00e3o ao processo legislativo, \u00e9 correto afirmar que",
        "filename": "2012-06a.txt",
        "number": "20",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "a emenda a um projeto de lei ordin\u00e1ria torna necess\u00e1rio o retorno \u00e0 casa iniciadora ainda que se trate de corre\u00e7\u00e3o redacional."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "o v\u00edcio de iniciativa pode ser sanado pela san\u00e7\u00e3o presidencial nos projetos de lei de iniciativa privativa do presidente."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "text": "rejeitada a medida provis\u00f3ria pelo Congresso Nacional, esse dever\u00e1 disciplinar as situa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas constitu\u00eddas durante a vig\u00eancia da MP por meio de decreto legislativo."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil veda expressamente a abertura de cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios por meio de medida provis\u00f3ria."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
