[
    {
        "areas": [
            "CRIMINAL-PROCEDURE"
        ],
        "enum": "Ad\u00e3o ofereceu uma queixa-crime contra Eva por crime de dano qualificado (art. 163, par\u00e1grafo \u00fanico, IV). A queixa preenche todos os requisitos legais e foi oferecida antes do fim do prazo decadencial. Apesar disso, h\u00e1 a rejei\u00e7\u00e3o da inicial pelo ju\u00edzo competente, que refere, equivocadamente, que a inicial \u00e9 intempestiva, pois j\u00e1 teria transcorrido o prazo decadencial.\n\n Nesse caso, assinale a afirmativa que indica o recurso cab\u00edvel.",
        "filename": "2012-08.txt",
        "number": "65",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "Recurso em sentido estrito."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Apela\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Embargos infrigentes."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Carta testemunh\u00e1vel."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
