[{"areas": ["CRIMINAL-PROCEDURE"], "enum": "Tendo como base o instituto da a\u00e7\u00e3o penal, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2012-09.txt", "number": "60", "options": [{"correct": true, "letter": "A", "text": "Na a\u00e7\u00e3o penal privada vigora o princ\u00edpio da oportunidade ou conveni\u00eancia."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "A a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria da p\u00fablica fere dispositivo constitucional que atribui ao Minist\u00e9rio P\u00fablico o direito exclusivo de iniciar a a\u00e7\u00e3o p\u00fablica."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "Como o C\u00f3digo Penal \u00e9 silente no tocante \u00e0 natureza da a\u00e7\u00e3o penal no crime de les\u00e3o corporal culposa, verifica-se que a referida infra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "A legitimidade para ajuizamento da queixa-crime na a\u00e7\u00e3o penal exclusivamente privada (ou propriamente dita) \u00e9 unicamente do ofendido."}], "valid": true}]