[{"areas": ["ADMINISTRATIVE"], "enum": "Sobre os bens p\u00fablicos \u00e9 correto afirmar que", "filename": "2012-07.txt", "number": "28", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "os bens de uso especial s\u00e3o pass\u00edveis de usucapi\u00e3o."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "os bens de uso comum s\u00e3o pass\u00edveis de usucapi\u00e3o."}, {"correct": true, "letter": "C", "text": "os bens de empresas p\u00fablicas que desenvolvem atividades econ\u00f4micas que n\u00e3o estejam afetados a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos s\u00e3o pass\u00edveis de usucapi\u00e3o."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "nenhum bem que perten\u00e7a \u00e0 pessoa jur\u00eddica integrante da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta \u00e9 pass\u00edvel de usucapi\u00e3o."}], "valid": true}]