[{"areas": ["ENVIRONMENTAL"], "enum": "A respeito da responsabilidade administrativa federal por danos ambientais, regulamentada pelo Decreto n. 6.514/08 e alterado pelo Decreto 6.686/08, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2012-09.txt", "number": "36", "options": [{"correct": true, "letter": "A", "text": "A demoli\u00e7\u00e3o de obra s\u00f3 poder\u00e1 ser aplicada em edifica\u00e7\u00f5es n\u00e3o residenciais e sua execu\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ocorrer \u00e0s custas do infrator."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "A demoli\u00e7\u00e3o de obra \u00e9 medida excepcional e s\u00f3 poder\u00e1 ser aplicada em situa\u00e7\u00f5es de flagrante ilegalidade e em edifica\u00e7\u00f5es com menos de dez anos."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "A demoli\u00e7\u00e3o de obra, em respeito ao direito fundamental \u00e0 moradia, s\u00f3 poder\u00e1 ser aplicada em constru\u00e7\u00f5es residenciais erguidas em unidades de conserva\u00e7\u00e3o e outros espa\u00e7os ambientalmente protegidos e as custas para a sua realiza\u00e7\u00e3o correr\u00e3o por conta do infrator."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "A demoli\u00e7\u00e3o de obra ou constru\u00e7\u00e3o com fins residenciais ou comerciais, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da defesa do meio ambiente, dar-se-\u00e1 nos casos em que a aus\u00eancia da demoli\u00e7\u00e3o importa em iminente risco de agravamento do dano ambiental e as custas para sua realiza\u00e7\u00e3o correr\u00e3o por conta do infrator."}], "valid": true}]