[{"areas": ["LABOUR"], "enum": "O empregado afastado por incapacidade laborativa, recebendo aux\u00edlio-doen\u00e7a previdenci\u00e1rio por trinta dias, tem garantido legalmente o direito", "filename": "2013-10.txt", "number": "70", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "\u00e0 estabilidade provis\u00f3ria por, no m\u00ednimo, doze meses ap\u00f3s a cessa\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio-doen\u00e7a acident\u00e1rio."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "de exigir de seu empregador os dep\u00f3sitos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o correspondentes ao per\u00edodo em que ficou afastado."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "de exigir de seu empregador o pagamento de complementa\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio para manter o valor do sal\u00e1rio que recebia antes do afastamento previdenci\u00e1rio."}, {"correct": true, "letter": "D", "text": "de gozar f\u00e9rias de trinta dias ap\u00f3s per\u00edodo de 12 (doze) meses de vig\u00eancia do contrato de trabalho."}], "valid": true}]