[{"areas": ["CONSUMER"], "enum": "Carla ajuizou a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o por danos materiais, morais e est\u00e9ticos em face do dentista Pedro, lastreada em prova pericial que constatou falha, durante um tratamento de canal, na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o odontol\u00f3gico. O referido laudo comprovou a inadequa\u00e7\u00e3o da terapia dent\u00e1ria adotada, o que resultou na necessidade de extra\u00e7\u00e3o de tr\u00eas dentes da paciente, sendo que na execu\u00e7\u00e3o da extra\u00e7\u00e3o ocorreu fratura da mand\u00edbula de Carla, o que gerou redu\u00e7\u00e3o \u00f3ssea e sequelas permanentes, que inclu\u00edram assimetria facial.\n\n Com base no caso concreto, \u00e0 luz do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2013-11.txt", "number": "47", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "O dentista Pedro responder\u00e1 objetivamente pelos danos causados \u00e0 paciente Carla, em raz\u00e3o do comprovado fato do servi\u00e7o, no prazo prescricional de cinco anos."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "Haver\u00e1 responsabilidade de Pedro, independentemente de dolo ou culpa, diante da constata\u00e7\u00e3o do v\u00edcio do servi\u00e7o, no prazo decadencial de noventa dias."}, {"correct": true, "letter": "C", "text": "A obriga\u00e7\u00e3o de indenizar por parte de Pedro \u00e9 subjetiva e fica condicionada \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o de dolo ou culpa."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "Inexiste rela\u00e7\u00e3o de consumo no caso em quest\u00e3o, pois \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o privada, que encerra obriga\u00e7\u00e3o de meio pelo profissional liberal, aplicando-se o C\u00f3digo Civil."}], "valid": true}]