[
    {
        "areas": [
            "CRIMINAL-PROCEDURE"
        ],
        "enum": "Segundo a Lei dos Juizados Especiais, assinale a alternativa que apresenta o procedimento correto.",
        "filename": "2013-12.txt",
        "number": "67",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "Aberta a audi\u00eancia, ser\u00e1 dada a palavra ao defensor para responder \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s o que o Juiz receber\u00e1, ou n\u00e3o, a den\u00fancia ou queixa; havendo recebimento, ser\u00e3o ouvidas a v\u00edtima e as testemunhas de acusa\u00e7\u00e3o e defesa, interrogando-se a seguir o acusado, se presente, passando-se imediatamente aos debates orais e \u00e0 prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Da decis\u00e3o de rejei\u00e7\u00e3o da den\u00fancia ou queixa caber\u00e1 recurso em sentido estrito, que dever\u00e1 ser interposto no prazo de cinco dias."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Os embargos de declara\u00e7\u00e3o s\u00e3o cab\u00edveis quando, em senten\u00e7a ou ac\u00f3rd\u00e3o, houver obscuridade, contradi\u00e7\u00e3o, omiss\u00e3o ou d\u00favida, que dever\u00e3o ser opostos em dois dias."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Se a complexidade do caso n\u00e3o permitir a formula\u00e7\u00e3o da den\u00fancia oral em audi\u00eancia, o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 requerer ao juiz dila\u00e7\u00e3o do prazo para apresentar den\u00fancia escrita nas pr\u00f3ximas 72 horas."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
