[{"areas": ["ETHICS"], "enum": "O advogado Jo\u00e3o foi contratado por Jos\u00e9 para atuar em determinada a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria. Ao ter vista dos autos em cart\u00f3rio, percebeu que Jos\u00e9 j\u00e1 estava representado por outro advogado na causa. Mesmo assim, considerando que j\u00e1 havia celebrado contrato com Jos\u00e9, mas sem contatar o advogado que se encontrava at\u00e9 ent\u00e3o constitu\u00eddo, apresentou peti\u00e7\u00e3o requerendo juntada da procura\u00e7\u00e3o pela qual Jos\u00e9 lhe outorgara poderes para atuar na causa, bem como a retirada dos autos em carga, para que pudesse examin\u00e1-los com profundidade em seu escrit\u00f3rio.\n\n Com base no caso apresentado, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2013-12.txt", "number": "1", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "O advogado Jo\u00e3o n\u00e3o cometeu infra\u00e7\u00e3o disciplinar, pois apenas requereu a juntada de procura\u00e7\u00e3o e realizou carga dos autos do processo, sem apresentar peti\u00e7\u00e3o com conte\u00fado relevante para o deslinde da controv\u00e9rsia."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "O advogado Jo\u00e3o cometeu infra\u00e7\u00e3o disciplinar, n\u00e3o por ter requerido a juntada de procura\u00e7\u00e3o nos autos, mas sim por ter realizado carga dos autos do processo em que j\u00e1 havia advogado constitu\u00eddo."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "O advogado Jo\u00e3o n\u00e3o cometeu infra\u00e7\u00e3o disciplinar, pois, ao requerer a juntada da procura\u00e7\u00e3o nos autos, j\u00e1 havia celebrado contrato com Jos\u00e9."}, {"correct": true, "letter": "D", "text": "O advogado Jo\u00e3o cometeu infra\u00e7\u00e3o disciplinar prevista no C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina da OAB, pois n\u00e3o pode aceitar procura\u00e7\u00e3o de quem j\u00e1 tenha patrono constitu\u00eddo, sem pr\u00e9vio conhecimento do mesmo."}], "valid": true}]