[{"areas": ["CIVIL-PROCEDURE"], "enum": "A respeito da capacidade processual, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2013-10.txt", "number": "55", "options": [{"correct": true, "letter": "A", "text": "Os munic\u00edpios ser\u00e3o representados em ju\u00edzo, ativa e passivamente, pelo Prefeito ou pelo procurador."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "O juiz, de plano, dever\u00e1 extinguir o processo sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, ao verificar a incapacidade processual ou a irregularidade da representa\u00e7\u00e3o das partes."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "O juiz dar\u00e1 curador especial ao r\u00e9u preso, bem como ao r\u00e9u citado por hora certa, por edital ou por meio eletr\u00f4nico."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "A cita\u00e7\u00e3o dos c\u00f4njuges nas a\u00e7\u00f5es que versem sobre direitos reais imobili\u00e1rios \u00e9 prescind\u00edvel."}], "valid": true}]