[{"areas": ["LABOUR"], "enum": "A empresa Gomes Sardinha M\u00f3veis Ltda. \u00e9 procurada por um jovem portador de defici\u00eancia, que tem 30 anos, e deseja ser contratado como aprendiz de marceneiro. A empresa tem d\u00favida sobre a possibilidade legal dessa contrata\u00e7\u00e3o.\n\n A partir do caso relatado, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2013-11.txt", "number": "71", "options": [{"correct": true, "letter": "A", "text": "N\u00e3o se aplica a idade m\u00e1xima ao aprendiz portador de defici\u00eancia, de modo que a contrata\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "A idade m\u00e1xima do aprendiz \u00e9 de 24 anos, n\u00e3o havendo exce\u00e7\u00e3o, pelo que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a contrata\u00e7\u00e3o."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "Havendo autoriza\u00e7\u00e3o da Superintend\u00eancia Regional do Trabalho, o jovem poder\u00e1 ser contratado como aprendiz, haja vista sua situa\u00e7\u00e3o especial."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "N\u00e3o existe idade m\u00e1xima para a contrata\u00e7\u00e3o de aprendizes, da\u00ed porque, em qualquer hip\u00f3tese, a admiss\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel."}], "valid": true}]