[{"areas": ["CONSTITUTIONAL"], "enum": "Acerca da disciplina constitucional do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2013-11.txt", "number": "13", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "Os munic\u00edpios atuar\u00e3o prioritariamente na presta\u00e7\u00e3o do ensino fundamental e m\u00e9dio."}, {"correct": true, "letter": "B", "text": "Na presta\u00e7\u00e3o do ensino fundamental, al\u00e9m da utiliza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria da l\u00edngua portuguesa, \u00e9 assegurada \u00e0s comunidades ind\u00edgenas a utiliza\u00e7\u00e3o de suas l\u00ednguas maternas."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "\u00c9 permitido \u00e0s universidades admitir professores estrangeiros, na forma da lei, mas \u00e9 expressamente vedada a admiss\u00e3o de t\u00e9cnicos e de pesquisadores estrangeiros."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "O ensino \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada, independente de autoriza\u00e7\u00e3o e da avalia\u00e7\u00e3o de sua qualidade pelo Poder P\u00fablico."}], "valid": true}]