[
    {
        "areas": [
            "PHILOSOPHY"
        ],
        "enum": "Considere a seguinte afirma\u00e7\u00e3o de Herbert L. A. Hart:\n\n \u201cSeja qual for o processo escolhido, precedente ou legisla\u00e7\u00e3o, para a comunica\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es de comportamentos, estes, n\u00e3o obstante a facilidade com que atuam sobre a grande massa de casos correntes, revelar-se-\u00e3o como indeterminados em certo ponto em que a sua aplica\u00e7\u00e3o esteja em quest\u00e3o.\u201d\n\n (HART, Herbert. O Conceito de Direito. Lisboa: Calouste Gulbenkian, 1986, p. 141)\n\n Hart admite um grau de indetermina\u00e7\u00e3o nos padr\u00f5es de comportamento previstos na legisla\u00e7\u00e3o e nos precedentes judiciais. A respeito, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2013-12.txt",
        "number": "11",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Trata-se do fen\u00f4meno chamado na doutrina jur\u00eddica de lacuna material do direito, em que o jurista n\u00e3o consegue dar uma resposta com base no pr\u00f3prio direito positivo para uma situa\u00e7\u00e3o juridicamente relevante."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "Trata-se da textura aberta do direito, expressa por meio de regras gerais de conduta, que deve ganhar um sentido espec\u00edfico dado pela autoridade competente, \u00e0 luz do caso concreto."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Trata-se da incompletude do ordenamento jur\u00eddico que, por isso mesmo, deve recorrer aos princ\u00edpios gerais do direito, a fim de promover uma integra\u00e7\u00e3o do direito positivo."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Trata-se do fen\u00f4meno denominado de anomia social pelos soci\u00f3logos do direito, em que existe um v\u00e1cuo de normas jur\u00eddicas e a impossibilidade real de regula\u00e7\u00e3o de conflitos juridicamente relevantes."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
