[{"areas": ["ADMINISTRATIVE"], "enum": "Cristina, cidad\u00e3 brasileira comprometida com a boa administra\u00e7\u00e3o, descobre que determinada obra p\u00fablica em sua cidade foi realizada em desacordo com as normas que regem as licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, com vistas a beneficiar um particular amigo do prefeito. De posse de c\u00f3pias do processo administrativo que comprovam a situa\u00e7\u00e3o, pretende ingressar com medida judicial para a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico.\n\n Para combater tal situa\u00e7\u00e3o, Cristina dever\u00e1", "filename": "2013-10.txt", "number": "34", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "ingressar com a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, que \u00e9 o meio apto a sanar a lesividade ao patrim\u00f4nio p\u00fablico."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "propor a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria da p\u00fablica para condenar o prefeito e o particular beneficiado e reparar os preju\u00edzos causados aos cofres p\u00fablicos."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "impetrar mandado de seguran\u00e7a coletivo para amparar direito liquido e certo seu e de todos os cidad\u00e3os aos princ\u00edpios da legalidade e moralidade."}, {"correct": true, "letter": "D", "text": "ingressar com a\u00e7\u00e3o popular apta a proteger o patrim\u00f4nio p\u00fablico indevidamente lesado."}], "valid": true}]