[
    {
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "Sobre o desagravo p\u00fablico, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2013-12.txt",
        "number": "8",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "O advogado poder\u00e1 ser desagravado quando ofendido no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o ou em raz\u00e3o dela, desde que fa\u00e7a o requerimento em peti\u00e7\u00e3o dirigida ao Presidente do Conselho Seccional no prazo de seis meses, contados a partir da data da realiza\u00e7\u00e3o da ofensa."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "O desagravo p\u00fablico depende de concord\u00e2ncia do advogado ofendido."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "text": "O advogado n\u00e3o pode dispensar o desagravo p\u00fablico quando o Conselho Seccional decidir promov\u00ea-lo."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "O advogado tem direito a ser desagravado, mesmo que a ofensa por ele sofrida n\u00e3o guarde rela\u00e7\u00e3o com o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o ou de cargo ou fun\u00e7\u00e3o na OAB."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
