[{"areas": [], "enum": "Em atos de viol\u00eancia que provocam grande como\u00e7\u00e3o social, \u00e9 comum que setores da m\u00eddia, parte da opini\u00e3o p\u00fablica e algumas personalidades pol\u00edticas reclamem por mudan\u00e7as na ordem jur\u00eddica, a fim de que seja implantada a pena de morte como san\u00e7\u00e3o penal.\n\n Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pena de morte, segundo o Protocolo Adicional ao Pacto dos Direitos Civis e Pol\u00edticos, devidamente ratificado pelo Brasil, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2014-15.txt", "number": "22", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "\u00c9 permitida apenas nos casos mais graves de extrema viol\u00eancia contra a pessoa, desde que respeitado o devido processo legal."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "\u00c9 proibida em qualquer hip\u00f3tese, pois o direito \u00e0 vida \u00e9 inerente \u00e0 pessoa humana e tal direito deve ser respeitado e protegido pela lei."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "\u00c9 permitida apenas para os pa\u00edses que j\u00e1 haviam adotado a pena de morte antes de ratificarem o Protocolo, desde que reservada para os crimes mais graves e que a senten\u00e7a tenha sido proferida pelo Tribunal competente."}, {"correct": true, "letter": "D", "text": "\u00c9 proibida de forma geral, admitindo, como exce\u00e7\u00e3o, apenas para o caso de infra\u00e7\u00e3o penal grave de natureza militar e cometida em tempo de guerra, desde que o Estado Parte tenha formulado tal reserva no ato da ratifica\u00e7\u00e3o do Protocolo."}], "valid": true}]