[
    {
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "enum": "A Sra. Maria da Silva \u00e9 participante ativa da AMA-X (Associa\u00e7\u00e3o de Moradores e Amigos do bairro X). Todos os dias, no fim da tarde, a Sra. Maria da Silva e um grupo de associados reuniam-se na pra\u00e7a da cidade, distribuindo material sobre os problemas do bairro. A associa\u00e7\u00e3o convocava os moradores para esses encontros por meio da r\u00e1dio da cidade e comunicava, previamente, o local e a hora das  reuni\u00f5es \u00e0s autoridades competentes. Certa tarde, um grupo da Associa\u00e7\u00e3o de Moradores do bairro Y ocupou o local que os participantes da AMA-X habitualmente utilizavam. O grupo do bairro Y n\u00e3o havia avisado, previamente, a autoridade competente sobre o evento, organizado em espa\u00e7o p\u00fablico. A Sra. Maria da Silva, indignada com a utiliza\u00e7\u00e3o do mesmo espa\u00e7o, e tendo sido frustrada a reuni\u00e3o de seu grupo, solicitou aos policiais militares, presentes no local, que tomassem as medidas necess\u00e1rias para permitir a realiza\u00e7\u00e3o do encontro da AMA-X.\n\n Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 liberdade de associa\u00e7\u00e3o e manifesta\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2014-14.txt",
        "number": "13",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "A AMA-X deve buscar novo local de manifesta\u00e7\u00e3o, tendo em vista que o local de reuni\u00e3o \u00e9 p\u00fablico e que a associa\u00e7\u00e3o do bairro Y possui os mesmos direitos de reuni\u00e3o e manifesta\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "A associa\u00e7\u00e3o do bairro Y deve buscar novo local de manifesta\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o tem o direito de frustrar reuni\u00e3o anteriormente convocada para o mesmo local, j\u00e1 que houve pr\u00e9vio aviso \u00e0 autoridade competente sobre o uso do espa\u00e7o p\u00fablico pela AMA-X."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "A AMA-X deve dividir o espa\u00e7o com a associa\u00e7\u00e3o do bairro Y, tendo em vista que o local de reuni\u00e3o \u00e9 p\u00fablico e que o direito \u00e0 livre manifesta\u00e7\u00e3o de ideias \u00e9 garantido."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "A associa\u00e7\u00e3o do bairro Y poder\u00e1 ser dissolvida por ato da autoridade p\u00fablica municipal em raz\u00e3o de n\u00e3o ter comunicado previamente \u00e0 Prefeitura a realiza\u00e7\u00e3o de suas reuni\u00f5es em espa\u00e7o p\u00fablico."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
