[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Abelardo \u00e9 magistrado vinculado ao Tribunal de Justi\u00e7a do Estado K e requer licen\u00e7a para tratamento de quest\u00f5es particulares, pelo prazo de tr\u00eas anos, o que foi deferido. Como, antes de assumir o referido cargo, era advogado regularmente inscrito nos quadros da OAB, requer o seu reingresso, comprovando o afastamento das fun\u00e7\u00f5es judicantes.\n\n Nos termos do Estatuto da Advocacia, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2014-15.txt",
        "number": "1",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "A incompatibilidade com a advocacia persiste mesmo ap\u00f3s aposentadoria do cargo efetivo."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "O afastamento tempor\u00e1rio do cargo que gera a incompatibilidade permite inscri\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "text": "A incompatibilidade permanece mesmo que ocorra o afastamento tempor\u00e1rio do cargo."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "O afastamento do cargo incompat\u00edvel permite a inscri\u00e7\u00e3o ap\u00f3s um per\u00edodo de tr\u00eas anos."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
