[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Marlene trabalhou em uma resid\u00eancia como cozinheira de 5 de maio de 2013 a 6 de julho de 2014. Assinale a op\u00e7\u00e3o que contempla o direito inerente \u00e0 categoria profissional de Marlene, no per\u00edodo indicado, podendo ser exigido seu cumprimento de imediato pelo empregador.",
        "filename": "2014-15.txt",
        "number": "72",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Adicional noturno."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "Horas extras."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "FGTS obrigat\u00f3rio."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Seguro-desemprego obrigat\u00f3rio."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
