[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Maria, representando sua filha Cl\u00e1udia, ajuizou demanda em face de Pedro, objetivando o reconhecimento de paternidade da menina e a condena\u00e7\u00e3o do suposto pai ao pagamento de alimentos. Ap\u00f3s todo o tr\u00e2mite processual regularmente decorrido, na senten\u00e7a, o Juiz decidiu pela proced\u00eancia do pedido, reconhecendo a paternidade e condenando Pedro \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de alimentos. O r\u00e9u, por sua vez, interp\u00f4s apela\u00e7\u00e3o, apresentando laudo de laborat\u00f3rio notoriamente conhecido com resultado diverso daquele que fundamentara a decis\u00e3o. A apela\u00e7\u00e3o foi recebida em seu duplo efeito.\n\n A partir do exposto, como advogado de Cl\u00e1udia, voc\u00ea adotaria o procedimento de",
        "filename": "2014-15.txt",
        "number": "53",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "n\u00e3o interpor recurso, porque a decis\u00e3o do juiz dando proced\u00eancia ao pedido faz com que Maria n\u00e3o tenha interesse em recorrer."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "interpor agravo retido, pois o recebimento da apela\u00e7\u00e3o \u00e9 decis\u00e3o interlocut\u00f3ria e o CPC afirma que deve ser ele o recurso interposto de decis\u00f5es interlocut\u00f3rias."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "text": "interpor agravo de instrumento, pois \u00e9 o recurso cab\u00edvel em face de decis\u00e3o interlocut\u00f3ria que defere o recebimento da apela\u00e7\u00e3o e os seus efeitos."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "interpor embargo de declara\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que se trata de decis\u00e3o interlocut\u00f3ria e contradit\u00f3ria, pois recebeu a apela\u00e7\u00e3o com duplo efeito, impedindo que a presta\u00e7\u00e3o de alimentos se iniciasse."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
