[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Almino Jos\u00e9 consultou seu advogado com o intuito de constituir uma Empresa Individual de Responsabilidade Limitada \u2013 EIRELI.\n\n Com base na legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0 EIRELI, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a resposta correta dada pelo advogado.",
        "filename": "2014-15.txt",
        "number": "51",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "O administrador da EIRELI dever\u00e1 ser nomeado no ato constitutivo e ser\u00e1 apenas o s\u00f3cio, seu c\u00f4njuge ou parente at\u00e9 o 3\u00ba grau dessas pessoas."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "O ato constitutivo da EIRELI dever\u00e1 ser arquivado no Registro Civil de Pessoas Jur\u00eddicas, independentemente do objeto."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "text": "As delibera\u00e7\u00f5es infringentes da lei que Almino Jos\u00e9 vier a tomar acarretar\u00e3o sua responsabilidade ilimitada pelas obriga\u00e7\u00f5es da pessoa jur\u00eddica."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Caso a receita bruta anual da EIRELI seja inferior a R$ 100.000,00 (cem mil reais), ser\u00e1 poss\u00edvel enquadr\u00e1-la como microempreendedor individual (MEI)."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
