[{"areas": ["LABOUR-PROCEDURE"], "enum": "Pedro, estivador, logo trabalhador avulso, est\u00e1 insatisfeito com os repasses que lhe s\u00e3o feitos pelos trabalhos no Porto de Tubar\u00e3o. Pretende ajuizar a\u00e7\u00e3o em face do operador portu\u00e1rio e do \u00d3rg\u00e3o Gestor de M\u00e3o de Obra \u2013 OGMO. Como advogado de Pedro, indique a Justi\u00e7a competente para o processamento e julgamento da demanda a ser proposta.", "filename": "2014-13.txt", "number": "80", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "Justi\u00e7a Comum Federal, dado que o avulso n\u00e3o tem v\u00ednculo de emprego com os r\u00e9us e a mat\u00e9ria portu\u00e1ria \u00e9 de \u00e2mbito nacional."}, {"correct": true, "letter": "B", "text": "Justi\u00e7a do Trabalho."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "Justi\u00e7a Comum Estadual, pela aus\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o empregat\u00edcia, sendo o avulso uma esp\u00e9cie de trabalhador aut\u00f4nomo."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "Poder\u00e1 optar pela Justi\u00e7a Comum Estadual ou Justi\u00e7a do Trabalho, caso pretenda o reconhecimento de v\u00ednculo de emprego."}], "valid": true}]