[
    {
        "areas": [
            "ADMINISTRATIVE"
        ],
        "enum": "A Uni\u00e3o celebrou protocolo de inten\u00e7\u00f5es com o Estado A e os Munic\u00edpios X, Y e Z do Estado B, todos em regi\u00f5es de fronteira, para a constitui\u00e7\u00e3o de um cons\u00f3rcio p\u00fablico na \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica.\n\n Considerando a disciplina legislativa acerca dos cons\u00f3rcios p\u00fablicos, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2014-13.txt",
        "number": "32",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "O cons\u00f3rcio p\u00fablico pode adquirir personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, constituindo-se em uma associa\u00e7\u00e3o p\u00fablica."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "O cons\u00f3rcio p\u00fablico representa uma comunh\u00e3o de esfor\u00e7os, n\u00e3o adquirindo personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "A Uni\u00e3o n\u00e3o pode constituir cons\u00f3rcio do qual fa\u00e7am parte Munic\u00edpios n\u00e3o integrantes de Estado n\u00e3o conveniado."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "O cons\u00f3rcio p\u00fablico adquire personalidade jur\u00eddica com a celebra\u00e7\u00e3o do protocolo de inten\u00e7\u00f5es."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
