[{"areas": ["CRIMINAL"], "enum": "O Presidente da Rep\u00fablica, diante da nova onda de protestos, decide, por meio de medida provis\u00f3ria, criar um novo tipo penal para coibir os atos de vandalismo. A medida provis\u00f3ria foi convertida em lei, sem impugna\u00e7\u00f5es.\n\n Com base nos dados fornecidos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.", "filename": "2014-14.txt", "number": "63", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "N\u00e3o h\u00e1 ofensa ao princ\u00edpio da reserva legal na cria\u00e7\u00e3o de tipos penais por meio de medida provis\u00f3ria, quando convertida em lei."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "N\u00e3o h\u00e1 ofensa ao princ\u00edpio da reserva legal na cria\u00e7\u00e3o de tipos penais por meio de medida provis\u00f3ria, pois houve avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do Congresso Nacional."}, {"correct": true, "letter": "C", "text": "H\u00e1 ofensa ao princ\u00edpio da reserva legal, pois n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a cria\u00e7\u00e3o de tipos penais por meio de medida provis\u00f3ria."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "H\u00e1 ofensa ao princ\u00edpio da reserva legal, pois n\u00e3o cabe ao Presidente da Rep\u00fablica a iniciativa de lei em mat\u00e9ria penal."}], "valid": true}]