[{"areas": [], "enum": "Carlos foi indiciado pela pr\u00e1tica de um crime de les\u00e3o corporal grave, que teria como v\u00edtima Jorge. Ap\u00f3s o prazo de 30 dias, a autoridade policial elaborou relat\u00f3rio conclusivo e encaminhou o procedimento para o Minist\u00e9rio P\u00fablico. O promotor com atribui\u00e7\u00e3o concluiu que n\u00e3o existiam ind\u00edcios de autoria e materialidade, raz\u00e3o pela qual requereu o arquivamento. Inconformado com a manifesta\u00e7\u00e3o, Jorge contratou advogado e prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria da p\u00fablica.\n\n Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que", "filename": "2015-17.txt", "number": "68", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "caso a queixa seja recebida, o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 adit\u00e1-la ou interpor recurso no curso do processo."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "caso a queixa seja recebida, havendo neglig\u00eancia do querelante, dever\u00e1 ser reconhecida a peremp\u00e7\u00e3o."}, {"correct": true, "letter": "C", "text": "a queixa proposta deve ser rejeitada pelo magistrado, pois n\u00e3o houve in\u00e9rcia do Minist\u00e9rio P\u00fablico."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "a queixa proposta deve ser rejeitada pelo magistrado, tendo em vista que o instituto da a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria da p\u00fablica n\u00e3o foi recepcionado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal."}], "valid": true}]