[{"areas": [], "enum": "As sociedades empres\u00e1rias ALFA e BETA, que atuam no ramo hoteleiro, foram fiscalizadas pela autoridade competente e multadas porque concediam intervalo de 30 minutos para refei\u00e7\u00e3o aos empregados que tinham carga hor\u00e1ria de trabalho superior a 6 horas di\u00e1rias. Ambas recorreram administrativamente da multa aplicada, sendo que a sociedade empres\u00e1ria ALFA alegou e comprovou que a redu\u00e7\u00e3o da pausa alimentar havia sido acertada em acordo individual feito diretamente com todos os empregados, e a sociedade empres\u00e1ria BETA alegou e comprovou que a redu\u00e7\u00e3o havia sido autorizada pela Superintend\u00eancia Regional do Trabalho.\n\n De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o, a CLT e o entendimento sumulado pelo TST, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2015-16.txt", "number": "75", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "As duas sociedades empres\u00e1rias est\u00e3o erradas, pois o intervalo m\u00ednimo a ser respeitado seria de uma hora para refei\u00e7\u00e3o e descanso."}, {"correct": true, "letter": "B", "text": "A sociedade empres\u00e1ria BETA n\u00e3o deveria ser multada, pois a autoridade administrativa autorizou no seu caso a redu\u00e7\u00e3o do intervalo."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "As duas sociedades empres\u00e1rias est\u00e3o corretas, pois a diminui\u00e7\u00e3o da pausa alimentar tem justificativa jur\u00eddica e deve ser respeitada."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "A sociedade empres\u00e1ria ALFA n\u00e3o deveria ser multada, pois a Constitui\u00e7\u00e3o Federal reconhece os acordos individuais em raz\u00e3o da autonomia privada."}], "valid": true}]