[{"areas": [], "enum": "A Uni\u00e3o ajuizou execu\u00e7\u00e3o fiscal em face da pessoa jur\u00eddica XYZ Ltda., devedora de tributos federais. No curso da execu\u00e7\u00e3o fiscal, a fal\u00eancia da pessoa jur\u00eddica foi decretada. Ap\u00f3s requerimento da Uni\u00e3o, deferido pelo Ju\u00edzo, Francisco, s\u00f3cio da pessoa jur\u00eddica XYZ Ltda., \u00e9 inclu\u00eddo no polo passivo da execu\u00e7\u00e3o fiscal, em raz\u00e3o da decreta\u00e7\u00e3o de fal\u00eancia.\n\n Sobre a hip\u00f3tese, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que", "filename": "2015-17.txt", "number": "26", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "a decreta\u00e7\u00e3o de fal\u00eancia autoriza o redirecionamento da execu\u00e7\u00e3o fiscal para Francisco, por ser considerada hip\u00f3tese de infra\u00e7\u00e3o \u00e0 lei, que enseja responsabilidade tribut\u00e1ria."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "o fato de Francisco ser s\u00f3cio da XYZ Ltda. acarreta, por si s\u00f3, responsabilidade pessoal pelos cr\u00e9ditos correspondentes a obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias da pessoa jur\u00eddica."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "Francisco n\u00e3o poderia ser inclu\u00eddo no polo passivo, ainda que fosse administrador da XYZ Ltda. e tivesse encerrado ilegalmente as atividades da pessoa jur\u00eddica."}, {"correct": true, "letter": "D", "text": "Francisco n\u00e3o poderia, unicamente em raz\u00e3o da decreta\u00e7\u00e3o de fal\u00eancia de XYZ Ltda., ser inclu\u00eddo no polo passivo da execu\u00e7\u00e3o fiscal."}], "valid": true}]