[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Alessandro Bilancia, italiano, com 55 anos de idade, ao completar 15 anos de resid\u00eancia ininterrupta no Brasil, decide assumir a nacionalidade \u201cbrasileira\u201d, naturalizando-se. Trata-se de renomado professor, cuja elevada densidade intelectual e capacidade de lideran\u00e7a s\u00e3o muito bem vistas por um dos maiores partidos pol\u00edticos brasileiros. Na certeza de que Alessandro poder\u00e1 fortalecer os quadros do governo caso o partido em quest\u00e3o seja vencedor nas elei\u00e7\u00f5es presidenciais, a c\u00fapula partid\u00e1ria j\u00e1 ventila a possibilidade de contar com o aux\u00edlio do referido professor na complexa tarefa de governar o Pa\u00eds.\n\n Analise as situa\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a \u00fanica possibilidade idealizada pela c\u00fapula partid\u00e1ria que encontra respaldo na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
        "filename": "2015-16.txt",
        "number": "13",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Alessandro Bilancia, gra\u00e7as ao seu reconhecido saber jur\u00eddico e \u00e0 sua ilibada reputa\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser indicado para compor o quadro de ministros do Supremo Tribunal Federal."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Alessandro Bilancia, na hip\u00f3tese de concorrer ao cargo de deputado federal e ser eleito, poder\u00e1 ser indicado para exercer a Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "text": "Alessandro Bilancia, na hip\u00f3tese de concorrer ao cargo de senador e ser eleito, pode ser o l\u00edder do partido na Casa, embora n\u00e3o possa presidir o Senado Federal."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Alessandro Bilancia, dada a sua ampla e s\u00f3lida condi\u00e7\u00e3o intelectual, pode ser nomeado para assumir qualquer minist\u00e9rio do governo."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
