[
    {
        "areas": [],
        "enum": "O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente estabelece que pessoas com at\u00e9 doze anos de idade incompletos s\u00e3o consideradas crian\u00e7as e aquelas entre doze e dezoito anos incompletos, adolescentes. Estabelece, ainda, o Art. 2\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico, que \u201cNos casos expressos em lei, aplica-se excepcionalmente este Estatuto \u00e0s pessoas entre dezoito e vinte e um anos de idade\u201d.\n\n Partindo da an\u00e1lise do car\u00e1ter et\u00e1rio descrito no enunciado, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2015-16.txt",
        "number": "44",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "O texto foi derrogado, n\u00e3o tendo qualquer aplicabilidade no aspecto penal, que considera a maioridade penal aos dezoito anos, n\u00e3o podendo, portanto, ser aplicada qualquer medida socioeducativa a pessoas entre dezoito e vinte e um anos incompletos, pois o crit\u00e9rio utilizado para a incid\u00eancia \u00e9 a idade na data do julgamento e n\u00e3o a idade na data do fato."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "A prote\u00e7\u00e3o integral \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes, primado do ECA, estendeu a prote\u00e7\u00e3o da norma especial aos que ainda n\u00e3o tenham completado a maioridade civil, nisso havendo a prote\u00e7\u00e3o especialmente destinada aos menores de vinte e um anos, nos \u00e2mbitos do Direito Civil e do Direito Penal."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "text": "O texto destacado no par\u00e1grafo \u00fanico desarmoniza-se da regra do C\u00f3digo Civil de 2002 que estabelece que a maioridade civil d\u00e1-se aos dezoito anos; por esse motivo, a regra indicada no enunciado n\u00e3o tem mais aplicabilidade no \u00e2mbito civil."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Ao menor emancipado n\u00e3o se aplicam os princ\u00edpios e as normas previstas no ECA; por isso, o estabelecido no texto transcrito, desde a entrada em vigor da norma especial em 1990, n\u00e3o era aplicada aos menores emancipados, exceto para fins de Direito Penal."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
