[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Em rela\u00e7\u00e3o ao direito de liberdade de pensamento e express\u00e3o, a Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre os Direitos Humanos, devidamente ratificada pelo Estado brasileiro, adotou o seguinte posicionamento:",
        "filename": "2015-18.txt",
        "number": "20",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "vedou a censura pr\u00e9via, mas admite que a lei o fa\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o aos espet\u00e1culos p\u00fablicos apenas como forma de regular o acesso a eles, tendo em vista a prote\u00e7\u00e3o moral da inf\u00e2ncia e da adolesc\u00eancia."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "vedou a censura pr\u00e9via em geral, mas admite que ela ocorra expressamente nos casos de propaganda pol\u00edtica eleitoral, tendo em vista a prote\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da seguran\u00e7a nacional."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "admitiu a censura pr\u00e9via em geral, tendo em vista a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da moral p\u00fablicas, mas a veda expressamente nos casos de propaganda eleitoral, a fim de assegurar a livre manifesta\u00e7\u00e3o das ideias pol\u00edticas."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "admitiu a censura pr\u00e9via como forma de assegurar o respeito aos direitos e \u00e0 reputa\u00e7\u00e3o das demais pessoas."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
