[{"areas": [], "enum": "Os tutores de Jos\u00e9 consideram que o rapaz, aos 16 anos, tem maturidade e discernimento necess\u00e1rios para praticar os atos da vida civil. Por isso, decidem conferir ao rapaz a sua emancipa\u00e7\u00e3o.\n\n Consultam, para tanto, um advogado, que lhes aconselha corretamente no seguinte sentido:", "filename": "2015-16.txt", "number": "37", "options": [{"correct": true, "letter": "A", "text": "Jos\u00e9 poder\u00e1 ser emancipado em procedimento judicial, com a oitiva do tutor sobre as condi\u00e7\u00f5es do tutelado."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "Jos\u00e9 poder\u00e1 ser emancipado via instrumento p\u00fablico, sendo desnecess\u00e1ria a homologa\u00e7\u00e3o judicial."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "Jos\u00e9 poder\u00e1 ser emancipado via instrumento p\u00fablico ou particular, sendo necess\u00e1rio procedimento judicial."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "Jos\u00e9 poder\u00e1 ser emancipado por instrumento p\u00fablico, com averba\u00e7\u00e3o no registro de pessoas naturais."}], "valid": true}]