[{"areas": [], "enum": "Deise \u00e9 uma pr\u00f3spera advogada e passou a buscar novos desafios, sendo eleita Deputada Estadual. Por for\u00e7a de suas raras habilidades pol\u00edticas, foi eleita integrante da Mesa Diretora da Assembleia Legislativa do Estado Z. Ao ocupar esse honroso cargo procurou conciliar sua atividade parlamentar com o exerc\u00edcio da advocacia, sendo seu escrit\u00f3rio agora administrado pela filha.\n\n Nos termos do Estatuto da Advocacia, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2015-17.txt", "number": "6", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "A atividade parlamentar de Deise \u00e9 incompat\u00edvel com o exerc\u00edcio da advocacia."}, {"correct": true, "letter": "B", "text": "A participa\u00e7\u00e3o de Deise na Mesa Diretora a torna incompat\u00edvel com o exerc\u00edcio da advocacia."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "A fun\u00e7\u00e3o de Deise como integrante da Mesa Diretora do Parlamento Estadual \u00e9 concili\u00e1vel com o exerc\u00edcio da advocacia."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "A atividade parlamentar de Deise na Mesa Diretora pode ser conciliada com o exerc\u00edcio da advocacia em prol dos necessitados."}], "valid": true}]