[{"areas": [], "enum": "Carlos tinha 17 anos quando come\u00e7ou a trabalhar na sociedade empres\u00e1ria ABCD Ltda. No dia seguinte ao completar 18 anos foi dispensado. A sociedade empres\u00e1ria pagou as verbas rescis\u00f3rias, mas n\u00e3o pagou as horas extras trabalhadas ao longo de todo o contrato de trabalho.\n\n Para o caso apresentado, na qualidade de advogado de Carlos, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2016-20.txt", "number": "79", "options": [{"correct": true, "letter": "A", "text": "A a\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser ajuizada no prazo de dois anos contados da dispensa."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "Sendo Carlos menor na \u00e9poca da contrata\u00e7\u00e3o e durante quase todo o pacto laboral, n\u00e3o corre prescri\u00e7\u00e3o bienal, iniciando-se a quinquenal a partir da data da dispensa."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "A a\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser proposta no prazo de cinco anos ap\u00f3s a dispensa, j\u00e1 que Carlos era menor quando da contrata\u00e7\u00e3o, n\u00e3o correndo prescri\u00e7\u00e3o."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "N\u00e3o h\u00e1 prazo prescricional para ajuizamento da a\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o corre prescri\u00e7\u00e3o para o empregado menor e Carlos trabalhou sempre nessa condi\u00e7\u00e3o."}], "valid": true}]