[{"areas": [], "enum": "Jos\u00e9 Augusto foi preso em flagrante delito pela suposta pr\u00e1tica do crime de recepta\u00e7\u00e3o (Art. 180 do C\u00f3digo Penal \u2013 pena: 01 a 04 anos de reclus\u00e3o e multa). Em que pese seja tecnicamente prim\u00e1rio e de bons antecedentes e seja civilmente identificado, possui, em sua Folha de Antecedentes Criminais, duas anota\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de crimes patrimoniais, sem que essas a\u00e7\u00f5es tenham resultados definitivos.\n\n Neste caso, de acordo com as previs\u00f5es expressas do C\u00f3digo de Processo Penal, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2016-20.txt", "number": "65", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "Est\u00e3o preenchidos os requisitos para decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva, pois as a\u00e7\u00f5es penais em curso demonstram a exist\u00eancia de risco para a ordem p\u00fablica."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "A autoridade policial n\u00e3o poder\u00e1 arbitrar fian\u00e7a neste caso, ficando tal medida de responsabilidade do magistrado."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "Antes de decidir pela liberdade provis\u00f3ria ou convers\u00e3o em preventiva, poder\u00e1 a pris\u00e3o em flagrante do acusado perdurar pelo prazo de 10 dias \u00fateis, ou seja, at\u00e9 o oferecimento da den\u00fancia."}, {"correct": true, "letter": "D", "text": "O juiz n\u00e3o poder\u00e1 converter a pris\u00e3o em flagrante em preventiva, mas poder\u00e1 aplicar as demais medidas cautelares."}], "valid": true}]