[{"areas": [], "enum": "Ab\u00edlio, advogado competente, recebe duas cita\u00e7\u00f5es de processos de seus clientes. Ao analisar as peti\u00e7\u00f5es iniciais, bem como a distribui\u00e7\u00e3o dos processos, percebe que o processo A, que deveria ter sido ajuizado na Comarca de Mar\u00e9 de Cima, o foi na Comarca de Cip\u00f3 do Mato, e que o processo B, que deveria correr em uma Vara de Fam\u00edlia, foi distribu\u00eddo para uma Vara C\u00edvel. Ab\u00edlio promete aos seus clientes que ir\u00e1 solucionar esses problemas.\n\n De acordo com o regramento do CPC/15, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o procedimento que ele dever\u00e1 adotar.", "filename": "2016-20a.txt", "number": "53", "options": [{"correct": true, "letter": "A", "text": "Acrescentar uma preliminar de incompet\u00eancia na contesta\u00e7\u00e3o, em ambos os casos."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "Redigir, no processo A, uma exce\u00e7\u00e3o de incompet\u00eancia e, no processo B, uma preliminar de incompet\u00eancia da contesta\u00e7\u00e3o."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "Acrescentar, ao processo A, uma preliminar de incompet\u00eancia na contesta\u00e7\u00e3o e, ao processo B, uma exce\u00e7\u00e3o de incompet\u00eancia."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "Redigir uma exce\u00e7\u00e3o de incompet\u00eancia, em ambos os casos."}], "valid": true}]