[{"areas": [], "enum": "Durante uma a\u00e7\u00e3o de guarda a tramitar em uma vara de fam\u00edlia, a r\u00e9, m\u00e3e da crian\u00e7a, descobriu que o advogado do pai (autor) \u00e9 filho adotivo do irm\u00e3o do promotor de justi\u00e7a que atua no caso. Extremamente preocupada, informou o fato ao seu advogado.\n\n Com base no CPC/15, como advogado da m\u00e3e, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2016-20.txt", "number": "58", "options": [{"correct": true, "letter": "A", "text": "Por causa do impedimento para que o promotor de justi\u00e7a exer\u00e7a suas fun\u00e7\u00f5es, o fato dever\u00e1 ser informado ao juiz da causa em peti\u00e7\u00e3o espec\u00edfica."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "O advogado da m\u00e3e dever\u00e1 arguir, por meio de exce\u00e7\u00e3o, o impedimento do promotor de justi\u00e7a."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "As causas de impedimento direcionadas ao magistrado, como \u00e9 o caso, n\u00e3o se estendem aos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "N\u00e3o se trata de causa de impedimento porque o advogado do pai \u00e9 parente colateral de terceiro grau do promotor de justi\u00e7a."}], "valid": true}]