[{"areas": [], "enum": "Jovem governador do Estado Alfa, vencedor das elei\u00e7\u00f5es com o slogan \u201cA vez dos jovens\u201d, prop\u00f5e projeto de emenda \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o do Estado a fim de alterar os requisitos para escolha de conselheiros no Tribunal de Contas do Estado. A idade m\u00ednima, que antes seguia o padr\u00e3o constitucional federal, sendo fixada em  35 anos, passaria a ser de 30 anos. Segundo a ordem jur\u00eddico-constitucional brasileira, tal norma deveria ser considerada", "filename": "2016-20.txt", "number": "14", "options": [{"correct": true, "letter": "A", "text": "inconstitucional, pois o padr\u00e3o estabelecido pela CRFB/88, para o caso, configura t\u00edpica cl\u00e1usula de imposi\u00e7\u00e3o de simetria."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "constitucional, pois a organiza\u00e7\u00e3o dos Tribunais de Contas estaduais est\u00e1 exclusivamente submetida ao poder constituinte derivado decorrente."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "constitucional, pois est\u00e1 baseada na autonomia dos Estados-Membros, princ\u00edpio basilar e inflex\u00edvel que sustenta o Pacto Federativo."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "inconstitucional, pois a estrutura do Poder Judici\u00e1rio somente pode ser disciplinada pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, n\u00e3o pela Constitui\u00e7\u00e3o Estadual."}], "valid": true}]