[{"areas": [], "enum": "Maria deu entrada em uma maternidade p\u00fablica j\u00e1 em trabalho de parto. Contudo, a falta de pronto atendimento levou a \u00f3bito tanto Maria quanto o beb\u00ea. Voc\u00ea foi contratado(a) pela fam\u00edlia de Maria para advogar neste caso de grave viola\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos. Ap\u00f3s algumas r\u00e1pidas pesquisas na Internet, o pai e a m\u00e3e de Maria pedem que o caso seja imediatamente encaminhado para julgamento na Corte Interamericana de Direitos Humanos.\n\n Voc\u00ea, como advogado(a) da fam\u00edlia, deve esclarecer que", "filename": "2016-21.txt", "number": "21", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "\u00e9 uma \u00f3tima ideia e vai peticionar para que o caso seja submetido \u00e0 decis\u00e3o da Corte, bem como tomar todas as provid\u00eancias para que o caso seja julgado o mais cedo poss\u00edvel."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "apesar de ser uma boa ideia, \u00e9 necess\u00e1rio aguardar que hajam sido interpostos e esgotados os recursos de jurisdi\u00e7\u00e3o interna para que a fam\u00edlia possa submeter o caso \u00e0 decis\u00e3o da Corte."}, {"correct": true, "letter": "C", "text": "n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a fam\u00edlia encaminhar o caso \u00e0 Corte, pois somente os Estados Partes da Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos e a Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos t\u00eam direito de submeter um caso \u00e0 decis\u00e3o da Corte."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o caso seja encaminhado para decis\u00e3o da Corte porque, embora o Brasil seja signat\u00e1rio da Conven\u00e7\u00e3o Americana dos Direitos Humanos, o pa\u00eds n\u00e3o reconheceu a jurisdi\u00e7\u00e3o da Corte."}], "valid": true}]