[{"areas": [], "enum": "A associa\u00e7\u00e3o de moradores do Munic\u00edpio F solicitou ao Poder P\u00fablico municipal autoriza\u00e7\u00e3o para o fechamento da \u201crua de tr\u00e1s\u201d, por uma noite, para a realiza\u00e7\u00e3o de uma festa junina aberta ao p\u00fablico. O Munic\u00edpio, entretanto, negou o pedido, ao fundamento de que aquela rua seria utilizada para sediar o encontro anual dos produtores de ab\u00f3bora, a ser realizado no mesmo dia.\n\n Considerando que tal fundamenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 correta, pois, antes da negativa do pedido da associa\u00e7\u00e3o de moradores, o encontro dos produtores de ab\u00f3bora havia sido transferido para o m\u00eas seguinte, conforme publicado na imprensa oficial, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2016-19.txt", "number": "34", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "Mesmo diante do erro na fundamenta\u00e7\u00e3o, o ato \u00e9 v\u00e1lido, pois a autoriza\u00e7\u00e3o pleiteada \u00e9 ato discricion\u00e1rio da Administra\u00e7\u00e3o."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "Independentemente do erro na fundamenta\u00e7\u00e3o, o ato \u00e9 inv\u00e1lido, pois a autoriza\u00e7\u00e3o pleiteada \u00e9 ato vinculado, n\u00e3o podendo a Administra\u00e7\u00e3o indeferi-lo."}, {"correct": true, "letter": "C", "text": "Diante do erro na fundamenta\u00e7\u00e3o, o ato \u00e9 inv\u00e1lido, uma vez que, pela teoria dos motivos determinantes, a validade do ato est\u00e1 ligada aos motivos indicados como seu fundamento."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "A despeito do erro na fundamenta\u00e7\u00e3o, o ato \u00e9 v\u00e1lido, pois a autoriza\u00e7\u00e3o pleiteada \u00e9 ato vinculado, n\u00e3o tendo a associa\u00e7\u00e3o de moradores demonstrado o preenchimento dos requisitos."}], "valid": true}]