[{"areas": [], "enum": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico ofereceu den\u00fancia em face de Matheus, n\u00e3o plenamente identificado, a partir de inqu\u00e9rito policial que apurava a pr\u00e1tica de crime de estupro. O endere\u00e7o constante do inqu\u00e9rito foi diligenciado para cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u, mas foi informado que este estava em local incerto e n\u00e3o sabido. Diante disso, foi publicado edital para sua cita\u00e7\u00e3o.\n\n Considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es narradas, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2016-20a.txt", "number": "67", "options": [{"correct": true, "letter": "A", "text": "\u00c9 v\u00e1lido o edital que identifica o r\u00e9u por suas caracter\u00edsticas, ainda que desconhecida sua qualifica\u00e7\u00e3o completa."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "O r\u00e9u que, citado por edital, n\u00e3o comparecer nem constituir advogado poder\u00e1 ter seu processo e o curso do prazo prescricional suspensos por tempo indefinido."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "Ainda que Matheus esteja preso na mesma unidade da Federa\u00e7\u00e3o em que foi oferecida a den\u00fancia, a cita\u00e7\u00e3o por edital ser\u00e1 v\u00e1lida."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "N\u00e3o existe cita\u00e7\u00e3o por hora certa no \u00e2mbito do Processo Penal brasileiro."}], "valid": true}]