[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Dona Maria cuida do neto Paulinho, desde o nascimento, em raz\u00e3o do falecimento de sua filha, m\u00e3e do menino, logo ap\u00f3s o parto. Jo\u00e3o, pai de Paulinho, apenas registrou a crian\u00e7a e desapareceu, sem nunca prestar ao filho qualquer tipo de assist\u00eancia. Paulinho est\u00e1 t\u00e3o adaptado ao conv\u00edvio com a av\u00f3 materna, que a chama de m\u00e3e.\n\n Passados dez anos, Jo\u00e3o faz contato com Maria e diz que gostaria de levar o filho para morar com ele. Maria, desesperada, procura um advogado para obter orienta\u00e7\u00f5es sobre o que fazer, j\u00e1 que Jo\u00e3o \u00e9 foragido da Justi\u00e7a, com condena\u00e7\u00e3o por crime de estupro de vulner\u00e1vel, al\u00e9m de nunca ter procurado o filho Paulinho, que n\u00e3o o reconhece como pai.\n\n De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a a\u00e7\u00e3o mais indicada para regularizar de forma definitiva o direito \u00e0 conviv\u00eancia familiar da av\u00f3 com o neto.",
        "filename": "2016-20a.txt",
        "number": "45",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "A\u00e7\u00e3o de Destitui\u00e7\u00e3o do Poder Familiar cumulada com Ado\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "A\u00e7\u00e3o de Destitui\u00e7\u00e3o do Poder Familiar cumulada com Tutela."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "A\u00e7\u00e3o de Destitui\u00e7\u00e3o do Poder Familiar cumulada com Guarda."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "A\u00e7\u00e3o de Suspens\u00e3o do Poder Familiar cumulada com Guarda."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
