[{"areas": [], "enum": "Pedro, em visita a determinado Munic\u00edpio do interior do Estado do Rio de Janeiro, decide pichar e deteriorar a fachada de uma Igreja local tombada, por seu valor hist\u00f3rico e cultural, pelo Instituto Estadual do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico-Cultural \u2013 INEPAC, autarquia estadual. Considerando o caso em tela, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2016-19.txt", "number": "35", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "Pedro ser\u00e1 responsabilizado apenas administrativamente, com pena de multa, uma vez que os bens integrantes do patrim\u00f4nio cultural brasileiro n\u00e3o se sujeitam, para fins de tutela, ao regime de responsabilidade civil ambiental, que trata somente do meio ambiente natural."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "Pedro ser\u00e1 responsabilizado administrativa e penalmente, n\u00e3o podendo ser responsabilizado civilmente, pois o dano, al\u00e9m de n\u00e3o poder ser considerado de natureza ambiental, n\u00e3o pode ser objeto de simult\u00e2nea recupera\u00e7\u00e3o e indeniza\u00e7\u00e3o."}, {"correct": true, "letter": "C", "text": "Pedro, por ter causado danos ao meio ambiente cultural, poder\u00e1 ser responsabilizado administrativa, penal e civilmente, sendo admiss\u00edvel o manejo de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, demandando a condena\u00e7\u00e3o em dinheiro e o cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o de fazer."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "Pedro, al\u00e9m de responder administrativa e penalmente, ser\u00e1 solidariamente respons\u00e1vel com o INEPAC pela recupera\u00e7\u00e3o e indeniza\u00e7\u00e3o do dano, sendo certo que ambos responder\u00e3o de forma subjetiva, havendo necessidade de inequ\u00edvoca demonstra\u00e7\u00e3o de dolo ou culpa por parte de Pedro e dos servidores p\u00fablicos respons\u00e1veis."}], "valid": true}]