[{"areas": [], "enum": "F\u00e1bio, juiz de direito, foi v\u00edtima de um delito de cal\u00fania, pois Jonas afirmou que ele teria praticado um crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva. Diante disso, ingressou com queixa-crime contra o autor do fato. Jonas, ent\u00e3o, op\u00f4s exce\u00e7\u00e3o da verdade.\n\n Nesta situa\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 competente para julgar a exce\u00e7\u00e3o da verdade", "filename": "2016-20a.txt", "number": "65", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "o Superior Tribunal de Justi\u00e7a."}, {"correct": true, "letter": "B", "text": "o Tribunal de Justi\u00e7a ao qual Fabio esteja vinculado."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "a Turma Recursal do Tribunal de Justi\u00e7a ao qual Fabio esteja vinculado."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "o mesmo magistrado competente para julgar a a\u00e7\u00e3o penal pela pr\u00e1tica do crime de cal\u00fania."}], "valid": true}]