[{"areas": [], "enum": "Voc\u00ea, advogado, foi contratado por um grupo de organiza\u00e7\u00f5es de defesa dos Direitos Humanos para emitir um parecer jur\u00eddico quanto \u00e0 viabilidade t\u00e9cnica da seguinte proposta: tendo em vista que em 2013 entrou em vigor o Protocolo Facultativo ao Pacto Internacional de Direitos Econ\u00f4micos, Sociais e Culturais (PIDESC), as organiza\u00e7\u00f5es pretendem criar um programa conjunto que envie comunica\u00e7\u00f5es individuais ao comit\u00ea do PIDESC no caso de jovens que tentaram por todos os meios, mas n\u00e3o conseguiram matr\u00edcula em escolas de ensino m\u00e9dio com ensino t\u00e9cnico ou profissionalizante. Dessa forma o Comit\u00ea ao receber a comunica\u00e7\u00e3o, sendo esta admiss\u00edvel, poder\u00e1 fazer recomenda\u00e7\u00f5es ao Estado-parte que dever\u00e1 implant\u00e1-las em seis meses.\n\n Assinale a op\u00e7\u00e3o que caracteriza o parecer mais adequado para o caso.", "filename": "2016-20a.txt", "number": "21", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "O PIDESC faz uma previs\u00e3o gen\u00e9rica de garantia da educa\u00e7\u00e3o e prev\u00ea expressamente o ensino fundamental, mas n\u00e3o faz qualquer men\u00e7\u00e3o ao ensino t\u00e9cnico e profissional como sendo um direito que deve ser assegurado pelos estados-partes. Por isso o Programa n\u00e3o pode ser implementado."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "O Programa proposto n\u00e3o pode ser implementado pois de acordo com o Protocolo ao PIDESC apenas o indiv\u00edduo que for a v\u00edtima pode submeter diretamente a comunica\u00e7\u00e3o. Em nenhuma hip\u00f3tese o autor da comunica\u00e7\u00e3o pode ser algu\u00e9m que n\u00e3o seja a v\u00edtima ."}, {"correct": true, "letter": "C", "text": "Embora a proposta seja interessante e adequada tanto ao escopo do PIDESC quanto ao Protocolo Facultativo, ela n\u00e3o pode ser realizada pois o Brasil, at\u00e9 a presente data, n\u00e3o ratificou o Protocolo Facultativo e, portanto, o Comit\u00ea n\u00e3o est\u00e1 autorizado a receber comunica\u00e7\u00f5es individuais em face do Estado brasileiro."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "O Programa proposto pelas organiza\u00e7\u00f5es de defesa dos direitos humanos atende tanto uma demanda da realidade brasileira quanto \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es previstas no PIDESC e no Protocolo Facultativo ao PIDESC, de forma que pode ser plenamente implementado."}], "valid": true}]