[
    {
        "areas": [],
        "enum": "No dia 29/04/2011, J\u00falia, jovem de apenas 20 anos de idade, praticou um crime de les\u00e3o corporal leve (pena: de 03 meses a 01 ano) em face de sua rival na disputa pelo amor de Thiago. A representa\u00e7\u00e3o foi devidamente ofertada pela v\u00edtima dentro do prazo de 06 meses, contudo a den\u00fancia somente foi oferecida em 25/04/2014. Em 29/04/2014 foi recebida a den\u00fancia em face de J\u00falia, pois n\u00e3o houve composi\u00e7\u00e3o civil, transa\u00e7\u00e3o penal ou suspens\u00e3o condicional do processo.\n\n Nesta hip\u00f3tese,",
        "filename": "2016-20a.txt",
        "number": "59",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "poder\u00e1 ser requerido pelo advogado de J\u00falia o reconhecimento da prescri\u00e7\u00e3o pela pena ideal, pois entre a data dos fatos e o recebimento da den\u00fancia foram ultrapassados mais de 03 anos."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "dever\u00e1, caso aplicada ao final do processo a pena m\u00ednima prevista em lei, ser reconhecida a prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva retroativa, pois entre a data dos fatos e o recebimento da den\u00fancia foram ultrapassados mais de 03 anos."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "n\u00e3o foram ultrapassados 03 anos entre a data dos fatos e do recebimento da den\u00fancia, pois o prazo prescricional tem natureza essencialmente processual e n\u00e3o material."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "dever\u00e1 ser reconhecida, de imediato, a prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva pela pena em abstrato."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
