[{"areas": [], "enum": "Revoltado com a conduta de um Ministro de Estado, M\u00e1rio se esconde no interior de uma aeronave p\u00fablica brasileira, que estava a servi\u00e7o do governo, e, no meio da viagem, j\u00e1 no espa\u00e7o a\u00e9reo equivalente ao Uruguai, desfere 05 facadas no Ministro com o qual estava insatisfeito, vindo a causar-lhe les\u00e3o corporal grav\u00edssima.\n\n Diante da hip\u00f3tese narrada, com base na lei brasileira, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2016-21.txt", "number": "59", "options": [{"correct": true, "letter": "A", "text": "M\u00e1rio poder\u00e1 ser responsabilizado, segundo a lei brasileira, com base no crit\u00e9rio da territorialidade."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "M\u00e1rio poder\u00e1 ser responsabilizado, segundo a lei brasileira, com base no crit\u00e9rio da extraterritorialidade e princ\u00edpio da justi\u00e7a universal."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "M\u00e1rio poder\u00e1 ser responsabilizado, segundo a lei brasileira, com base no crit\u00e9rio da extraterritorialidade, desde que ingresse em territ\u00f3rio brasileiro e n\u00e3o venha a ser julgado no estrangeiro."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "M\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e1 ser responsabilizado pela lei brasileira, pois o crime foi cometido no exterior e nenhuma das causas de extraterritorialidade se aplica ao caso."}], "valid": true}]