[{"areas": [], "enum": "Em raz\u00e3o do aumento do n\u00famero de crimes de dano qualificado contra o patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o (pena: deten\u00e7\u00e3o de 6 meses a 3 anos e multa), foi editada uma lei que passou a prever que, entre 20 de agosto de 2015 e 31 de dezembro de 2015, tal delito (Art. 163, par\u00e1grafo \u00fanico, inciso III, do C\u00f3digo Penal) passaria a ter pena de 2 a 5 anos de deten\u00e7\u00e3o. Jo\u00e3o, em 20 de dezembro de 2015, destr\u00f3i dolosamente um bem de propriedade da Uni\u00e3o, raz\u00e3o pela qual foi denunciado, em 8 de janeiro de 2016, como incurso nas san\u00e7\u00f5es do Art. 163, par\u00e1grafo \u00fanico, inciso III, do C\u00f3digo Penal.\n\n Considerando a hip\u00f3tese narrada, no momento do julgamento, em mar\u00e7o de 2016, dever\u00e1 ser considerada, em caso de condena\u00e7\u00e3o, a pena de", "filename": "2016-19.txt", "number": "62", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "6 meses a 3 anos de deten\u00e7\u00e3o, pois a Constitui\u00e7\u00e3o prev\u00ea o princ\u00edpio da retroatividade da lei penal mais ben\u00e9fica ao r\u00e9u."}, {"correct": true, "letter": "B", "text": "2 a 5 anos de deten\u00e7\u00e3o, pois a lei tempor\u00e1ria tem ultratividade gravosa."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "6 meses a 3 anos de deten\u00e7\u00e3o, pois aplica-se o princ\u00edpio do tempus regit actum (tempo rege o ato)."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "2 a 5 anos de deten\u00e7\u00e3o, pois a lei excepcional tem ultratividade gravosa."}], "valid": true}]