[{"areas": [], "enum": "Jo\u00e3o pretende se aposentar e, para tal fim, dirigiu-se ao \u00f3rg\u00e3o previdenci\u00e1rio. L\u00e1 ficou sabendo que o seu tempo de contribui\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o era suficiente para a aposentadoria, necessitando computar, ainda, 18 meses de contribui\u00e7\u00e3o.  Ocorre que Jo\u00e3o, 25 anos antes, trabalhou por dois anos como empregado para uma empresa, mas n\u00e3o teve a CTPS assinada.  De acordo com a CLT, sobre uma eventual reclama\u00e7\u00e3o trabalhista, na qual Jo\u00e3o viesse a postular a declara\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo empregat\u00edcio para conquistar a aposentadoria, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2016-20.txt", "number": "73", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "Se a empresa arguir a prescri\u00e7\u00e3o a seu favor, ela ser\u00e1 conhecida pelo juiz, j\u00e1 que ultrapassado o prazo de 2 anos para ajuizamento da a\u00e7\u00e3o."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "N\u00e3o h\u00e1 o instituto da prescri\u00e7\u00e3o na seara trabalhista porque prevalece o princ\u00edpio da prote\u00e7\u00e3o ao empregado."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "O prazo, na hip\u00f3tese, seria de 5 anos e j\u00e1 foi ultrapassado, de modo que a pretens\u00e3o estaria fulminada pela prescri\u00e7\u00e3o total."}, {"correct": true, "letter": "D", "text": "N\u00e3o haver\u00e1 prescri\u00e7\u00e3o, pois a demanda tem por objeto anota\u00e7\u00f5es para fins de prova junto \u00e0 Previd\u00eancia Social."}], "valid": true}]