[{"areas": [], "enum": "Os advogados Ivan e Dimitri foram nomeados, por determinado magistrado, para prestarem assist\u00eancia jur\u00eddica a certo jurisdicionado, em raz\u00e3o da impossibilidade da Defensoria P\u00fablica. As quest\u00f5es jur\u00eddicas debatidas no processo relacionavam-se \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o dada a um dispositivo legal. Ivan recusou-se ao patroc\u00ednio da causa, alegando que a norma discutida tamb\u00e9m lhe \u00e9 aplic\u00e1vel, n\u00e3o sendo, por isso, poss\u00edvel que ele sustente em ju\u00edzo a interpreta\u00e7\u00e3o legal ben\u00e9fica \u00e0 parte assistida  e prejudicial aos seus pr\u00f3prios interesses. Dimitri tamb\u00e9m se recusou ao patroc\u00ednio, pois j\u00e1 defendeu interpreta\u00e7\u00e3o diversa da mesma norma em outro processo.\n\n Sobre a hip\u00f3tese apresentada, \u00e9 correto afirmar que", "filename": "2016-19.txt", "number": "8", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "Ivan e Dimitri cometeram infra\u00e7\u00e3o disciplinar, pois \u00e9 vedado ao advogado recusar-se a prestar assist\u00eancia jur\u00eddica, sem justo motivo, quando nomeado em virtude de impossibilidade da Defensoria P\u00fablica."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "apenas Dimitri cometeu infra\u00e7\u00e3o disciplinar, pois n\u00e3o se configura leg\u00edtima a recusa por ele apresentada ao patroc\u00ednio da causa, sendo vedado ao advogado, sem justo motivo, recusar-se a prestar assist\u00eancia jur\u00eddica, quando nomeado em virtude de impossibilidade da Defensoria P\u00fablica."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "apenas Ivan cometeu infra\u00e7\u00e3o disciplinar, pois n\u00e3o se configura leg\u00edtima a recusa por ele apresentada ao patroc\u00ednio da causa, sendo vedado ao advogado, sem justo motivo, recusar-se a prestar assist\u00eancia jur\u00eddica, quando nomeado."}, {"correct": true, "letter": "D", "text": "nenhum dos advogados cometeu infra\u00e7\u00e3o disciplinar, pois se afiguram leg\u00edtimas as recusas apresentadas ao patroc\u00ednio da causa."}], "valid": true}]