[
    {
        "areas": [],
        "enum": "As Subse\u00e7\u00f5es X e Y da OAB, ambas criadas pelo Conselho Seccional Z, reivindicam a compet\u00eancia para desempenhar certa atribui\u00e7\u00e3o. N\u00e3o obstante, o Conselho Seccional Z defende que tal atribui\u00e7\u00e3o \u00e9 de sua compet\u00eancia. Caso instaurado um conflito de compet\u00eancia envolvendo as Subse\u00e7\u00f5es X e Y e outro envolvendo a Subse\u00e7\u00e3o X e o Conselho Seccional Z, assinale a op\u00e7\u00e3o que relaciona, respectivamente, os \u00f3rg\u00e3os competentes para decidir os conflitos.",
        "filename": "2016-19.txt",
        "number": "9",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "O conflito de compet\u00eancia entre as subse\u00e7\u00f5es deve ser decidido pelo Conselho Seccional Z, cabendo recurso ao Conselho Federal da OAB. Do mesmo modo, o conflito entre a Subse\u00e7\u00e3o X e o Conselho Seccional Z ser\u00e1 decidido pelo Conselho Seccional Z, cabendo recurso ao Conselho Federal da OAB."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "O conflito de compet\u00eancia entre as subse\u00e7\u00f5es deve ser decidido pelo Conselho Seccional Z, cabendo recurso ao Conselho Federal da OAB. J\u00e1 o conflito entre a Subse\u00e7\u00e3o X e o Conselho Seccional Z ser\u00e1 decidido, em \u00fanica inst\u00e2ncia, pelo Conselho Federal da OAB."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Ambos os conflitos de compet\u00eancia ser\u00e3o decididos, em \u00fanica inst\u00e2ncia, pelo Conselho Federal da OAB."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "O conflito de compet\u00eancia entre as subse\u00e7\u00f5es deve ser decidido, em \u00fanica inst\u00e2ncia, pelo Conselho Seccional Z. O conflito entre a Subse\u00e7\u00e3o X e o Conselho Seccional Z ser\u00e1 decidido, em \u00fanica inst\u00e2ncia, pelo Conselho Federal da OAB."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
