[{"areas": [], "enum": "Ant\u00f4nio desenvolve h\u00e1 mais de 40 anos atividade de com\u00e9rcio no ramo de hortifr\u00fati. Seus clientes chegam cedo para adquirir verduras frescas entregues pelos produtores rurais da regi\u00e3o. Ant\u00f4nio tamb\u00e9m vende no varejo, com pesagem na hora, gr\u00e3os e cereais adquiridos em sacas de 30 quilos, de uma marca muito conhecida e respeitada no mercado.\n\n Determinado dia, a cliente Maria desconfiou da pesagem e fez a confer\u00eancia na sua balan\u00e7a caseira, que apontou suposta diverg\u00eancia de peso. Procedeu com a imediata den\u00fancia junto ao \u00d3rg\u00e3o Oficial de Fiscaliza\u00e7\u00e3o, que confirmou que o instrumento de medi\u00e7\u00e3o do comerciante estava com problemas de calibragem e que n\u00e3o estava aferido segundo padr\u00f5es oficiais, gerando preju\u00edzo aos consumidores. A cliente denunciante buscou ser ressarcida pelo v\u00edcio de quantidade dos produtos.\n\n Com base na hip\u00f3tese sugerida, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2016-19.txt", "number": "47", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "Trata-se de responsabilidade civil solid\u00e1ria, podendo Maria acionar tanto o comerciante quanto os produtores."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "Trata-se de responsabilidade civil subsidi\u00e1ria, pois o comerciante s\u00f3 responde se os demais fornecedores n\u00e3o forem identificados."}, {"correct": true, "letter": "C", "text": "Trata-se de responsabilidade civil exclusiva do comerciante, na qualidade de fornecedor imediato."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "Trata-se de responsabilidade civil objetiva, motivo pelo qual inexistem excludentes de responsabilidade."}], "valid": true}]