[{"areas": [], "enum": "Casal de brasileiros, domiciliado na It\u00e1lia, passa regularmente f\u00e9rias duas vezes por ano no Brasil. Nas f\u00e9rias de dezembro, o casal visitou uma entidade de acolhimento institucional na cidade do Rio de Janeiro, encantando-se com Ana, crian\u00e7a de oito anos de idade, j\u00e1 dispon\u00edvel nos cadastros de habilita\u00e7\u00e3o para ado\u00e7\u00e3o nacional e internacional. Almejando adotar Ana, consultam advogado especialista em inf\u00e2ncia e juventude.\n\n Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica correta pertinente ao caso.", "filename": "2016-20.txt", "number": "45", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "Ingressar com pedido de habilita\u00e7\u00e3o para ado\u00e7\u00e3o junto \u00e0 Autoridade Central Estadual, pois s\u00e3o brasileiros e permanecem, duas vezes por ano, em territ\u00f3rio nacional."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "Ingressar com pedido de habilita\u00e7\u00e3o para ado\u00e7\u00e3o no Ju\u00edzo da Inf\u00e2ncia e da Juventude e, ap\u00f3s a habilita\u00e7\u00e3o, ajuizar a\u00e7\u00e3o de ado\u00e7\u00e3o."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "Ajuizar a\u00e7\u00e3o de ado\u00e7\u00e3o requerendo, liminarmente, a guarda provis\u00f3ria da crian\u00e7a."}, {"correct": true, "letter": "D", "text": "Ingressar com pedido de habilita\u00e7\u00e3o junto \u00e0 Autoridade Central do pa\u00eds de acolhida, para que esta, ap\u00f3s a habilita\u00e7\u00e3o do casal, envie um relat\u00f3rio para a Autoridade Central Estadual e para a Autoridade Central Federal Brasileira, a fim de que obtenham o laudo de habilita\u00e7\u00e3o \u00e0 ado\u00e7\u00e3o internacional."}], "valid": true}]