[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Lucas foi citado para apresentar defesa em a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o por danos materiais, em raz\u00e3o de acidente de ve\u00edculo. Contudo, o propriet\u00e1rio e condutor do ve\u00edculo que causou o acidente era Cl\u00e1udio, seu primo, com quem Lucas havia pego uma carona.\n\n Lucas, em contesta\u00e7\u00e3o, dever\u00e1",
        "filename": "2016-21.txt",
        "number": "53",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "requerer a altera\u00e7\u00e3o do sujeito passivo, indicando Cl\u00e1udio como r\u00e9u."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "requerer que Cl\u00e1udio seja admitido na condi\u00e7\u00e3o de assistente litisconsorcial."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "denunciar Cl\u00e1udio \u00e0 lide."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "requerer o chamamento de Cl\u00e1udio ao processo."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
