[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Brenda, atualmente com 20 anos de idade, estudante do 2\u00ba per\u00edodo de direito, percebe mensalmente pens\u00e3o decorrente da morte de seu pai. Sucede, contudo, que ela recebeu uma correspond\u00eancia do fundo que lhe paga a pens\u00e3o, notificando-a de que, no dia 20 do pr\u00f3ximo m\u00eas, quando completar\u00e1 21 anos, seu benef\u00edcio ser\u00e1 extinto. Inconformada, Brenda ajuizou a\u00e7\u00e3o judicial, requerendo em antecipa\u00e7\u00e3o de tutela a continuidade dos pagamentos e, por senten\u00e7a, a manuten\u00e7\u00e3o desse direito at\u00e9, pelo menos, completar 24 anos de idade, quando dever\u00e1 terminar a faculdade. Tal demanda, contudo, \u00e9 rejeitada liminarmente pelo juiz da 3\u00aa Vara, sob o argumento de que aquela mat\u00e9ria de direito j\u00e1 est\u00e1 pacificada de forma contr\u00e1ria aos interesses da Autora na jurisprud\u00eancia dos Tribunais Superiores e, ainda, por ele j\u00e1 ter proferido, em outros casos com a mesma quest\u00e3o de direito, diversas senten\u00e7as de improced\u00eancia.\n\n Sobre os fatos descritos, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2016-19.txt",
        "number": "54",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "A decis\u00e3o acima mencionada, se transitada em julgado, n\u00e3o faz coisa julgada material, na medida em que a aus\u00eancia de cita\u00e7\u00e3o do R\u00e9u impede a forma\u00e7\u00e3o regular do processo."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "No caso de eventual recurso de Brenda, o ju\u00edzo que proferiu a senten\u00e7a poder\u00e1, se assim entender, retratar-se."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Se a mat\u00e9ria de m\u00e9rito estivesse pacificada nos Tribunais Superiores em favor da autora, poderia o magistrado, ao receber a peti\u00e7\u00e3o inicial, sentenciar o feito e julgar desde logo procedente o pedido."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Mesmo que a demanda envolvesse necessidade de produ\u00e7\u00e3o de prova pericial, o magistrado poderia se valer da improced\u00eancia liminar, tendo em vista a for\u00e7a dos precedentes dos Tribunais Superiores."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
