[{"areas": [], "enum": "Joana e Alcindo, casados sob o regime da comunh\u00e3o universal de bens, estavam a caminho de uma festa no litoral da Bahia, quando tiveram o carro atingido por um caminh\u00e3o em alta velocidade. Quando a equipe de socorro chegou ao local, ambos os c\u00f4njuges estavam sem vida. Conforme laudo pericial realizado, n\u00e3o foi poss\u00edvel determinar se Joana morreu antes de Alcindo.\n\n Joana, que tinha vinte e cinco anos, deixou apenas um parente vivo, seu irm\u00e3o Alfredo, enquanto Alcindo, que j\u00e1 tinha cinquenta e nove anos, deixou tr\u00eas familiares vivos, seus primos Guilherme e Jorge, e seu sobrinho, Anderson.\n\n Considerando que nenhum dos c\u00f4njuges elaborou testamento, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2016-20a.txt", "number": "37", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "Tendo em vista a morte simult\u00e2nea dos c\u00f4njuges, Alfredo receber\u00e1 integralmente os bens de Joana, e a heran\u00e7a de Alcindo ser\u00e1 dividida, em partes iguais, entre os seus herdeiros necess\u00e1rios, Guilherme, Jorge e Anderson."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "Entre comorientes n\u00e3o h\u00e1 transmiss\u00e3o de patrim\u00f4nio mas como Joana e Alcindo eram casados em regime de comunh\u00e3o universal de bens o patrim\u00f4nio total do casal ser\u00e1 dividido em partes iguais e distribu\u00eddo entre os herdeiros necess\u00e1rios de ambos, ou seja, Alfredo, Guilherme, Jorge e Anderson."}, {"correct": true, "letter": "C", "text": "Entre comorientes n\u00e3o h\u00e1 transmiss\u00e3o de patrim\u00f4nio e a heran\u00e7a de cada um dos falecidos ser\u00e1 dividida entre os seus respectivos herdeiros, raz\u00e3o pela qual Alfredo herdar\u00e1 integralmente os bens de Joana, enquanto Anderson herdar\u00e1 os bens de Alcindo."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "Diante da impossibilidade pericial de determinar qual dos c\u00f4njuges morreu primeiro, aplica-se o regime jur\u00eddico da comori\u00eancia, pelo que se presume, em raz\u00e3o da idade, que a morte de Alcindo tenha ocorrido primeiro."}], "valid": true}]