[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Thales foi denunciado pela pr\u00e1tica de um crime de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita. Para oitiva da v\u00edtima Marcos, residente em cidade diversa do ju\u00edzo competente, foi expedida carta precat\u00f3ria, sendo todas as partes intimadas dessa expedi\u00e7\u00e3o. Antes do retorno, foi realizada audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento, mas apenas foram ouvidas as testemunhas de acusa\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o e Jos\u00e9, que apresentaram vers\u00f5es absolutamente discrepantes sobre circunst\u00e2ncias relevantes, sendo que ambas afirmaram que estavam no local dos fatos. H\u00e9lio, padre que escutou a confiss\u00e3o de Thales e tinha conhecimento sobre a din\u00e2mica delitiva, em raz\u00e3o de seu dever de guardar segredo, n\u00e3o foi intimado. Com a concord\u00e2ncia das partes, a audi\u00eancia de continua\u00e7\u00e3o para oitiva das testemunhas de defesa e interrogat\u00f3rio foi remarcada.\n\n Considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es narradas, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2016-19.txt",
        "number": "68",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "O depoimento de Jo\u00e3o foi inv\u00e1lido, j\u00e1 que a oitiva do ofendido deve ser realizada antes das demais testemunhas e a expedi\u00e7\u00e3o de carta precat\u00f3ria suspende a instru\u00e7\u00e3o criminal."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "O juiz poder\u00e1 fazer a contradita, diante das contradi\u00e7\u00f5es sobre circunst\u00e2ncias relevantes nos depoimentos das testemunhas."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "H\u00e9lio est\u00e1 proibido de depor sem autoriza\u00e7\u00e3o da parte interessada, salvo quando n\u00e3o for poss\u00edvel, por outro modo, obter a prova do fato."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "O advogado do acusado n\u00e3o precisa ser intimado pessoalmente da data designada para audi\u00eancia a ser realizada no ju\u00edzo deprecado."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
