[{"areas": [], "enum": "A Uni\u00e3o divulgou edital de licita\u00e7\u00e3o para a contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada, para a reforma e gest\u00e3o de um pres\u00eddio federal, na modalidade concess\u00e3o administrativa.\n\n A esse respeito, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2016-19.txt", "number": "29", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "A concess\u00e3o administrativa envolve, adicionalmente \u00e0 tarifa cobrada dos usu\u00e1rios, contrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria do parceiro p\u00fablico ao parceiro privado."}, {"correct": true, "letter": "B", "text": "A contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada somente pode ser realizada para contratos com valor igual ou superior a R$ 20.000.000,00 (vinte milh\u00f5es de reais)."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "Considerando se tratar de concess\u00e3o administrativa, o prazo m\u00e1ximo de vig\u00eancia do contrato \u00e9 de 20 anos."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada que envolva a execu\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica."}], "valid": true}]