[{"areas": [null], "enum": "Seu cliente possui um filho com algum n\u00edvel de defici\u00eancia mental e, ap\u00f3s muito tentar, n\u00e3o conseguiu vaga no sistema p\u00fablico de ensino da cidade, uma vez que as escolas se diziam n\u00e3o preparadas para lidar com essa situa\u00e7\u00e3o.  Voc\u00ea j\u00e1 ingressou com a a\u00e7\u00e3o judicial competente h\u00e1 mais de dois anos, mas h\u00e1 uma demora injustificada no julgamento e o caso ainda se arrasta nos tribunais. Diante desse quadro, voc\u00ea avalia a possibilidade de apresentar uma peti\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos.\n\n Tendo em vista o que disp\u00f5e a Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos e seus respectivos protocolos, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2017-22.txt", "number": "22", "options": [{"correct": true, "letter": "A", "text": "Considerando a demora injustificada da decis\u00e3o na jurisdi\u00e7\u00e3o interna, voc\u00ea pode peticionar \u00e0 Comiss\u00e3o, pois o direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos casos de direitos sociais previstos no Protocolo de S\u00e3o Salvador, que, uma vez violado, pode ensejar aplica\u00e7\u00e3o do sistema de peti\u00e7\u00f5es individuais."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "N\u00e3o obstante a demora injustificada da decis\u00e3o final do Poder Judici\u00e1rio brasileiro ser uma condi\u00e7\u00e3o que admite excepcionar os requisitos de admissibilidade para que seja apresentada a peti\u00e7\u00e3o, o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 expressamente previsto nem na Conven\u00e7\u00e3o, nem no Protocolo de S\u00e3o Salvador como um caso de peti\u00e7\u00e3o individual."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "Apenas a Corte Interamericana de Direitos Humanos pode encaminhar um caso para a Comiss\u00e3o. Portanto, deve ser provocada a jurisdi\u00e7\u00e3o da Corte. Se esta entender adequado, pode enviar o caso para que a Comiss\u00e3o adote as medidas e provid\u00eancias necess\u00e1rias para garantir o direito e reparar a v\u00edtima, se for o caso."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "Em nenhuma situa\u00e7\u00e3o voc\u00ea pode entrar com a peti\u00e7\u00e3o individual de seu cliente na Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos at\u00e9 que sejam esgotados todos os recursos da jurisdi\u00e7\u00e3o interna do Brasil."}], "valid": true}]