[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "O Munic\u00edpio Alfa realizou obras nas pra\u00e7as p\u00fablicas de determinado bairro, incluindo ilumina\u00e7\u00e3o e arboriza\u00e7\u00e3o. Tais obras acarretaram a valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria de dezenas de resid\u00eancias daquela regi\u00e3o. Em decorr\u00eancia disso, o munic\u00edpio instituiu contribui\u00e7\u00e3o de melhoria.  Sobre a contribui\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o, segundo o CTN, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2017-22.txt",
        "number": "27",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "\u00c9 inv\u00e1lida, pois deveria ter sido institu\u00edda pelo Estado Beta, onde est\u00e1 localizado o Munic\u00edpio Alfa."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "\u00c9 v\u00e1lida, porque foi institu\u00edda para fazer face ao custo de obra p\u00fablica da qual decorre a valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "\u00c9 v\u00e1lida, mas poderia ter sido institu\u00edda independentemente da valoriza\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis dos contribuintes."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "\u00c9 inv\u00e1lida, porque deveria ter, como limite individual, o valor global da despesa realizada pelo Poder P\u00fablico na obra e n\u00e3o a valoriza\u00e7\u00e3o de cada im\u00f3vel."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
