[{"areas": [null], "enum": "O Presidente da Rep\u00fablica descumpriu ordem judicial, emanada de autoridade competente, impondo \u00e0 Uni\u00e3o o pagamento de vantagens atrasadas, devidas aos servidores p\u00fablicos federais ativos e inativos. A Advocacia Geral da Uni\u00e3o argumentava que a mora era justific\u00e1vel por conta da aus\u00eancia de previs\u00e3o de recursos p\u00fablicos em lei or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica.  Apesar disso, um grupo de parlamentares, interessado em provocar a atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, entendeu ter ocorrido crime comum de desobedi\u00eancia, procurando voc\u00ea para que, como advogado(a), informe que \u00f3rg\u00e3o seria competente para julgar il\u00edcito dessa natureza.\n\n Dito isto e a par da conduta descrita, \u00e9 correto afirmar que o Presidente da Rep\u00fablica deve ser julgado", "filename": "2017-22.txt", "number": "13", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "pela C\u00e2mara dos Deputados, ap\u00f3s autoriza\u00e7\u00e3o do Senado Federal."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "pelo Senado Federal, ap\u00f3s autoriza\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados."}, {"correct": true, "letter": "C", "text": "pelo Supremo Tribunal Federal, ap\u00f3s autoriza\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "pelo Supremo Tribunal Federal, ap\u00f3s autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional."}], "valid": true}]