[{"areas": [null], "enum": "O advogado Diogo foi procurado, em seu escrit\u00f3rio profissional, por Paulo, que desejava contrat\u00e1-lo para atuar nos autos de processo judicial j\u00e1 em tr\u00e2mite, patrocinado pelo advogado Jorge, mediante procura\u00e7\u00e3o, em face de um plano de sa\u00fade, pelo seguinte motivo: subitamente, Paulo descobriu que precisa realizar uma cirurgia imediatamente, sob risco de morte. Como n\u00e3o estava satisfeito com a atua\u00e7\u00e3o do advogado Jorge, decide, diante da necessidade de realizar a cirurgia, procurar Diogo, para requerer a tutela de urg\u00eancia nos referidos autos, em plant\u00e3o judicial.  Considerando a situa\u00e7\u00e3o narrada e o disposto no C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina da OAB, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2017-23.txt", "number": "1", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "Diogo apenas dever\u00e1 atuar na causa, aceitando procura\u00e7\u00e3o, se houver concord\u00e2ncia do advogado Jorge, uma vez que, de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina da OAB, o advogado n\u00e3o deve aceitar procura\u00e7\u00e3o de quem j\u00e1 tenha patrono constitu\u00eddo, salvo com a concord\u00e2ncia deste."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "Diogo apenas dever\u00e1 atuar na causa, aceitando procura\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s ser dado pr\u00e9vio conhecimento ao advogado Jorge, uma vez que, de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina da OAB, o advogado n\u00e3o deve aceitar procura\u00e7\u00e3o de quem j\u00e1 tenha patrono constitu\u00eddo anteriormente \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o a este."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "Diogo poder\u00e1 aceitar procura\u00e7\u00e3o e requerer nos autos judiciais, em favor de Paulo, a tutela de urg\u00eancia necess\u00e1ria apenas se apresentar nos autos justificativa id\u00f4nea a cessar a responsabilidade profissional de Jorge pelo acompanhamento da causa."}, {"correct": true, "letter": "D", "text": "Diogo poder\u00e1 aceitar procura\u00e7\u00e3o e requerer nos autos judiciais, em favor de Paulo, a tutela de urg\u00eancia necess\u00e1ria, independentemente de pr\u00e9via comunica\u00e7\u00e3o a Jorge ou de apresenta\u00e7\u00e3o ao ju\u00edzo de justificativa id\u00f4nea para a cessa\u00e7\u00e3o da responsabilidade profissional de Jorge."}], "valid": true}]