[{"areas": [null], "enum": "A sociedade empres\u00e1ria Sanear Conserva\u00e7\u00e3o e Limpeza Ltda. ajuizou a\u00e7\u00e3o de consigna\u00e7\u00e3o em pagamento em face do ex-empregado Pedro Braga, afirmando que ele se negava a receber as verbas resilit\u00f3rias a que faria jus.  Citado, Pedro Braga apresentou resposta sob a forma de contesta\u00e7\u00e3o e reconven\u00e7\u00e3o, postulando diversos direitos alegadamente lesados e incluindo no polo passivo a sociedade empres\u00e1ria R\u00e9ptil Imobili\u00e1ria, tomadora dos servi\u00e7os terceirizados do empregado, requerendo dela a responsabilidade subsidi\u00e1ria.  Diante da situa\u00e7\u00e3o retratada e da norma de reg\u00eancia, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2017-22.txt", "number": "79", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, em sede de reconven\u00e7\u00e3o, ajuizar a\u00e7\u00e3o contra quem n\u00e3o \u00e9 parte na lide principal."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "A pretens\u00e3o de Pedro somente se viabilizar\u00e1 se a sociedade empres\u00e1ria R\u00e9ptil Imobili\u00e1ria concordar em figurar na reconven\u00e7\u00e3o."}, {"correct": true, "letter": "C", "text": "N\u00e3o h\u00e1 \u00f3bice a se incluir na reconven\u00e7\u00e3o pessoa que n\u00e3o figure na lide original."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "A Lei processual \u00e9 omissa a respeito; assim ficar\u00e1 a crit\u00e9rio do juiz aceitar a inclus\u00e3o da sociedade empres\u00e1ria R\u00e9ptil Imobili\u00e1ria."}], "valid": true}]