[{"areas": [null], "enum": "A Lei n\u00ba 13.300/16, que disciplina o processo e o julgamento dos mandados de injun\u00e7\u00e3o individual e coletivo, surgiu para combater o mal da s\u00edndrome da inefetividade das normas constitucionais. Nesse sentido, o seu Art. 8\u00ba, inciso II, inovou a ordem jur\u00eddica positivada ao estabelecer que, reconhecido o estado de mora legislativa, ser\u00e1 deferida a injun\u00e7\u00e3o para estabelecer as condi\u00e7\u00f5es em que se dar\u00e1 o exerc\u00edcio dos direitos, das liberdades ou das prerrogativas reclamados, ou, se for o caso, as condi\u00e7\u00f5es em que o interessado poder\u00e1 promover a\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria visando a exerc\u00ea-los, caso n\u00e3o seja suprida a mora legislativa no prazo determinado.  Considerando o conte\u00fado normativo do Art. 8\u00ba, inciso II, da Lei n\u00ba 13.300/16 e a teoria acerca da efetividade das normas constitucionais, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2017-22.txt", "number": "19", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "Foi adotada a posi\u00e7\u00e3o neoconstitucionalista, na qual cabe ao Poder Judici\u00e1rio apenas declarar formalmente a mora legislativa, atuando como legislador negativo e garantindo a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o dos poderes, sem invadir a esfera discricion\u00e1ria do legislador democr\u00e1tico."}, {"correct": true, "letter": "B", "text": "Foi consolidada a teoria concretista, em prol da efetividade das normas constitucionais, estabelecendo as condi\u00e7\u00f5es para o ativismo judicial, revestindo-o de legitimidade democr\u00e1tica, sem ferir a separa\u00e7\u00e3o de Poderes e, ao mesmo tempo, garantindo a for\u00e7a normativa da Constitui\u00e7\u00e3o."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "Foi promovida a posi\u00e7\u00e3o n\u00e3o concretista dentro do escopo de um Estado Democr\u00e1tico de Direito, na qual cabe ao Poder Judici\u00e1rio criar direito para sanar omiss\u00e3o legiferante dos Poderes constitu\u00eddos, geradores da chamada \u201cs\u00edndrome da inefetividade das normas constitucionais\u201d, em t\u00edpico processo objetivo de controle de constitucionalidade."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "Foi retomada a posi\u00e7\u00e3o positivista normativista, concedendo poderes normativos moment\u00e2neos aos ju\u00edzes e tribunais, de modo a igualar os efeitos da a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o (modalidade do controle abstrato) e do mandado de injun\u00e7\u00e3o (rem\u00e9dio constitucional)."}], "valid": true}]