[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "Em determinada edi\u00e7\u00e3o de um jornal de grande circula\u00e7\u00e3o, foram publicadas duas mat\u00e9rias subscritas, cada qual, pelos advogados L\u00facio e Frederico. L\u00facio assina, com habitualidade, uma coluna no referido jornal, em que responde, semanalmente, a consultas sobre mat\u00e9ria jur\u00eddica. Frederico apenas subscreveu mat\u00e9ria jornal\u00edstica naquela edi\u00e7\u00e3o, debatendo certa causa, de natureza criminal, bastante repercutida na m\u00eddia, tendo analisado a estrat\u00e9gia empregada pela defesa do r\u00e9u no processo.\n\n Considerando o caso narrado e o disposto no C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina da OAB, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2017-24.txt",
        "number": "7",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "L\u00facio e Frederico cometeram infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Apenas L\u00facio cometeu infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Apenas Frederico cometeu infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Nenhum dos advogados cometeu infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
