[{"areas": [null], "enum": "Voc\u00ea, como advogada(o) que atua na defesa dos Direitos Humanos, foi chamada(o) para atuar em um caso em que h\u00e1 uma disputa pela terra entre produtores rurais e uma comunidade quilombola.\n\n Voc\u00ea sabe que, de acordo com o Decreto n\u00ba 4.887/03 do Governo Federal, \u201cconsideram-se remanescentes das comunidades dos quilombos, os grupos \u00e9tnico-raciais, segundo crit\u00e9rios de auto-atribui\u00e7\u00e3o, com trajet\u00f3ria hist\u00f3rica pr\u00f3pria, dotados de rela\u00e7\u00f5es territoriais espec\u00edficas, com presun\u00e7\u00e3o de ancestralidade negra relacionada com a resist\u00eancia \u00e0 opress\u00e3o hist\u00f3rica sofrida\ufffd?.\n\n Em rela\u00e7\u00e3o a essas pessoas remanescentes de quilombos, \u00e9 correto dizer que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988", "filename": "2017-24.txt", "number": "19", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "assegura o direito \u00e0s suas tradi\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o garante a propriedade da terra ocupada por elas."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "prev\u00ea o direito \u00e0 consulta aos quilombolas sempre que houver proposta oficial de explora\u00e7\u00e3o de riquezas minerais de suas terras."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "afirma o direito \u00e0 posse da terra quando ocupada de boa- f\u00e9 por esses grupos."}, {"correct": true, "letter": "D", "text": "reconhece a propriedade definitiva das terras que estejam ocupando, cabendo ao Estado a emiss\u00e3o dos t\u00edtulos respectivos."}], "valid": true}]