[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "A advogada Ana encontra-se no quinto m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o. Em raz\u00e3o de exercer a profiss\u00e3o como \u00fanica patrona nas causas em que atua, ela receia encontrar algumas dificuldades durante a gravidez e ap\u00f3s o parto.\n\n Considerando o caso narrado, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2017-24.txt",
        "number": "3",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "O Estatuto da OAB confere a Ana o direito de entrar nos tribunais sem submiss\u00e3o aos detectores de metais, vagas reservadas nas garagens dos f\u00f3runs onde atuar, prefer\u00eancia na ordem das audi\u00eancias a serem realizadas a cada dia e suspens\u00e3o dos prazos processuais quando der \u00e0 luz."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "O Estatuto da OAB n\u00e3o disp\u00f5e sobre direitos especialmente conferidos \u00e0s advogadas gr\u00e1vidas, mas aplicam-se a Ana as disposi\u00e7\u00f5es da CLT relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 trabalhadora gestante."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "O Estatuto da OAB confere a Ana o direito de entrar nos tribunais sem submiss\u00e3o aos detectores de metais e prefer\u00eancia na ordem das audi\u00eancias a serem realizadas a cada dia, mas n\u00e3o disp\u00f5e sobre vagas reservadas nas garagens dos f\u00f3runs e suspens\u00e3o dos prazos processuais quando der \u00e0 luz."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "O Estatuto da OAB confere a Ana o direito de entrar nos tribunais sem submiss\u00e3o aos detectores de metais, prefer\u00eancia na ordem das audi\u00eancias a serem realizadas a cada dia e vagas reservadas nas garagens dos f\u00f3runs, mas n\u00e3o disp\u00f5e sobre suspens\u00e3o dos prazos processuais quando der \u00e0 luz."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
