[{"areas": [null], "enum": "No ano de 2017, dever\u00e1 se realizar a Confer\u00eancia Nacional da Advocacia Brasileira, \u00f3rg\u00e3o consultivo m\u00e1ximo do Conselho Federal, que se re\u00fane trienalmente.  Cientes do evento, Raul, Francisco e Caetano decidem participar como membros efetivos da Confer\u00eancia. Raul, advogado, \u00e9 conselheiro de certo Conselho Seccional da OAB. Francisco \u00e9 advogado, regularmente inscrito na OAB, e n\u00e3o exerce previamente fun\u00e7\u00e3o junto a qualquer \u00f3rg\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o. Caetano \u00e9 estagi\u00e1rio, regularmente inscrito como tal junto \u00e0 OAB, e tamb\u00e9m n\u00e3o exerce previamente fun\u00e7\u00e3o em nenhum de seus \u00f3rg\u00e3os.\n\n Considerando o disposto no Regulamento Geral do Estatuto da Advocacia e da OAB, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2017-22.txt", "number": "10", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "Raul participar\u00e1 como membro efetivo da Confer\u00eancia Nacional da Advocacia Brasileira, caso em que ter\u00e1 direito a voto. Os demais, mesmo inscritos na Confer\u00eancia, poder\u00e3o participar apenas como convidados ou ouvintes, sem direito a voto."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "Francisco, se inscrito, e Raul participar\u00e3o como membros efetivos da Confer\u00eancia Nacional da Advocacia Brasileira. Por\u00e9m, o direito a voto \u00e9 conferido apenas a Raul. Caetano, ainda que inscrito na confer\u00eancia, somente poder\u00e1 participar como ouvinte."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "Francisco e Caetano, se inscritos na Confer\u00eancia Nacional da Advocacia Brasileira, dela participar\u00e3o como membros efetivos, mas o direito a voto \u00e9 conferido apenas a Francisco. Raul fica impedido de participar como membro efetivo da confer\u00eancia, tendo em vista que j\u00e1 exerce fun\u00e7\u00e3o em \u00f3rg\u00e3o da OAB."}, {"correct": true, "letter": "D", "text": "Raul participar\u00e1 como membro efetivo da Confer\u00eancia Nacional da Advocacia Brasileira. Do mesmo modo, Francisco e Caetano, se inscritos na confer\u00eancia, poder\u00e3o participar como membros efetivos, permitindo-se, aos tr\u00eas, o direito a voto."}], "valid": true}]