[{"areas": [null], "enum": "Jo\u00e3o, maior, e sua namorada Lara, com 14 anos de idade, s\u00e3o capturados pela pol\u00edcia logo ap\u00f3s praticarem crime de roubo, majorado pelo emprego de arma de fogo.  O Ju\u00edzo da Inf\u00e2ncia e da Juventude aplicou a medida socioeducativa de interna\u00e7\u00e3o para Lara, ressaltando que a adolescente j\u00e1 sofrera a medida de semiliberdade pela pr\u00e1tica de ato infracional an\u00e1logo ao crime de tr\u00e1fico de drogas.  O Ju\u00edzo Criminal condenou Jo\u00e3o pelo crime de roubo em concurso com corrup\u00e7\u00e3o de menores. Jo\u00e3o apela da condena\u00e7\u00e3o pelo crime de corrup\u00e7\u00e3o de menores, sob o argumento de Lara n\u00e3o ser mais uma crian\u00e7a, bem como alegando que ela j\u00e1 est\u00e1 corrompida.\n\n Com base no caso apresentado, assiste raz\u00e3o \u00e0 defesa de Jo\u00e3o?", "filename": "2017-22.txt", "number": "45", "options": [{"correct": true, "letter": "A", "text": "N\u00e3o, pois \u00e9 irrelevante o fato de Lara j\u00e1 ter sofrido medida socioeducativa."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "N\u00e3o, pois Lara ainda \u00e9 uma crian\u00e7a."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "Sim, j\u00e1 que o crime de corrup\u00e7\u00e3o de menores exige que o menor n\u00e3o esteja corrompido."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "Sim, visto que no crime de corrup\u00e7\u00e3o de menores, a v\u00edtima tem que ser uma crian\u00e7a."}], "valid": true}]