[{"areas": [null], "enum": "Cl\u00e1udio, na cidade de Campinas, transportava e portava, em um autom\u00f3vel, tr\u00eas armas de fogo, sendo que duas estavam embaixo do banco do carona e uma, em sua cintura. Abordado por policiais, foram localizadas todas as armas. Diante disso, o Minist\u00e9rio P\u00fablico ofereceu den\u00fancia em face de Cl\u00e1udio pela pr\u00e1tica de tr\u00eas crimes de porte de arma de fogo de uso permitido, em concurso material (Art. 14 da Lei n\u00ba 10.826/03, por tr\u00eas vezes, na forma do Art. 69 do C\u00f3digo Penal). Foi acostado nos autos laudo pericial confirmando o potencial lesivo do material, bem como que as armas eram de calibre\n\n .38, ou seja, de uso permitido, com numera\u00e7\u00e3o de s\u00e9rie aparente.\n\n Considerando que todos os fatos narrados foram confirmados em ju\u00edzo, \u00e9 correto afirmar que o(a) advogado(a) de Cl\u00e1udio dever\u00e1 defender o reconhecimento", "filename": "2017-24.txt", "number": "59", "options": [{"correct": true, "letter": "A", "text": "de crime \u00fanico de porte de arma de fogo."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "da continuidade delitiva entre os tr\u00eas delitos imputados."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "do concurso formal entre dois delitos, em continuidade delitiva com o terceiro."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "do concurso formal de crimes entre os tr\u00eas delitos imputados."}], "valid": true}]