[{"areas": [null], "enum": "Severino, advogado, \u00e9 not\u00f3rio conhecedor das normas procedimentais e disciplinares do Estatuto da Advocacia e da OAB, bem como de seu regulamento, atuando na defesa de colegas advogados em processos disciplinares. Recentemente, Severino foi eleito conselheiro, passando a exercer essa fun\u00e7\u00e3o em certo Conselho Seccional da OAB.\n\n Considerando o caso descrito, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2017-24.txt", "number": "1", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "Severino n\u00e3o poder\u00e1, enquanto exercer a fun\u00e7\u00e3o de conselheiro, atuar em processos disciplinares que tramitem perante qualquer \u00f3rg\u00e3o da OAB, sequer em causa pr\u00f3pria."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "Severino n\u00e3o poder\u00e1, enquanto for conselheiro, atuar em processos disciplinares que tramitem perante o Conselho Seccional onde exerce sua fun\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, perante os demais conselhos, n\u00e3o h\u00e1 veda\u00e7\u00e3o \u00e0 sua atua\u00e7\u00e3o, em causa pr\u00f3pria ou alheia."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "Severino n\u00e3o poder\u00e1, enquanto for conselheiro, atuar em processos disciplinares que tramitem perante o Conselho Seccional onde exerce sua fun\u00e7\u00e3o e o Conselho Federal da OAB. Por\u00e9m, perante os demais conselhos, n\u00e3o h\u00e1 veda\u00e7\u00e3o \u00e0 sua atua\u00e7\u00e3o, em causa pr\u00f3pria ou alheia."}, {"correct": true, "letter": "D", "text": "Severino n\u00e3o poder\u00e1, enquanto exercer a fun\u00e7\u00e3o, atuar em processos disciplinares que tramitem perante qualquer \u00f3rg\u00e3o da OAB, salvo em causa pr\u00f3pria."}], "valid": true}]