[{"areas": [null], "enum": "Marcelo \u00e9 m\u00e9dico do Corpo de Bombeiros Militar do Estado Beta e foi aprovado em concurso p\u00fablico para o cargo de m\u00e9dico civil junto a um determinado hospital da Uni\u00e3o, que \u00e9 uma autarquia federal.\n\n A partir do fato apresentado, acerca da acumula\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2017-24.txt", "number": "28", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "Por exercer atividade militar, Marcelo n\u00e3o pode acumular os cargos em comento."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "Marcelo pode acumular os cargos em quest\u00e3o, pois n\u00e3o existe, no ordenamento p\u00e1trio, qualquer veda\u00e7\u00e3o \u00e0 acumula\u00e7\u00e3o de cargos ou de empregos p\u00fablicos em geral."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "A acumula\u00e7\u00e3o de cargos por Marcelo n\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel, sendo cab\u00edvel somente quando os cargos pertencem ao mesmo ente da Federa\u00e7\u00e3o."}, {"correct": true, "letter": "D", "text": "\u00c9 poss\u00edvel a acumula\u00e7\u00e3o de cargos por Marcelo, desde que haja compatibilidade de hor\u00e1rios."}], "valid": true}]