[{"areas": [null], "enum": "Nilza, advogada, responde a processo disciplinar perante certo Conselho Seccional da OAB, em raz\u00e3o da suposta pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o disciplinar que, se comprovada, poder\u00e1 sujeit\u00e1-la \u00e0 san\u00e7\u00e3o de exclus\u00e3o.  Sobre o tema, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2017-23.txt", "number": "3", "options": [{"correct": true, "letter": "A", "text": "O processo disciplinar instaurado em face de Nilza tramita em sigilo, at\u00e9 o seu t\u00e9rmino, s\u00f3 tendo acesso \u00e0s suas informa\u00e7\u00f5es as partes, seus defensores e a autoridade competente."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "O processo disciplinar instaurado em face de Nilza \u00e9 p\u00fablico, sendo facultado o acesso aos autos a qualquer advogado regularmente inscrito, para exerc\u00edcio do controle externo."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "O processo disciplinar instaurado em face de Nilza \u00e9, em regra, p\u00fablico, sendo facultado o acesso aos autos a qualquer cidad\u00e3o. Por\u00e9m, excepcionalmente, pode ser decretado o sigilo, a crit\u00e9rio da autoridade processante, quando justificada a necessidade de preserva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 intimidade."}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "O processo disciplinar instaurado em face de Nilza tramita, em regra, em sigilo, s\u00f3 tendo acesso \u00e0s suas informa\u00e7\u00f5es as partes, seus defensores e a autoridade competente. Torna-se, por\u00e9m, p\u00fablico se o Tribunal de \u00c9tica e Disciplina do Conselho decidir suspender Nilza preventivamente."}], "valid": true}]