[{"areas": [null], "enum": "No dia 15 de abril de 2011, Jo\u00e3o, nascido em 18 de maio de 1991, foi preso em flagrante pela pr\u00e1tica do crime de furto simples, sendo, em seguida, concedida liberdade provis\u00f3ria. A den\u00fancia somente foi oferecida e recebida em 18 de abril de 2014, ocasi\u00e3o em que o juiz designou o dia 18 de junho de 2014 para a realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia especial de suspens\u00e3o condicional do processo oferecida pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico. A proposta foi aceita pelo acusado e pela defesa t\u00e9cnica, iniciando-se o per\u00edodo de prova naquele mesmo dia. Tr\u00eas meses depois, n\u00e3o tendo o acusado cumprido as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas, a suspens\u00e3o foi revogada, o que ocorreu em decis\u00e3o datada de 03 de outubro de 2014.  Ao final da fase instrut\u00f3ria, a pretens\u00e3o punitiva foi acolhida, sendo aplicada ao acusado a pena de 01 ano de reclus\u00e3o em regime aberto, substitu\u00edda por restritiva de direitos. A senten\u00e7a condenat\u00f3ria foi publicada em 19 de maio de 2016, tendo transitado em julgado para a acusa\u00e7\u00e3o.  Intimado da decis\u00e3o respectiva, Jo\u00e3o procura voc\u00ea, na condi\u00e7\u00e3o de advogado(a), para saber sobre eventual prescri\u00e7\u00e3o, pois tomou conhecimento de que a pena de 01 ano, em tese, prescreve em 04 anos, mas que, no caso concreto, por for\u00e7a da menoridade relativa, deve o prazo ser reduzido de metade.  Diante desse quadro, voc\u00ea, como advogado(a), dever\u00e1 esclarecer que", "filename": "2017-22.txt", "number": "62", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "ocorreu a prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva entre a data do fato e a do recebimento da den\u00fancia."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "ocorreu a prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva entre a data do recebimento da den\u00fancia e a da publica\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a condenat\u00f3ria."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "ocorreu a prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o execut\u00f3ria entre a data do recebimento da den\u00fancia e a da publica\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a condenat\u00f3ria."}, {"correct": true, "letter": "D", "text": "n\u00e3o h\u00e1 que se falar em prescri\u00e7\u00e3o, no caso apresentado."}], "valid": true}]