[{"areas": [null], "enum": "Em a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica por atos de improbidade que causaram preju\u00edzo ao er\u00e1rio, ajuizada em desfavor de Jos\u00e9, servidor p\u00fablico estadual est\u00e1vel, o Ju\u00edzo de 1\u00ba grau, ap\u00f3s os devidos tr\u00e2mites, determinou a indisponibilidade de todos os bens do demandado, cujo patrim\u00f4nio \u00e9 superior aos danos e \u00e0s demais imputa\u00e7\u00f5es que constam na inicial.\n\n Apresentado o recurso pertinente, observa-se que a aludida decis\u00e3o", "filename": "2017-24.txt", "number": "29", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "n\u00e3o merece reforma, na medida em que Jos\u00e9 deve responder com todo o seu patrim\u00f4nio, independentemente do preju\u00edzo causado pelos atos de improbidade que lhe s\u00e3o imputados."}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "deve ser reformada, considerando que somente podem ser objeto da cautelar os bens adquiridos depois da pr\u00e1tica dos atos de improbidade imputados a Jos\u00e9."}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "deve ser reformada, pois n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, por aus\u00eancia de previs\u00e3o legal, a determina\u00e7\u00e3o de tal medida cautelar em a\u00e7\u00f5es civis p\u00fablicas por ato de improbidade."}, {"correct": true, "letter": "D", "text": "deve ser reformada, porquanto a cautelar somente pode atingir tantos bens quantos bastassem para garantir as consequ\u00eancias financeiras dos atos de improbidade imputados a Jos\u00e9."}], "valid": true}]