[{"filename": "2010-01.txt", "options": [{"text": "Tratando-se de desapropria\u00e7\u00e3o por utilidade p\u00fablica para a realiza\u00e7\u00e3o de obra, as \u00e1reas cont\u00edguas necess\u00e1rias \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da obra poder\u00e3o ser abrangidas pela desapropria\u00e7\u00e3o, independentemente da inclus\u00e3o dessas \u00e1reas na declara\u00e7\u00e3o de utilidade p\u00fablica.", "letter": "A", "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null}, {"text": "A fase declarat\u00f3ria, durante a qual o poder p\u00fablico manifesta sua vontade na futura desapropria\u00e7\u00e3o, \u00e9 iniciada com a declara\u00e7\u00e3o expropriat\u00f3ria e formalizada por meio de ato exclusivo do chefe do Poder Executivo federal, estadual ou municipal; por isso, n\u00e3o pode o dirigente m\u00e1ximo de autarquia ou de ag\u00eancia reguladora, por exemplo, expedir declara\u00e7\u00e3o expropriat\u00f3ria.", "letter": "B", "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null}, {"text": "O decreto expropriat\u00f3rio caduca no prazo de cinco anos caso a desapropria\u00e7\u00e3o por utilidade p\u00fablica n\u00e3o seja efetivada mediante acordo ou judicialmente, sendo o termo final desse prazo, para as desapropria\u00e7\u00f5es que correrem na via judicial, o do tr\u00e2nsito em julgado da a\u00e7\u00e3o de desapropria\u00e7\u00e3o.", "letter": "C", "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null}, {"text": "No caso de imiss\u00e3o pr\u00e9via na posse, na desapropria\u00e7\u00e3o por necessidade ou utilidade p\u00fablica e interesse social, havendo diverg\u00eancia entre o pre\u00e7o ofertado em ju\u00edzo e o valor do bem, os juros morat\u00f3rios destinam-se a recompor a perda decorrente do atraso no efetivo pagamento da indeniza\u00e7\u00e3o fixada na senten\u00e7a; desse modo, s\u00f3 ser\u00e3o devidos esses juros se o pagamento n\u00e3o for feito at\u00e9 1.\u00ba de janeiro do exerc\u00edcio seguinte \u00e0quele em que o pagamento deveria ter sido feito.", "letter": "D", "pmi": [-0.02997438458169785, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": true}], "number": "51", "enum": "Acerca da desapropria\u00e7\u00e3o e dos institutos a ela relacionados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.", "valid": true, "areas": ["ADMINISTRATIVE"]}]