[{"filename": "2014-14.txt", "valid": true, "enum": "O advogado Ant\u00f4nio de Souza encontra-se preso cautelarmente, em cela comum, por for\u00e7a de decreto de pris\u00e3o preventiva proferido no \u00e2mbito de a\u00e7\u00e3o penal a que responde por suposta pr\u00e1tica de reiteradas fraudes contra a Previd\u00eancia. O advogado de Ant\u00f4nio requereu ao magistrado que decretou a pris\u00e3o a transfer\u00eancia de seu cliente para sala de estado-maior. Como n\u00e3o havia sala de estado-maior dispon\u00edvel na localidade, o magistrado determinou que Ant\u00f4nio deveria permanecer em pris\u00e3o domiciliar at\u00e9 que houvesse sala de estado-maior dispon\u00edvel.\n\n Sobre a decis\u00e3o do magistrado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.", "number": "3", "areas": ["ETHICS"], "options": [{"text": "O magistrado decidiu corretamente, pois, de acordo com o EAOAB, \u00e9 direito do advogado n\u00e3o ser recolhido preso, antes de senten\u00e7a transitada em julgado, sen\u00e3o em sala de Estado-maior e, na sua falta, em pris\u00e3o domiciliar.", "pmi": [-0.026560841712203923, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "A", "correct": true}, {"text": "O magistrado n\u00e3o decidiu corretamente, pois o advogado, assim como qualquer outro cidad\u00e3o que tenha conclu\u00eddo curso superior, tem direito a ser recolhido preso em pris\u00e3o especial, mas n\u00e3o em sala de estado-maior, que apenas \u00e9 garantida a magistrados e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico.", "pmi": [-0.07721455579144165, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "B", "correct": null}, {"text": "O magistrado decidiu corretamente, devendo o advogado permanecer em pris\u00e3o domiciliar, mesmo havendo sala de Estado Maior, ap\u00f3s eventual tr\u00e2nsito em julgado de sua condena\u00e7\u00e3o.", "pmi": [-0.0242181623856301, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "C", "correct": null}, {"text": "O magistrado n\u00e3o decidiu corretamente, pois o advogado apenas tem direito a n\u00e3o ser recolhido preso, antes de senten\u00e7a transitada em julgado, em sala de estado-maior e, na sua falta, em pris\u00e3o domiciliar, quando o crime que lhe esteja sendo imputado decorra do exerc\u00edcio regular da profiss\u00e3o de advogado.", "pmi": [-0.048866614424575607, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "D", "correct": null}]}]