[
    {
        "areas": [
            "INTERNATIONAL"
        ],
        "enum": "Jos\u00e9, de nacionalidade brasileira, era casado com Maria, de nacionalidade sueca, encontrando-se o casal domiciliado no Brasil. Durante a viagem de \u201clua de mel\u201d, na Fran\u00e7a, Maria, ap\u00f3s o jantar, veio a falecer, em raz\u00e3o de uma intoxica\u00e7\u00e3o alimentar. Maria, quando ainda era noiva de Jos\u00e9, havia realizado testamento em Londres, dispondo sobre os seus bens, entre eles dois im\u00f3veis situados no Rio de Janeiro.\n\n \u00c0 luz das regras de Direito Internacional Privado, assinale a afirmativa correta.",
        "number": "24",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.025038850519326975,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Se houver discuss\u00e3o acerca da validade do testamento, no que diz respeito \u00e0 observ\u00e2ncia das formalidades, dever\u00e1 ser aplicada a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, pois Maria encontrava-se domiciliada no Brasil.",
                "correct": null
            },
            {
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    -0.029170065163184464,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Se houver discuss\u00e3o acerca da validade do testamento, no que diz respeito \u00e0 observ\u00e2ncia das formalidades, dever\u00e1 ser aplicada a legisla\u00e7\u00e3o inglesa, local em que foi realizado o ato de disposi\u00e7\u00e3o de \u00faltima vontade de Maria.",
                "correct": true
            },
            {
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.04018716106405112,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A autoridade judici\u00e1ria brasileira n\u00e3o \u00e9 competente para proceder ao invent\u00e1rio e \u00e0 partilha de bens, porquanto Maria faleceu na Fran\u00e7a, e n\u00e3o no Brasil.",
                "correct": null
            },
            {
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.02076099257101535,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Se houver discuss\u00e3o acerca do regime sucess\u00f3rio, dever\u00e1 ser aplicada a legisla\u00e7\u00e3o sueca, em raz\u00e3o da nacionalidade do de cujus.",
                "correct": null
            }
        ],
        "valid": true,
        "filename": "2012-09.txt"
    }
]
