[
    {
        "valid": true,
        "areas": [],
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "text": "o Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Minas Gerais.",
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.21822469349870338,
                    -0.032239942353021744,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "text": "uma das Varas Criminais de Florian\u00f3polis.",
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "text": "o Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina.",
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.21822469349870338,
                    -0.032239942353021744,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "text": "o Tribunal do J\u00fari de Florian\u00f3polis.",
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.16924019068280718,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "enum": "Durante 35 anos, Ricardo exerceu a fun\u00e7\u00e3o de juiz de direito junto ao Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais. Contudo, no ano de 2012, decidiu se aposentar e passou a morar em Florian\u00f3polis, Santa Catarina. No dia 22/01/2015, travou uma discuss\u00e3o com seu vizinho e acabou por ser autor de um crime de les\u00e3o corporal seguida de morte, consumado na cidade em que reside.\n\n Oferecida a den\u00fancia, de acordo com a jurisprud\u00eancia majorit\u00e1ria dos Tribunais Superiores, ser\u00e1 competente para julgar Ricardo",
        "number": "67",
        "filename": "2015-17.txt"
    }
]
