[{"areas": [], "number": "25", "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "Haver\u00e1 o sobrestamento da a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria at\u00e9 que seja efetivamente apreciada a impugna\u00e7\u00e3o administrativa.", "pmi": [-0.09748435048301145, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "A medida judicial ser\u00e1 indeferida devido \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de recurso na esfera administrativa.", "pmi": [-0.13244413134460636, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "A propositura de a\u00e7\u00e3o judicial sobre mat\u00e9ria id\u00eantica \u00e0quela demandada na esfera administrativa n\u00e3o constitui em desist\u00eancia de tal esfera.", "pmi": [-0.12966519422175488, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"correct": true, "letter": "D", "text": "A concomit\u00e2ncia de defesa administrativa com medida judicial versando sobre mat\u00e9rias id\u00eanticas implica desist\u00eancia do recurso administrativo interposto.", "pmi": [-0.13978119473840742, 0.0, 0.0, 0.0]}], "enum": "Jo\u00e3o deixou de pagar o Imposto de Importa\u00e7\u00e3o sobre mercadoria trazida do exterior, sendo notificado pelo fisco federal. Ao receber a notifica\u00e7\u00e3o, logo impugnou administrativamente a cobran\u00e7a. Percebendo que seu recurso administrativo demoraria longo tempo para ser apreciado e querendo resolver a quest\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, prop\u00f5e a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria para discutir mat\u00e9ria id\u00eantica \u00e0quela demandada administrativamente.\n\n Com base nesse relato, assinale a afirmativa correta.", "valid": true, "filename": "2016-21.txt"}]