[{"valid": true, "number": "10", "enum": "J\u00falia \u00e9 advogada de Fernando, r\u00e9u em processo criminal de grande repercuss\u00e3o social. Em um programa vespertino da r\u00e1dio local, o apresentador, ao comentar o caso, afirmou que J\u00falia era \u201cadvogada de porta de cadeia\u201d e \u201cajudante de bandido\u201d. Ouvinte do programa, Rafaela procurou o Conselho Seccional da OAB e pediu que fosse promovido o desagravo p\u00fablico. J\u00falia, ao tomar conhecimento do pedido de Rafaela, informou ao Conselho Seccional da OAB que o desagravo n\u00e3o era necess\u00e1rio, pois j\u00e1 ajuizara a\u00e7\u00e3o para apurar a responsabilidade civil do apresentador.\n\n No caso narrado,", "areas": [], "options": [{"correct": null, "text": "o pedido de desagravo p\u00fablico s\u00f3 pode ser formulado por J\u00falia, que \u00e9 a pessoa ofendida em raz\u00e3o do exerc\u00edcio profissional.", "pmi": [-0.11703430253188302, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "A"}, {"correct": null, "text": "o pedido de desagravo pode ser formulado por Rafaela, mas depende da concord\u00e2ncia de J\u00falia, que \u00e9 a pessoa ofendida em raz\u00e3o do exerc\u00edcio profissional.", "pmi": [-0.07447001065924623, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "B"}, {"correct": true, "text": "o pedido de desagravo pode ser formulado por Rafaela, e n\u00e3o depende da concord\u00e2ncia de J\u00falia, apesar de esta ser a pessoa ofendida em raz\u00e3o do exerc\u00edcio profissional.", "pmi": [-0.06874154830084267, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "C"}, {"correct": null, "text": "o pedido de desagravo p\u00fablico s\u00f3 pode ser formulado por J\u00falia, que \u00e9 a pessoa ofendida em raz\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, mas o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o para apurar a responsabilidade civil implica a perda de objeto do desagravo.", "pmi": [-0.1542177937886613, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "D"}], "filename": "2016-20.txt"}]