[
    {
        "areas": [
            "CIVIL"
        ],
        "number": "41",
        "options": [
            {
                "text": "S\u00edlvio ter\u00e1 o prazo de doze meses, ap\u00f3s o conhecimento do defeito, para reclamar a Maur\u00edcio o abatimento do pre\u00e7o pago ou desfazimento do neg\u00f3cio jur\u00eddico em virtude do v\u00edcio oculto.",
                "letter": "A",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.050022039214373905,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "Mauricio dever\u00e1 restituir o valor recebido e as despesas decorrentes do contrato se, no momento da venda, desconhecesse o defeito na suspens\u00e3o dianteira do ve\u00edculo.",
                "letter": "B",
                "correct": true,
                "pmi": [
                    -0.041545285979062374,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "Caso Silvio e Maur\u00edcio estabele\u00e7am no contrato cl\u00e1usula de garantia pelo prazo de 90 dias, o prazo decadencial legal para reclama\u00e7\u00e3o do v\u00edcio oculto correr\u00e1 independentemente do prazo da garantia estipulada.",
                "letter": "C",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.13541628997996466,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "Caso Silvio e Mauricio tenham inserido no contrato de compra e venda cl\u00e1usula que exclui a responsabilidade de Mauricio pelo v\u00edcio oculto, persistir\u00e1 a irresponsabilidade de Maur\u00edcio mesmo que este tenha agido com dolo positivo.",
                "letter": "D",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.048017581883723875,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "enum": "Em 12.09.12, S\u00edlvio adquiriu de Maur\u00edcio, por contrato particular de compra e venda, um autom\u00f3vel, ano 2011, por R$ 34.000,00 (trinta e quatro mil reais). Vinte dias ap\u00f3s a celebra\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio, S\u00edlvio tomou conhecimento que o ve\u00edculo apresentava avarias na suspens\u00e3o dianteira, tornando seu uso impr\u00f3prio pela aus\u00eancia de seguran\u00e7a.\n\n Considerando que o v\u00edcio apontado existia ao tempo da contrata\u00e7\u00e3o, de acordo com a hip\u00f3tese acima e as regras de direito civil, assinale a afirmativa correta.",
        "valid": true,
        "filename": "2012-09.txt"
    }
]
