[{"enum": "Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da situa\u00e7\u00e3o do advogado como empregado, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do Estatuto da Advocacia e da OAB.", "areas": ["ETHICS"], "valid": true, "number": "6", "filename": "2010-01.txt", "options": [{"correct": true, "text": "O advogado empregado n\u00e3o est\u00e1 obrigado \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os profissionais de interesse pessoal, fora da rela\u00e7\u00e3o de emprego.", "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "A"}, {"correct": null, "text": "Nas causas em que for parte empregador de direito privado, os honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia ser\u00e3o devidos a ele, empregador, e n\u00e3o, aos advogados empregados.", "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "B"}, {"correct": null, "text": "Considera-se jornada de trabalho o per\u00edodo em que o advogado esteja \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador, aguardando ou executando ordens no \u00e2mbito do escrit\u00f3rio, n\u00e3o sendo consideradas as horas trabalhadas em atividades externas.", "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "C"}, {"correct": null, "text": "A rela\u00e7\u00e3o de emprego, no que se refere ao advogado, n\u00e3o retira a isen\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica inerente \u00e0 advocacia, mas reduz a independ\u00eancia profissional, visto que o advogado deve atuar de acordo com as orienta\u00e7\u00f5es de seus superiores hier\u00e1rquicos.", "pmi": [-0.009630760583881405, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "D"}]}]