[
    {
        "filename": "2014-13.txt",
        "number": "8",
        "options": [
            {
                "text": "realizar propaganda, mesmo moderada, da sua atividade.",
                "pmi": [
                    -0.08937184534610722,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "A",
                "correct": null
            },
            {
                "text": "ofertar servi\u00e7os profissionais que impliquem exposi\u00e7\u00e3o de clientela.",
                "pmi": [
                    -0.018056202453664606,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "B",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "apresentar o seu curr\u00edculo profissional em p\u00fablico.",
                "pmi": [
                    -0.06308739021125721,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "C",
                "correct": null
            },
            {
                "text": "distribuir cart\u00f5es de visita com seu endere\u00e7o profissional.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "D",
                "correct": null
            }
        ],
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "A advogada Maria Vivian procura apresentar os seus servi\u00e7os profissionais como de excelente qualidade, utilizando a estrat\u00e9gia aprendida em tempos em que atuava no teatro, quando finalizava a pe\u00e7a pedindo indica\u00e7\u00e3o aos amigos, se tivesse aprovado o espet\u00e1culo e, caso negativo, indicasse aos inimigos. A par disso, organiza um sistema sofisticado de divulga\u00e7\u00e3o de material de propaganda, informando o n\u00famero de vit\u00f3rias obtido em v\u00e1rias causas com temas pr\u00f3prios das causas de massa.\n\n Nos termos do C\u00f3digo de \u00c9tica da Advocacia, o advogado n\u00e3o pode",
        "valid": true
    }
]
