[
    {
        "enum": "Ap\u00f3s recebida representa\u00e7\u00e3o disciplinar sem fundamentos, cabe ao relator designado pelo presidente do Conselho Seccional da OAB, \u00e0 luz das normas aplic\u00e1veis,",
        "number": "4",
        "valid": true,
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.08975524719626718,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "arquivar o processo ato cont\u00ednuo."
            },
            {
                "letter": "B",
                "correct": true,
                "pmi": [
                    -0.17855109293498897,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "propor ao presidente o arquivamento do processo."
            },
            {
                "letter": "C",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "designar data para a defesa oral pelo advogado."
            },
            {
                "letter": "D",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "julgar improcedente a representa\u00e7\u00e3o."
            }
        ],
        "filename": "2012-06.txt",
        "areas": [
            "ETHICS"
        ]
    }
]
