[
    {
        "number": "40",
        "filename": "2016-20a.txt",
        "valid": true,
        "options": [
            {
                "text": "Por estar desempregado, Roberto n\u00e3o \u00e9 mais obrigado a pagar a pens\u00e3o aliment\u00edcia ao filho maior de idade; logo, o pagamento da pens\u00e3o pode ser interrompido sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial.",
                "pmi": [
                    -0.013609387472988597,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "A",
                "correct": null
            },
            {
                "text": "O implemento da maioridade de Jo\u00e3o, por si s\u00f3, faz com que n\u00e3o seja mais necess\u00e1rio o pagamento da pens\u00e3o aliment\u00edcia, independentemente da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do provedor.",
                "pmi": [
                    -0.007829214927183421,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "B",
                "correct": null
            },
            {
                "text": "O ordenamento jur\u00eddico tutela o alimentante de boa-f\u00e9; logo, a interrup\u00e7\u00e3o do pagamento se dar\u00e1 com o mero fato da maioridade.",
                "pmi": [
                    -0.01245164915424698,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "C",
                "correct": null
            },
            {
                "text": "O cancelamento de pens\u00e3o aliment\u00edcia de filho que atingiu a maioridade est\u00e1 sujeito \u00e0 decis\u00e3o judicial, mediante contradit\u00f3rio.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "D",
                "correct": true
            }
        ],
        "areas": [],
        "enum": "Roberto e Marcela, divorciados, s\u00e3o pais de Jo\u00e3o. Quando Jo\u00e3o completou dezoito anos, Roberto, que se encontrava desempregado, de imediato parou de pagar a pens\u00e3o aliment\u00edcia, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o judicial.\n\n Com base na situa\u00e7\u00e3o descrita, assinale a afirmativa correta."
    }
]
