[
    {
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "pmi": [
                    -0.025012171230574236,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "A",
                "text": "a substitui\u00e7\u00e3o da pena privativa de liberdade por restritiva de direitos."
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "B",
                "text": "a suspens\u00e3o condicional da pena."
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "C",
                "text": "o afastamento do reconhecimento da reincid\u00eancia."
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "D",
                "text": "a prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva."
            }
        ],
        "valid": true,
        "enum": "Carlos, 21 anos, foi condenado a cumprir pena de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade pela pr\u00e1tica de um crime de les\u00e3o corporal culposa no tr\u00e2nsito. Em 01/01/2014, seis meses ap\u00f3s cumprir a pena restritiva de direitos aplicada, praticou novo crime de natureza culposa, vindo a ser denunciado.\n\n Carlos, ap\u00f3s n\u00e3o aceitar qualquer benef\u00edcio previsto na Lei n\u00ba 9.099/95 e ser realizada audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento,\n\n \u00e9novamente condenado em 17/02/2016. O juiz aplica pena de 11 meses de deten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o admitindo a substitui\u00e7\u00e3o por restritiva de direitos em raz\u00e3o da reincid\u00eancia.\n\n Considerando que os fatos s\u00e3o verdadeiros e que o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o apelou, o(a) advogado(a) de Carlos, sob o ponto de vista t\u00e9cnico, dever\u00e1 requerer, em recurso,",
        "number": "60",
        "areas": [],
        "filename": "2016-21.txt"
    }
]
