[{"valid": true, "areas": ["INTERNATIONAL"], "enum": "Ap\u00f3s assaltar uma embarca\u00e7\u00e3o tur\u00edstica a 5 milhas n\u00e1uticas da costa do Maranh\u00e3o, um bando de piratas consegue fugir com joias e dinheiro em duas embarca\u00e7\u00f5es leves motorizadas. Comunicadas rapidamente do ocorrido, duas lanchas da Marinha que patrulhavam a \u00e1rea perseguiram e alcan\u00e7aram uma das embarca\u00e7\u00f5es a 10 milhas n\u00e1uticas das linhas de base a partir das quais se mede o mar territorial. A segunda embarca\u00e7\u00e3o, no entanto, s\u00f3 foi alcan\u00e7ada a 14 milhas n\u00e1uticas das linhas de base. Ao final, todos os assaltantes foram presos e, j\u00e1 em terra, entregues \u00e0 Pol\u00edcia Federal.\n\n Com base no caso hipot\u00e9tico acima, \u00e9 correto afirmar que", "number": "23", "options": [{"correct": null, "pmi": [-0.03857423591964897, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "A", "text": "a pris\u00e3o da primeira embarca\u00e7\u00e3o \u00e9 legal, mas n\u00e3o a da segunda, pois a jurisdi\u00e7\u00e3o brasileira se esgota nos limites de seu mar territorial, que \u00e9 de 12 milhas n\u00e1uticas contadas das linhas de base."}, {"correct": null, "pmi": [-0.05389653194658348, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "B", "text": "as duas pris\u00f5es s\u00e3o ilegais, pois a compet\u00eancia para reprimir crimes em \u00e1guas jurisdicionais brasileiras pertence exclusivamente \u00e0 Divis\u00e3o de Pol\u00edcia A\u00e9rea, Mar\u00edtima e de Fronteira do Departamento de Pol\u00edcia Federal."}, {"correct": true, "pmi": [-0.09044061521352309, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "C", "text": "as duas pris\u00f5es s\u00e3o legais, pois a primeira embarca\u00e7\u00e3o foi interceptada dentro dos limites do mar territorial e a segunda dentro dos limites da zona cont\u00edgua, onde os Estados podem tomar medidas para reprimir as infra\u00e7\u00f5es \u00e0s leis de seu territ\u00f3rio."}, {"correct": null, "pmi": [-0.0711655216281949, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "D", "text": "a primeira pris\u00e3o \u00e9 ilegal, pois ocorreu em mar territorial, \u00e1rea de compet\u00eancia exclusiva da Pol\u00edcia Federal, e a segunda pris\u00e3o \u00e9 legal, pois ocorreu em zona cont\u00edgua, onde a compet\u00eancia para reprimir qualquer ato que afete a seguran\u00e7a nacional passa a ser da Marinha."}], "filename": "2012-07.txt"}]