[{"number": "79", "areas": [null], "enum": "Reinaldo, Wilma e Teodoro trabalharam no restaurante Fino Paladar Ltda.  Todos procuraram o mesmo advogado para apresentar reclama\u00e7\u00e3o trabalhista: Reinaldo diz que n\u00e3o recebeu horas extras, Wilma informa que n\u00e3o recebeu as verbas resilit\u00f3rias e Teodoro diz que n\u00e3o recebeu a participa\u00e7\u00e3o nos lucros.\n\n Diante da situa\u00e7\u00e3o retratada, e de acordo com a CLT, assinale a afirmativa correta.", "valid": true, "filename": "2017-23.txt", "options": [{"text": "N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o ajuizamento de reclama\u00e7\u00e3o pl\u00farima, porque os pedidos s\u00e3o distintos.", "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": true, "letter": "A"}, {"text": "A CLT n\u00e3o traz os requisitos para o litiscons\u00f3rcio ativo e, por isso, ficar\u00e1 a crit\u00e9rio do juiz aceitar o ingresso conjunto.", "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null, "letter": "B"}, {"text": "Cabe manejo da reclama\u00e7\u00e3o pl\u00farima, porque o empregador \u00e9 o mesmo.", "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null, "letter": "C"}, {"text": "No caso apresentado, caber\u00e1 o ajuizamento de diss\u00eddio coletivo.", "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null, "letter": "D"}]}]