[{"valid": true, "number": "44", "enum": "A interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o da Lei n. 8.069/90 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u2013 ECA) deve perseguir os objetivos de prote\u00e7\u00e3o integral e priorit\u00e1ria dos direitos das crian\u00e7as e dos adolescentes, que deles s\u00e3o titulares.\n\n Sobre o tema, assinale a afirmativa correta.", "options": [{"text": "A aplica\u00e7\u00e3o das medidas espec\u00edficas de prote\u00e7\u00e3o previstas pelo ECA pode se dar cumulativamente, devendo a autoridade competente escolher a mais adequada diante das necessidades espec\u00edficas do destinat\u00e1rio.", "pmi": [-0.045755214379489435, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "A", "correct": true}, {"text": "Se Joana, que tem 09 anos, tiver seus direitos violados por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o do Estado, ser\u00e3o cab\u00edveis as medidas espec\u00edficas de prote\u00e7\u00e3o previstas pelo ECA que, dependendo das circunst\u00e2ncias, n\u00e3o dever\u00e3o ser aplicadas ao mesmo tempo.", "pmi": [-0.07282143838165538, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "B", "correct": null}, {"text": "Se J\u00falio, que tem 09 anos, tiver seus direitos violados por abuso ou omiss\u00e3o dos pais, n\u00e3o ser\u00e3o aplic\u00e1veis as medidas espec\u00edficas de prote\u00e7\u00e3o, mas, sim, medidas destinadas aos pais ou respons\u00e1vel, previstas pelo ECA.", "pmi": [-0.042540195978422214, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "C", "correct": null}, {"text": "As medidas espec\u00edficas de prote\u00e7\u00e3o previstas pelo ECA devem ser aplicadas de modo a afastar uma interven\u00e7\u00e3o precoce, efetuada logo que a situa\u00e7\u00e3o de perigo seja conhecida, sob pena de responsabilidade prim\u00e1ria e solid\u00e1ria do poder p\u00fablico.", "pmi": [-0.03722338721769302, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "D", "correct": null}], "filename": "2013-11.txt", "areas": ["CHILDREN"]}]