[{"filename": "2017-22.txt", "areas": [null], "number": "36", "enum": "Tendo em vista a infesta\u00e7\u00e3o de percevejo-castanho-da-raiz, praga que causa imensos danos \u00e0 sua lavoura de soja, Nelson, produtor rural, desenvolveu e produziu de forma artesanal, em sua fazenda, agrot\u00f3xico que combate a aludida praga. Mesmo sem registro formal, Nelson continuou a usar o produto por meses, o que ocasionou grave intoxica\u00e7\u00e3o em Beto, lavrador da fazenda, que trabalhava sem qualquer equipamento de prote\u00e7\u00e3o.  Sobre a hip\u00f3tese, assinale a afirmativa correta.", "valid": true, "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "N\u00e3o h\u00e1 qualquer responsabilidade de Nelson, que n\u00e3o produziu o agrot\u00f3xico de forma comercial, mas para uso pr\u00f3prio.", "pmi": [-0.020258178362648097, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "Nelson somente responde civilmente pelos danos causados, pelo n\u00e3o fornecimento de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o a Beto.", "pmi": [0.007789889208444827, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"correct": true, "letter": "C", "text": "Nelson responde civil e criminalmente pelos danos causados, ainda que n\u00e3o tenha produzido o agrot\u00f3xico com finalidade comercial.", "pmi": [0.007010900287600344, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "Nelson somente responde administrativamente perante o Poder P\u00fablico pela utiliza\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xico sem registro formal.", "pmi": [-0.024433762594457675, 0.0, 0.0, 0.0]}]}]