[{"valid": true, "options": [{"pmi": [-0.014132082359864075, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "A", "text": "n\u00e3o caracterizam infra\u00e7\u00e3o disciplinar.", "correct": null}, {"pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "B", "text": "s\u00e3o consideradas desvios processuais exclusivamente.", "correct": null}, {"pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "C", "text": "demandam atua\u00e7\u00e3o da OAB no sentido educativo.", "correct": null}, {"pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "D", "text": "caracterizam in\u00e9pcia da atua\u00e7\u00e3o profissional.", "correct": true}], "areas": ["ETHICS"], "number": "6", "enum": "Raul, advogado, \u00e9 acusado, em processo disciplinar, de ter perdido prazos em diversos processos, de ter atuado contra os interesses dos seus clientes e de ter um n\u00famero exagerado de indeferimento de peti\u00e7\u00f5es iniciais, por ineptas, desconexas, com representa\u00e7\u00f5es sucessivas \u00e0 OAB. Em rela\u00e7\u00e3o a tais circunst\u00e2ncias, \u00e0 luz das normas estatut\u00e1rias, \u00e9 correto afirmar que as condutas imputadas a Raul", "filename": "2012-06.txt"}]