[
    {
        "number": "73",
        "filename": "2012-09.txt",
        "options": [
            {
                "text": "A manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 inv\u00e1lida porque o m\u00e1ximo de experi\u00eancia que pode ser exigida \u00e9 de seis meses.",
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": true
            },
            {
                "text": "A manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 inv\u00e1lida, pois o empregador n\u00e3o tem o direito de exigir experi\u00eancia pret\u00e9rita do candidato a emprego.",
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    -0.06505727540226143,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null
            },
            {
                "text": "A manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 inv\u00e1lida porque o m\u00e1ximo de experi\u00eancia que pode ser exigida \u00e9 de um ano.",
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null
            },
            {
                "text": "A manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 valida, em raz\u00e3o do valor do equipamento, visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio do empregador.",
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null
            }
        ],
        "areas": [
            "LABOUR"
        ],
        "valid": true,
        "enum": "Buscando profissionais experientes para manusear equipamentos de alta tecnologia e custo extremamente elevado, uma empresa anuncia a exist\u00eancia de vagas para candidatos que possuam dois anos de experi\u00eancia pr\u00e9via em determinada atividade.\n\n A partir da hip\u00f3tese apresentada, assinale a afirmativa correta."
    }
]
