[{"areas": ["ADMINISTRATIVE"], "filename": "2012-06.txt", "valid": true, "number": "31", "options": [{"text": "existe responsabilidade objetiva do Estado em decorr\u00eancia da pr\u00e1tica de ato il\u00edcito, pois h\u00e1 nexo causal entre o dano sofrido pelo particular e a conduta do agente p\u00fablico.", "letter": "A", "correct": null, "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"text": "n\u00e3o haver\u00e1 o dever de indenizar se ficar configurada a culpa exclusiva da v\u00edtima, que dirigia na contram\u00e3o, excluindo a responsabilidade do Estado.", "letter": "B", "correct": true, "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"text": "n\u00e3o se cogita de responsabilidade objetiva do Estado porque n\u00e3o houve a chamada culpa ou falha do servi\u00e7o. E, de todo modo, a indeniza\u00e7\u00e3o do particular, se cab\u00edvel, ficaria restrita aos danos materiais, pois o Estado n\u00e3o responde por danos morais.", "letter": "C", "correct": null, "pmi": [-0.012309480274561229, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"text": "est\u00e1 plenamente caracterizada a responsabilidade civil do Estado, que se fundamenta na teoria do risco integral.", "letter": "D", "correct": null, "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0]}], "enum": "Ambul\u00e2ncia do Corpo de Bombeiros envolveu-se em acidente de tr\u00e2nsito com autom\u00f3vel dirigido por particular, que trafegava na m\u00e3o contr\u00e1ria de dire\u00e7\u00e3o. No acidente, o motorista do autom\u00f3vel sofreu grave les\u00e3o, comprometendo a mobilidade de um dos membros superiores. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que"}]