[{"areas": ["ADMINISTRATIVE"], "enum": "S\u00e3o considerados agentes p\u00fablicos todas as pessoas f\u00edsicas incumbidas, sob remunera\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o, definitiva ou transitoriamente, do exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o ou atividade p\u00fablica. Assim, \u00e9 correto afirmar que os not\u00e1rios e registradores s\u00e3o", "valid": true, "filename": "2011-03.txt", "options": [{"pmi": [-0.14726175636378458, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "agentes p\u00fablicos ocupantes de cargo efetivo e se aposentam aos 70 (setenta) anos de idade.", "correct": null, "letter": "A"}, {"pmi": [-0.16566947590925765, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "agentes p\u00fablicos vital\u00edcios, ocupantes de cargo efetivo, e n\u00e3o se aposentam compulsoriamente.", "correct": null, "letter": "B"}, {"pmi": [-0.23931718517377729, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "delegat\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos aprovados em concurso p\u00fablico.", "correct": true, "letter": "C"}, {"pmi": [-0.18136322829453677, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "os not\u00e1rios e registradores s\u00e3o delegat\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos, investidos em cargos efetivos ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o em concurso.", "correct": null, "letter": "D"}], "number": "2"}]