[{"filename": "2017-23.txt", "valid": true, "areas": [null], "enum": "Os irm\u00e3os Pedro e J\u00falio Cesar foram contratados como empregados pela sociedade empres\u00e1ria Arco Doce S/A e l\u00e1 permaneceram por dois anos. Como foram aprovados em diferentes concursos p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta, eles pediram demiss\u00e3o e, agora, com a possibilidade concedida pelo Governo, dirigiram-se \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal (CEF) para sacar o FGTS.  Na ag\u00eancia da CEF foram informados que s\u00f3 havia o dep\u00f3sito de FGTS de 1 ano, motivo por que procuraram o contador da Arco Doce para uma explica\u00e7\u00e3o. O contador informou que n\u00e3o havia o dep\u00f3sito porque, no \u00faltimo ano, Pedro afastara-se para prestar servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio e J\u00falio Cesar afastara- se pelo INSS, recebendo aux\u00edlio-doen\u00e7a comum (c\u00f3digo B-31). Diante desses fatos, confirmados pelos ex-empregados, o contador ponderou que n\u00e3o havia obriga\u00e7\u00e3o de a empresa depositar o FGTS durante 1 ano para ambos. Sobre a quest\u00e3o retratada e de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o em vigor, assinale a afirmativa correta.", "number": "74", "options": [{"text": "A sociedade empres\u00e1ria tem raz\u00e3o na justificativa de J\u00falio Cesar, mas est\u00e1 errada em rela\u00e7\u00e3o a Pedro.", "pmi": [-0.04058239910873457, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": true, "letter": "A"}, {"text": "A sociedade empres\u00e1ria est\u00e1 errada em rela\u00e7\u00e3o a ambos os empregados.", "pmi": [-0.08217082351399214, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null, "letter": "B"}, {"text": "No que tange a Pedro, a sociedade empres\u00e1ria est\u00e1 certa, mas, no tocante a Julio Cesar, n\u00e3o tem raz\u00e3o.", "pmi": [-0.03607324365220851, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null, "letter": "C"}, {"text": "A pessoa jur\u00eddica est\u00e1 correta em rela\u00e7\u00e3o a Pedro e a J\u00falio Cesar.", "pmi": [-0.0691032713988963, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null, "letter": "D"}]}]