[{"areas": [null], "options": [{"text": "o reconhecimento do perd\u00e3o judicial.", "letter": "A", "correct": null, "pmi": [-0.02241406736083441, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"text": "o reconhecimento da atenuante da confiss\u00e3o, mas nunca sua compensa\u00e7\u00e3o com a reincid\u00eancia.", "letter": "B", "correct": null, "pmi": [-0.010805268271446589, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"text": "a substitui\u00e7\u00e3o da pena privativa de liberdade por restritiva de direitos, apesar de o agente ser reincidente.", "letter": "C", "correct": true, "pmi": [-0.036011608322561076, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"text": "o afastamento da agravante da reincid\u00eancia, j\u00e1 que o crime pret\u00e9rito foi praticado em sua modalidade culposa, e n\u00e3o dolosa.", "letter": "D", "correct": null, "pmi": [-0.01722939100301061, 0.0, 0.0, 0.0]}], "enum": "C\u00e1ssio foi denunciado pela pr\u00e1tica de um crime de dano qualificado, por ter atingido bem municipal (Art. 163, par\u00e1grafo \u00fanico, inciso III, do CP \u2013 pena: deten\u00e7\u00e3o de 6 meses a 3 anos e multa), merecendo destaque que, em sua Folha de Antecedentes Criminais, consta uma \u00fanica condena\u00e7\u00e3o anterior, definitiva, oriunda de senten\u00e7a publicada 4 anos antes, pela pr\u00e1tica do crime de les\u00e3o corporal culposa praticada na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor.\n\n Ao final da instru\u00e7\u00e3o, C\u00e1ssio confessa integralmente os fatos, dizendo estar arrependido e esclarecendo que \u201cperdeu a cabe\u00e7a\ufffd? no momento do crime, sendo certo que est\u00e1 trabalhando e tem 03 filhos com menos de 10 anos de idade que s\u00e3o por ele sustentados.\n\n Apenas com base nas informa\u00e7\u00f5es constantes, o(a) advogado(a) de C\u00e1ssio poder\u00e1 pleitear, de acordo com as previs\u00f5es do C\u00f3digo Penal, em sede de alega\u00e7\u00f5es finais,", "number": "58", "filename": "2017-24.txt", "valid": true}]