[
    {
        "filename": "2014-15.txt",
        "valid": true,
        "areas": [],
        "options": [
            {
                "text": "Sistema de visitas regulares de seus membros.",
                "correct": true,
                "pmi": [
                    -0.02310232988878982,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "A"
            },
            {
                "text": "Mutir\u00f5es judiciais.",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0,
                    0
                ],
                "letter": "B"
            },
            {
                "text": "Medidas legislativas de parlamentares que integrem o Mecanismo.",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.06675538445844717,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "C"
            },
            {
                "text": "Cria\u00e7\u00e3o e fortalecimento de defensorias p\u00fablicas.",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "D"
            }
        ],
        "enum": "Como forma de evitar a ocorr\u00eancia de viola\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos em estabelecimentos prisionais, o Brasil ratificou, em 2007, o Protocolo Facultativo \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o contra a tortura e outros tratamentos ou penas cru\u00e9is, desumanos ou degradantes. Tal protocolo estabelece que cada Estado-Parte dever\u00e1 designar ou manter, em n\u00edvel dom\u00e9stico, um ou mais mecanismos preventivos nacionais. Por meio da Lei n\u00ba 12.847/13, o Brasil pretendeu atender \u00e0 exig\u00eancia do Protocolo, ao criar o Mecanismo Nacional de Preven\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Tortura.\n\n Quanto ao meio proposto tanto pelo Protocolo quanto pela Lei para alcan\u00e7ar a finalidade almejada, assinale a afirmativa correta.",
        "number": "20"
    }
]
