[{"options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "A cobran\u00e7a \u00e9 constitucional, por se tratar de fato gerador do IPVA.", "pmi": [-0.0230030764342183, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"correct": null, "letter": "B", "text": "A cobran\u00e7a \u00e9 constitucional, por se aplicar o princ\u00edpio da capacidade contributiva.", "pmi": [-0.018462580479057224, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "A cobran\u00e7a \u00e9 inconstitucional, por se tratar de isen\u00e7\u00e3o fiscal.", "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"correct": true, "letter": "D", "text": "A cobran\u00e7a \u00e9 inconstitucional, por tratar de hip\u00f3tese de imunidade tribut\u00e1ria.", "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0]}], "areas": ["TAXES"], "enum": "Uma autarquia federal, propriet\u00e1ria de ve\u00edculos automotores adquiridos recentemente, foi surpreendida com a cobran\u00e7a de IPVA pelo Estado respons\u00e1vel pelos respectivos licenciamentos, n\u00e3o obstante vincular a utiliza\u00e7\u00e3o desses ve\u00edculos \u00e0s suas finalidades essenciais.\n\n Com base na hip\u00f3tese sugerida, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2013-10.txt", "number": "26", "valid": true}]