[
    {
        "areas": [
            "CIVIL"
        ],
        "filename": "2014-14.txt",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.0576963302445504,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Pedro est\u00e1 dispensado de prestar contas do exerc\u00edcio da tutela, tendo em vista o disposto no testamento deixado pelos pais de Isabel e Marcelo, por ser um direito dispon\u00edvel.",
                "letter": "A"
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.04979873482811117,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Caso Pedro falecesse no exerc\u00edcio da tutela, haveria dispensa de seus herdeiros prestarem contas da administra\u00e7\u00e3o dos bens de Isabel e Marcelo.",
                "letter": "B"
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.04930523542587097,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A responsabilidade de Pedro de prestar contas da administra\u00e7\u00e3o da tutela cessar\u00e1 quando Isabel e Marcelo atingirem a maioridade e derem a devida quita\u00e7\u00e3o.",
                "letter": "C"
            },
            {
                "correct": true,
                "pmi": [
                    -0.05364860079970424,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Pedro tem a obriga\u00e7\u00e3o de prestar contas da administra\u00e7\u00e3o da tutela de dois em dois anos e tamb\u00e9m quando deixar o exerc\u00edcio da tutela, ou sempre que for determinado judicialmente.",
                "letter": "D"
            }
        ],
        "valid": true,
        "number": "39",
        "enum": "Marcos e Paula, casados, pais de Isabel e Marcelo, menores imp\u00faberes, faleceram em um grave acidente automobil\u00edstico. Em decorr\u00eancia deste fato, Pedro, av\u00f4 materno nomeado tutor dos menores, restou incumbido, nos termos do testamento, do dever de administrar o patrim\u00f4nio dos netos, avaliado em dois milh\u00f5es de reais. De acordo com o testamento, o tutor foi dispensado de prestar contas de sua administra\u00e7\u00e3o.\n\n Diante dos fatos narrados e considerando as regras de Direito Civil sobre presta\u00e7\u00e3o de contas no exerc\u00edcio da tutela, assinale a op\u00e7\u00e3o correta."
    }
]
