[
    {
        "enum": "No dia 28 de agosto de 2011, ap\u00f3s uma discuss\u00e3o no trabalho quando todos comemoravam os 20 anos de Jo\u00e3o, este desfere uma facada no bra\u00e7o de Paulo, que fica revoltado e liga para a Pol\u00edcia, sendo Jo\u00e3o preso em flagrante pela pr\u00e1tica do injusto de homic\u00eddio tentado, obtendo liberdade provis\u00f3ria logo em seguida. O laudo de exame de delito constatou a exist\u00eancia de les\u00e3o leve.\n\n A den\u00fancia foi oferecida em 23 de agosto de 2013 e recebida pelo juiz em 28 de agosto de 2013. Finda a primeira fase do procedimento do Tribunal do J\u00fari, ocasi\u00e3o em que a v\u00edtima compareceu, confirmou os fatos, inclusive dizendo acreditar que a inten\u00e7\u00e3o do agente era efetivamente mat\u00e1-la, e demonstrou todo seu inconformismo com a conduta do r\u00e9u, Jo\u00e3o foi pronunciado, sendo a decis\u00e3o publicada em 23 de agosto de 2015, n\u00e3o havendo impugna\u00e7\u00e3o pelas partes.\n\n Submetido a julgamento em sess\u00e3o plen\u00e1ria em 18 de julho de 2017, os jurados afastaram a inten\u00e7\u00e3o de matar, ocorrendo em senten\u00e7a, ent\u00e3o, a desclassifica\u00e7\u00e3o para o crime de les\u00e3o corporal simples, que tem a pena m\u00e1xima prevista de 01 ano, sendo certo que o C\u00f3digo Penal prev\u00ea que a pena de 01 a 02 anos prescreve em 04 anos.\n\n Na ocasi\u00e3o, voc\u00ea, como advogado(a) de Jo\u00e3o, considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es narradas, dever\u00e1 requerer que seja declarada a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade pela",
        "valid": true,
        "filename": "2017-24.txt",
        "areas": [
            null
        ],
        "options": [
            {
                "pmi": [
                    0.011766016419476933,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "A",
                "text": "decad\u00eancia, por aus\u00eancia de representa\u00e7\u00e3o da v\u00edtima.",
                "correct": null
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.004376502874165441,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "B",
                "text": "prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva, porque j\u00e1 foi ultrapassado o prazo prescricional entre a data do fato e a do recebimento da den\u00fancia.",
                "correct": true
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.008572983654555198,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "C",
                "text": "(prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva, porque j\u00e1 foi ultrapassado o prazo prescricional entre a data do oferecimento da den\u00fancia e a da publica\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o de pron\u00fancia.",
                "correct": null
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.003719901827852336,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "D",
                "text": "prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva, porque entre a data do recebimento da den\u00fancia e a do julgamento pelo j\u00fari decorreu o prazo prescricional.",
                "correct": null
            }
        ],
        "number": "62"
    }
]
