[
    {
        "valid": true,
        "areas": [
            "CHILDREN"
        ],
        "number": "45",
        "enum": "No que se refere aos procedimentos afetos \u00e0 Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude, inclusive os relativos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2013-11.txt",
        "options": [
            {
                "text": "Ser\u00e1 adotado o sistema recursal do C\u00f3digo de Processo Civil.",
                "letter": "A",
                "correct": true,
                "pmi": [
                    0.022179157471839697,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "Em todos os recursos, salvo nos embargos de declara\u00e7\u00e3o, o prazo para o Minist\u00e9rio P\u00fablico e para a defesa ser\u00e1 sempre de 30 (trinta) dias.",
                "letter": "B",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "\u00c9 exigido o preparo para a interposi\u00e7\u00e3o dos recursos.",
                "letter": "C",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "Os recursos n\u00e3o ter\u00e3o prefer\u00eancia de julgamento, nem dispensar\u00e3o revisor.",
                "letter": "D",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ]
    }
]
