[
    {
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "filename": "2011-04.txt",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "o crime de racismo \u00e9 afian\u00e7\u00e1vel, sendo o valor fixado por decis\u00e3o judicial.",
                "pmi": [
                    -0.04757192251850011,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "o prazo de prescri\u00e7\u00e3o incidente sobre o crime de racismo \u00e9 de vinte anos.",
                "pmi": [
                    -0.06617559218679024,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "nos casos de crime de racismo, a pena cominada \u00e9 de deten\u00e7\u00e3o.",
                "pmi": [
                    -0.07175178584921747,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "o crime de racismo n\u00e3o est\u00e1 sujeito a prazo extintivo de prescri\u00e7\u00e3o.",
                "pmi": [
                    -0.10466264553958683,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "enum": "Determinado congressista \u00e9 flagrado afirmando em entrevista p\u00fablica que n\u00e3o se relaciona com pessoas de etnia diversa da sua e n\u00e3o permite que, no seu pr\u00e9dio residencial, onde atua como s\u00edndico, pessoas de etnia negra frequentem as \u00e1reas comuns, os elevadores sociais e a piscina do condom\u00ednio. Ciente desses atos, a ONG TudoAfro relaciona as pessoas prejudicadas e concita a representa\u00e7\u00e3o para fins criminais com o intuito de coibir os atos descritos. \u00c0 luz das normas constitucionais e dos direitos humanos, \u00e9 correto afirmar que",
        "valid": true,
        "number": "15"
    }
]
