[{"areas": ["CIVIL"], "enum": "Suponha que tenha sido publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, do dia 26 de abril de 2011 (ter\u00e7a-feira), uma lei federal, com o seguinte teor:\n\n \u201cLei GTI, de 25 de abril de 2011.\n\n Define o alcance dos direitos da personalidade previstos no C\u00f3digo Civil.\n\n O Presidente da Rep\u00fablica\n\n Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:\n\n Art. 1\u00ba: Os direitos da personalidade previstos no C\u00f3digo Civil aplic\u00e1veis aos nascituros s\u00e3o estendidos aos embri\u00f5es laboratoriais (in vitro), ainda n\u00e3o implantados no corpo humano.\n\n Art. 2\u00ba: Esta lei entra em vigor no prazo de 45 dias. Bras\u00edlia, 25 de abril 2011, 190\u00ba da Independ\u00eancia da Rep\u00fablica e 123\u00ba da Rep\u00fablica.\u201d\n\n Ante a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita e considerando as regras sobre a forma de contagem do per\u00edodo de vac\u00e2ncia e a data em que a lei entrar\u00e1 em vigor, \u00e9 correto afirmar que a contagem do prazo para entrada em vigor de lei que contenha per\u00edodo de vac\u00e2ncia se d\u00e1", "number": "39", "valid": true, "options": [{"correct": null, "letter": "A", "text": "pela exclus\u00e3o da data de publica\u00e7\u00e3o da lei e a inclus\u00e3o do \u00faltimo dia do prazo, entrando em vigor no dia subsequente \u00e0 sua consuma\u00e7\u00e3o integral, que na situa\u00e7\u00e3o descrita ser\u00e1 o dia 13/06/2011.", "pmi": [-0.1434663861056786, 0.0021058381816235466, 0.0, 0.0]}, {"correct": true, "letter": "B", "text": "pela inclus\u00e3o da data de publica\u00e7\u00e3o e do \u00faltimo dia do prazo, entrando em vigor no dia subsequente \u00e0 sua consuma\u00e7\u00e3o integral, passando a vigorar no dia 10/06/2011.", "pmi": [-0.08986149583682944, 0.0024298132864887076, 0.0, 0.0]}, {"correct": null, "letter": "C", "text": "pela inclus\u00e3o da data de publica\u00e7\u00e3o e exclus\u00e3o do \u00faltimo dia do prazo, entrando em vigor no dia 09/06/2011.", "pmi": [-0.08965353675839866, 0.003509730302705911, 0.0, 0.0]}, {"correct": null, "letter": "D", "text": "pela exclus\u00e3o da data de publica\u00e7\u00e3o e do \u00faltimo dia do prazo, entrando em vigor no dia 11/06/2011.", "pmi": [-0.12507605872817684, 0.0039484465905441505, 0.0, 0.0]}], "filename": "2011-04.txt"}]