[{"number": "25", "areas": ["TAXES"], "enum": "Segundo o entendimento do STF, a taxa cobrada exclusivamente em raz\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de coleta, remo\u00e7\u00e3o e tratamento ou destina\u00e7\u00e3o de lixo ou res\u00edduos provenientes de im\u00f3veis, \u00e9", "filename": "2014-13.txt", "options": [{"text": "constitucional, por n\u00e3o violar o conceito constitucional de taxa.", "correct": true, "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "A"}, {"text": "inconstitucional, por violar o conceito constitucional de taxa.", "correct": null, "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "B"}, {"text": "constitucional, por n\u00e3o violar o conceito constitucional de taxa, mas ilegal por violar a defini\u00e7\u00e3o de taxa contida no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional.", "correct": null, "pmi": [-0.004485027904526263, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "C"}, {"text": "inconstitucional, por violar o conceito constitucional de taxa, al\u00e9m de ilegal, por violar a defini\u00e7\u00e3o de taxa contida no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional.", "correct": null, "pmi": [-0.004485027904526263, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "D"}], "valid": true}]