[
    {
        "number": "5",
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "filename": "2011-04.txt",
        "valid": true,
        "enum": "Juvenal, estagi\u00e1rio regularmente inscrito nos Quadros da OAB, em processo no qual se encontra indicado como tal, retira do cart\u00f3rio os autos do processo, deixando de devolv\u00ea-los no prazo legal. Regularmente intimado, mant\u00e9m a sua in\u00e9rcia. Em termos disciplinares, \u00e9 correto afirmar que",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "o estagi\u00e1rio n\u00e3o sofre san\u00e7\u00f5es disciplinares.",
                "correct": null
            },
            {
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "o advogado respons\u00e1vel pelo estagi\u00e1rio \u00e9 o destinat\u00e1rio das san\u00e7\u00f5es nesse caso.",
                "correct": true
            },
            {
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a na atua\u00e7\u00e3o do estagi\u00e1rio e do advogado para efeito de san\u00e7\u00f5es disciplinares.",
                "correct": null
            },
            {
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "no caso em tela, n\u00e3o haver\u00e1 qualquer san\u00e7\u00e3o nem ao advogado nem ao estagi\u00e1rio.",
                "correct": null
            }
        ]
    }
]
