[
    {
        "number": "4",
        "areas": [
            null
        ],
        "filename": "2017-22.txt",
        "valid": true,
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "text": "Compete ao Conselho Federal da OAB intervir na aludida subse\u00e7\u00e3o mediante voto de dois ter\u00e7os de seus membros.",
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.0711448619001588,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "text": "Compete ao Conselho Federal da OAB intervir na aludida subse\u00e7\u00e3o mediante decis\u00e3o por maioria do \u00d3rg\u00e3o Especial do Conselho Pleno.",
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    -0.20567736776193182,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "text": "Compete ao Conselho Seccional respectivo da OAB intervir na aludida subse\u00e7\u00e3o mediante decis\u00e3o un\u00e2nime de sua diretoria.",
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.036569416337875395,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "text": "Compete ao Conselho Seccional respectivo da OAB intervir na aludida subse\u00e7\u00e3o mediante voto de dois ter\u00e7os de seus membros.",
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.036569416337875395,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "enum": "Em determinada subse\u00e7\u00e3o da OAB, constatou-se grave viola\u00e7\u00e3o \u00e0 disciplina prevista na Lei n\u00ba 8.906/94, no que diz respeito ao exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es de representar a OAB perante os poderes constitu\u00eddos e de fazer valer as prerrogativas do advogado.\n\n Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica narrada, assinale a afirmativa correta."
    }
]
