[{"enum": "Alvina, cond\u00f4mina de um edif\u00edcio residencial, ingressou com a\u00e7\u00e3o para repara\u00e7\u00e3o de danos, aduzindo falha na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de moderniza\u00e7\u00e3o dos elevadores. Narrou ser moradora do 10\u00ba andar e que hospedou parentes durante o per\u00edodo dos festejos de fim de ano. Alegou que o servi\u00e7o nos elevadores estava previsto para ser conclu\u00eddo em duas semanas, mas atrasou mais de seis semanas, o que implicou falta de elevadores durante o per\u00edodo em que recebeu seus h\u00f3spedes, fazendo com que seus convidados, todos idosos, tivessem que utilizar as escadas, o que gerou transtornos e dificuldades, j\u00e1 que os h\u00f3spedes deixaram de fazer passeios e outras atividades tur\u00edsticas diante das dificuldades de acesso.  Sentindo-se constrangida e tendo que alterar todo o planejamento de atividades para o per\u00edodo, Alvina afirmou ter sofrido danos extrapatrimoniais decorrentes da mora do fornecedor de servi\u00e7o, que, ainda que regularmente notificado pelo condom\u00ednio, quedou-se inerte e n\u00e3o apresentou qualquer justificativa que impedisse o cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o de forma tempestiva. Diante da situa\u00e7\u00e3o apresentada, assinale a afirmativa correta.", "number": "46", "valid": true, "filename": "2017-22.txt", "areas": [null], "options": [{"pmi": [-0.04040541587542055, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "A", "correct": null, "text": "Existe rela\u00e7\u00e3o de consumo apenas entre o condom\u00ednio e o fornecedor de servi\u00e7o, n\u00e3o tendo Alvina legitimidade para ingressar com a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria, por estar exclu\u00edda da cadeia da rela\u00e7\u00e3o consumerista."}, {"pmi": [-0.04608271455177874, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "B", "correct": null, "text": "Inexiste rela\u00e7\u00e3o consumerista na hip\u00f3tese, e sim rela\u00e7\u00e3o contratual regida pelo C\u00f3digo Civil, tendo a multa contratual pelo atraso na execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o cunho indenizat\u00f3rio, que deve servir a todos os cond\u00f4minos e n\u00e3o a Alvina, individualmente."}, {"pmi": [-0.033433873025722774, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "C", "correct": null, "text": "Existe rela\u00e7\u00e3o de consumo, mas n\u00e3o cabe a\u00e7\u00e3o individual, e sim a perpetrada por todos os cond\u00f4minos, em litiscons\u00f3rcio, tendo como objeto apenas a cobran\u00e7a de multa contratual e indeniza\u00e7\u00e3o coletiva."}, {"pmi": [-0.020571399801926665, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "D", "correct": true, "text": "Existe rela\u00e7\u00e3o de consumo entre a cond\u00f4mina e o fornecedor, com base da teoria finalista, podendo Alvina ingressar individualmente com a a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria, j\u00e1 que \u00e9 destinat\u00e1ria final e quem sofreu os danos narrados."}]}]