[{"options": [{"text": "Ado\u00e7\u00e3o nacional pela fam\u00edlia brasileira domiciliada na It\u00e1lia.", "pmi": [-0.12736432895493727, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "A", "correct": null}, {"text": "Ado\u00e7\u00e3o internacional pela fam\u00edlia estrangeira.", "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "B", "correct": null}, {"text": "Ado\u00e7\u00e3o nacional por fam\u00edlias domiciliadas no Brasil, ainda que separados.", "pmi": [-0.13600998433746256, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "C", "correct": null}, {"text": "Ado\u00e7\u00e3o internacional pela fam\u00edlia brasileira domiciliada na It\u00e1lia", "pmi": [-0.034755282749684285, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "D", "correct": true}], "valid": true, "enum": "Os irm\u00e3os \u00f3rf\u00e3os Jo\u00e3o, com 8 anos de idade, e Caio, com 5 anos de idade, crescem juntos em entidade de acolhimento institucional, aguardando coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta. N\u00e3o existem pretendentes domiciliados no Brasil interessados na ado\u00e7\u00e3o dos irm\u00e3os de forma conjunta, apenas separados. Existem fam\u00edlias estrangeiras com interesse na ado\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as com o perfil dos irm\u00e3os e uma fam\u00edlia de brasileiros domiciliados na It\u00e1lia, sendo esta a \u00faltima inscrita no cadastro.\n\n Considerando o direito \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria de toda crian\u00e7a e de todo adolescente, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a solu\u00e7\u00e3o que atende aos interesses dos irm\u00e3os.", "number": "43", "filename": "2017-24.txt", "areas": [null]}]