[
    {
        "valid": true,
        "enum": "Com rela\u00e7\u00e3o aos chamados \u201cdireitos econ\u00f4micos, sociais e culturais\u201d, \u00e9 correto afirmar que",
        "filename": "2011-04.txt",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.09838574554398563,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "s\u00e3o direitos humanos de segunda gera\u00e7\u00e3o, o que significa que n\u00e3o s\u00e3o juridicamente exig\u00edveis, diferentemente do que ocorre com os direitos civis e pol\u00edticos.",
                "letter": "A"
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.015748810173160783,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "s\u00e3o previstos, no \u00e2mbito do sistema interamericano, no texto original da Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica).",
                "letter": "B"
            },
            {
                "correct": true,
                "pmi": [
                    -0.10579682007777974,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "formam, juntamente com os direitos civis e pol\u00edticos, um conjunto indivis\u00edvel de direitos fundamentais, entre os quais n\u00e3o h\u00e1 qualquer rela\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica.",
                "letter": "C"
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "incluem o direito \u00e0 participa\u00e7\u00e3o no processo eleitoral, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o e \u00e0 previd\u00eancia social.",
                "letter": "D"
            }
        ],
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "number": "14"
    }
]
