[{"number": "8", "areas": [], "options": [{"pmi": [-0.01772756962798333, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "A pretens\u00e3o \u00e0 punibilidade das infra\u00e7\u00f5es disciplinares prescreve em oito anos. No caso narrado, n\u00e3o se operou o fen\u00f4meno prescritivo.", "letter": "A", "correct": null}, {"pmi": [-0.015731326834129932, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "A pretens\u00e3o \u00e0 punibilidade das infra\u00e7\u00f5es disciplinares prescreve em cinco anos. No caso narrado, operou-se o fen\u00f4meno prescritivo, pois decorridos mais de cinco anos entre a data do fato e a instaura\u00e7\u00e3o do processo disciplinar.", "letter": "B", "correct": null}, {"pmi": [-0.010427982134107842, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "A pretens\u00e3o \u00e0 punibilidade das infra\u00e7\u00f5es disciplinares prescreve em oito anos. No caso narrado, operou-se o fen\u00f4meno prescritivo, pois decorridos mais de oito anos entre a data do fato e a aplica\u00e7\u00e3o definitiva da san\u00e7\u00e3o disciplinar.", "letter": "C", "correct": null}, {"pmi": [-0.01772756962798333, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "A pretens\u00e3o \u00e0 punibilidade das infra\u00e7\u00f5es disciplinares prescreve em cinco anos. No caso narrado, n\u00e3o se operou o fen\u00f4meno prescritivo.", "letter": "D", "correct": true}], "filename": "2016-20.txt", "enum": "A advogada Dolores cometeu infra\u00e7\u00e3o disciplinar sujeita \u00e0 san\u00e7\u00e3o de suspens\u00e3o em 12/07/2004. Em 13/07/2008 o fato foi oficialmente constatado, tendo sido encaminhada not\u00edcia a certo Conselho Seccional da OAB. Em 14/07/2010 foi instaurado processo disciplinar. Em 15/07/2012 foi aplicada definitivamente a san\u00e7\u00e3o disciplinar de suspens\u00e3o.\n\n Sobre o tema, assinale a afirmativa correta.", "valid": true}]