[{"number": "5", "filename": "2017-22.txt", "enum": "Os advogados Raimundo da Silva, Severino da Silva e Juscelino da Silva constitu\u00edram sociedade simples de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de advocacia, denominada Silva Advogados, com o registro aprovado dos seus atos constitutivos no Conselho Seccional da OAB pertinente ao local da sede. Severino figura como s\u00f3cio-gerente. Al\u00e9m dos tr\u00eas advogados, n\u00e3o h\u00e1 outros s\u00f3cios ou associados.\n\n Considerando a situa\u00e7\u00e3o narrada e a disciplina do Regulamento Geral do Estatuto da Advocacia e da OAB, assinale a afirmativa correta.", "options": [{"pmi": [-0.015639861089760135, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "A", "correct": null, "text": "Os atos indispens\u00e1veis \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o das finalidades da pessoa jur\u00eddica apenas podem ser praticados por Raimundo, Severino ou Juscelino, sendo vedada a pr\u00e1tica de atos por Silva Advogados, uma vez que as atividades necess\u00e1rias ao desempenho da advocacia devem ser exercidas individualmente, ainda que revertam \u00e0 sociedade os proveitos."}, {"pmi": [-0.013637358518078894, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "B", "correct": true, "text": "Os atos indispens\u00e1veis \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o das finalidades da pessoa jur\u00eddica podem ser praticados por Silva Advogados; por\u00e9m, os atos privativos de advogado devem ser praticados por Raimundo, Severino ou Juscelino."}, {"pmi": [-0.017086395039334273, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "C", "correct": null, "text": "Os atos indispens\u00e1veis \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o das finalidades da pessoa jur\u00eddica e os atos privativos de advogado podem ser praticados por Silva Advogados."}, {"pmi": [-0.013867414499640456, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "D", "correct": null, "text": "Os atos destinados \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o das finalidades da pessoa jur\u00eddica apenas devem ser praticados por Severino, sendo vedada a pr\u00e1tica de atos por Silva Advogados, uma vez que as atividades necess\u00e1rias ao desempenho da advocacia devem ser exercidas individualmente, ainda que revertam \u00e0 sociedade os proveitos. Os atos tamb\u00e9m n\u00e3o podem ser praticados pelos demais s\u00f3cios, j\u00e1 que Severino figura como s\u00f3cio-gerente."}], "areas": [null], "valid": true}]