[{"filename": "2014-15.txt", "options": [{"correct": true, "pmi": [-0.4073275231271076, -0.03776696068552146, 0.010704767879680974, 0.0], "letter": "A", "text": "\u00c9 vedada a edi\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria, pois a mat\u00e9ria j\u00e1 havia sido disciplinada em projeto de lei aprovado pelo Congresso Nacional e pendente de san\u00e7\u00e3o ou veto pelo Presidente da Rep\u00fablica."}, {"correct": null, "pmi": [-0.20528982453028488, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "B", "text": "A Medida Provis\u00f3ria narrada na quest\u00e3o n\u00e3o poderia ser editada, visto que \u00e9 vedado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal dispor sobre mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria por meio dessa esp\u00e9cie legislativa."}, {"correct": null, "pmi": [-0.0698744315580491, -0.005824438703536954, 0.0, 0.0], "letter": "C", "text": "A Medida Provis\u00f3ria \u00e9 juridicamente vi\u00e1vel, mas, se n\u00e3o for apreciada em at\u00e9 sessenta dias contados da sua publica\u00e7\u00e3o, entrar\u00e1 em regime de urg\u00eancia, subsequentemente, em cada uma das Casas, ficando sobrestadas todas as demais delibera\u00e7\u00f5es legislativas da Casa em que estiver tramitando, at\u00e9 que se ultime a vota\u00e7\u00e3o."}, {"correct": null, "pmi": [-0.17334125453968333, -0.02184745463476501, 0.0, 0.0], "letter": "D", "text": "A Medida Provis\u00f3ria \u00e9 juridicamente vi\u00e1vel e prorrogar-se-\u00e1 por duas vezes, por igual per\u00edodo, a sua vig\u00eancia se, no prazo de 45 dias contados de sua publica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tiver a sua vota\u00e7\u00e3o encerrada nas duas Casas do Congresso Nacional."}], "areas": [], "valid": true, "enum": "O Presidente da Rep\u00fablica edita Medida Provis\u00f3ria que disp\u00f5e sobre a inje\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de verbas para o Fundo de Financiamento Estudantil (FIES). O tema, por\u00e9m, j\u00e1 havia sido objeto de projeto de lei anteriormente aprovado pelo Congresso Nacional e remetido ao pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica para san\u00e7\u00e3o.\n\n Nessa linha, observado o regramento estabelecido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a afirmativa correta.", "number": "14"}]