[{"filename": "2011-03.txt", "number": "28", "enum": "O Governador de um Estado membro da Federa\u00e7\u00e3o pretende se insurgir contra lei de seu Estado editada em 1984 que vincula a remunera\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos estaduais ao sal\u00e1rio m\u00ednimo. Os fundamentos de \u00edndole material a serem invocados s\u00e3o a ofensa ao princ\u00edpio federativo e a veda\u00e7\u00e3o constitucional de vincula\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo para qualquer fim.\n\n A a\u00e7\u00e3o constitucional a ser ajuizada pelo Governador do Estado perante o Supremo Tribunal Federal, cuja decis\u00e3o ter\u00e1 efic\u00e1cia contra todos e efeito vinculante relativamente aos demais \u00f3rg\u00e3os do Poder P\u00fablico, \u00e9 a(o)", "areas": ["CONSTITUTIONAL"], "options": [{"letter": "A", "pmi": [-0.394658436797786, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null, "text": "a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade."}, {"letter": "B", "pmi": [0.0, 0.0, 0, 0], "correct": null, "text": "mandado de injun\u00e7\u00e3o."}, {"letter": "C", "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": true, "text": "argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental."}, {"letter": "D", "pmi": [-0.07735328826300368, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null, "text": "mandado de seguran\u00e7a coletivo."}], "valid": true}]