[
    {
        "valid": true,
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "correct": null,
                "text": "A fun\u00e7\u00e3o de acompanhante \u00e9 incompat\u00edvel com o reconhecimento de v\u00ednculo de emprego dom\u00e9stico.",
                "pmi": [
                    -0.04055678506200871,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "letter": "B",
                "correct": true,
                "text": "Joana faz jus ao reconhecimento de v\u00ednculo de emprego como empregada dom\u00e9stica.",
                "pmi": [
                    -0.06771113073136092,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "letter": "C",
                "correct": null,
                "text": "Joana n\u00e3o far\u00e1 jus \u00e0 estabilidade gestacional, pois este n\u00e3o \u00e9 um direito garanti do \u00e0 categoria dos empregados dom\u00e9sticos.",
                "pmi": [
                    -0.0871271218848635,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "letter": "D",
                "correct": null,
                "text": "Joana n\u00e3o far\u00e1 jus \u00e0 estabilidade gestacional, pois o contrato de tr\u00eas meses \u00e9 automaticamente considerado de experi\u00eancia para o Direito do Trabalho e pode ser rescindido ao atingir o seu termo final.",
                "pmi": [
                    -0.07258752066132904,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "areas": [
            "LABOUR"
        ],
        "enum": "Joana foi contratada para trabalhar de segunda a s\u00e1bado na resid\u00eancia do Sr. Dem\u00e9trius, de 70 anos, como sua acompanhante, recebendo sal\u00e1rio mensal.  Ao exato t\u00e9rmino do terceiro m\u00eas de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, o Sr. Dem\u00e9trius descobre que a Sra. Joana est\u00e1 gr\u00e1vida, rescindindo a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.  Joana, inconformada, aju\u00edza a\u00e7\u00e3o trabalhista para que lhe seja reconhecida a condi\u00e7\u00e3o de empregada dom\u00e9stica e garanti do o seu emprego mediante reconhecimento da estabilidade provis\u00f3ria pela gesta\u00e7\u00e3o. Levando-se em considera\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00e3o de Joana, assinale a alternativa correta.",
        "number": "47",
        "filename": "2010-02.txt"
    }
]
