[{"areas": [], "options": [{"pmi": [-0.2715840115174792, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null, "text": "Em se tratando de \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente, que legalmente \u00e9 de dom\u00ednio p\u00fablico, o ente s\u00f3 responde pelos danos ambientais nos casos de atua\u00e7\u00e3o com dolo ou culpa grave.", "letter": "A"}, {"pmi": [-0.1370161180417033, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": true, "text": "Em se tratando de \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica responder\u00e1 de forma objetiva pelos danos causados ao meio ambiente, independentemente das responsabilidades administrativa e penal.", "letter": "B"}, {"pmi": [-0.14138759494844774, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null, "text": "Em se tratando de dano ambiental cometido dentro de \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o tem responsabilidade, sob pena de confus\u00e3o, recaindo sobre o agente p\u00fablico causador do dano, independentemente das responsabilidades administrativa e penal.", "letter": "C"}, {"pmi": [-0.30222317871898763, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null, "text": "Trata-se de caso de responsabilidade subjetiva solid\u00e1ria de todos aqueles que contribu\u00edram para a pr\u00e1tica do dano, inclusive do agente p\u00fablico que determinou a pr\u00e1tica do ato.", "letter": "D"}], "number": "35", "valid": true, "enum": "No curso de obra p\u00fablica, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica causa dano em local compreendido por \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente. Sobre o caso apresentado, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica de quem \u00e9 a responsabilidade ambiental.", "filename": "2014-15.txt"}]