[{"areas": ["CONSTITUTIONAL"], "enum": "A imunidade formal e a imunidade material consistem em prerrogativas conferidas aos ocupantes de determinados cargos p\u00fablicos.\n\n Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s referidas imunidades, \u00e9 correto afirmar que", "number": "18", "valid": true, "options": [{"pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "A", "text": "a imunidade formal se aplica inclusive aos Vereadores.", "correct": null}, {"pmi": [-0.09228797667224102, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "B", "text": "o Governador de Estado goza de imunidade formal e de imunidade material na mesma extens\u00e3o que o Presidente da Rep\u00fablica.", "correct": null}, {"pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "C", "text": "os Vereadores gozam de imunidade material relativa \u00e0s suas opini\u00f5es, palavras e votos, nos limites territoriais do Munic\u00edpio a que estejam vinculados.", "correct": true}, {"pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "D", "text": "a imunidade relativa \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o impede inclusive a pris\u00e3o em flagrante por crime inafian\u00e7\u00e1vel.", "correct": null}], "filename": "2012-06a.txt"}]