[{"enum": "Concei\u00e7\u00e3o promove a\u00e7\u00e3o possess\u00f3ria em face de v\u00e1rios r\u00e9us que ocuparam im\u00f3vel sem constru\u00e7\u00e3o, de sua propriedade, em \u00e1rea urbana. Houve a designa\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o, com a presen\u00e7a dos r\u00e9us e dos seus advogados. Na audi\u00eancia, visando organizar o ato, o magistrado proibiu que os advogados se mantivessem de p\u00e9, bem como sa\u00edssem do local durante a sua realiza\u00e7\u00e3o.\n\n Com base no que disp\u00f5e o Estatuto da Advocacia e as leis regentes, \u00e9 correto afirmar que", "number": "7", "filename": "2011-05.txt", "areas": ["ETHICS"], "valid": true, "options": [{"text": "o advogado deve permanecer sentado na sala de audi\u00eancias at\u00e9 o final do ato.", "correct": null, "letter": "A", "pmi": [-0.15316873324454805, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"text": "caso o advogado necessite retirar-se do local, deve postular licen\u00e7a \u00e0 autoridade.", "correct": null, "letter": "B", "pmi": [-0.1847632464288626, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"text": "o advogado pode permanecer sentado ou de p\u00e9 nos recintos do Poder Judici\u00e1rio.", "correct": true, "letter": "C", "pmi": [-0.042103877891475794, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"text": "pode permanecer de p\u00e9, caso autorizado pela autoridade competente.", "correct": null, "letter": "D", "pmi": [-0.2369029007333338, 0.0, 0.0, 0.0]}]}]