[{"valid": true, "enum": "A Lei 9.985/2000 instituiu a compensa\u00e7\u00e3o ambiental, posteriormente julgada pelo Supremo Tribunal Federal. A respeito do tema, \u00e9 correto afirmar que", "filename": "2012-06.txt", "areas": ["ENVIRONMENTAL"], "options": [{"pmi": [-0.040094490958170255, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null, "letter": "A", "text": "a compensa\u00e7\u00e3o ambiental ser\u00e1 concretizada, pelo empreendedor, pelo plantio de mudas de esp\u00e9cies nativas no entorno de unidades de conserva\u00e7\u00e3o, visando reduzir os impactos ambientais dos empreendimentos potencialmente poluidores, especialmente aqueles que emitem gases causadores do efeito estufa."}, {"pmi": [-0.04312283438703373, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": true, "letter": "B", "text": "a compensa\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 exigida nos processos de licenciamento ambiental de empreendimentos potencialmente causadores de impactos significativos no meio ambiente, e ser\u00e1 exigida em esp\u00e9cie, apurando-se o seu valor de acordo o grau de impacto causado, sendo os recursos destinados a uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o do grupo de prote\u00e7\u00e3o integral."}, {"pmi": [-0.08250262038928828, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null, "letter": "C", "text": "a compensa\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 exigida nos processos de licenciamento ambiental de empreendimentos potencialmente causadores de impactos significativos no meio ambiente, e ser\u00e1 exigida em esp\u00e9cie, apurando-se o seu valor de acordo com o grau de impacto causado, sendo os recursos destinados a uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o \u00e0 escolha do empreendedor, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da livre iniciativa."}, {"pmi": [-0.049882611794806735, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null, "letter": "D", "text": "a compensa\u00e7\u00e3o ambiental foi considerada inconstitucional, por violar frontalmente o princ\u00edpio do poluidor-pagador, uma vez que permitia ao empreendedor compensar os poss\u00edveis danos ambientais de seu empreendimento por meio de um pagamento, em esp\u00e9cie, destinado a uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o do grupo de prote\u00e7\u00e3o integral. Logo, n\u00e3o pode mais ser exigida ou mesmo oferecida pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente."}], "number": "58"}]