[
    {
        "areas": [],
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "text": "Ainda n\u00e3o ocorreu prescri\u00e7\u00e3o do crime, tendo em vista que ainda n\u00e3o foi ultrapassado o prazo de trinta anos requerido pelo C\u00f3digo Penal.",
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.053179410270680315,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "text": "Houve prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o execut\u00f3ria.",
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "text": "N\u00e3o houve prescri\u00e7\u00e3o, pois o crime de homic\u00eddio simples \u00e9 imprescrit\u00edvel.",
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.052629673035890265,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "text": "Houve prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva pela pena em abstrato, pois Francisco nunca foi capturado.",
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.013517843748065684,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true,
        "filename": "2014-15.txt",
        "enum": "Francisco foi condenado por homic\u00eddio simples, previsto no Art. 121 do C\u00f3digo Penal, devendo cumprir pena de seis anos de reclus\u00e3o. A senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria transitou em julgado no dia 10 de agosto de 1984. Dias depois, Francisco foge para o interior do Estado, onde residia, ficando isolado num s\u00edtio. Ap\u00f3s a fuga, as autoridades p\u00fablicas nunca conseguiram captur\u00e1-lo. Francisco procura voc\u00ea como advogado(a) em 10 de janeiro de 2014.\n\n Com rela\u00e7\u00e3o ao caso narrado, assinale a afirmativa correta.",
        "number": "62"
    }
]
