[{"areas": ["CHILDREN"], "valid": true, "number": "44", "options": [{"letter": "A", "correct": true, "pmi": [-0.010083322640794366, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "O ECA disciplina procedimento espec\u00edfico para a coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta de crian\u00e7a ou adolescente ind\u00edgena, que requer, obrigatoriamente, a interven\u00e7\u00e3o e oitiva de representantes de \u00f3rg\u00e3o federal respons\u00e1vel pela pol\u00edtica ind\u00edgena e de antrop\u00f3logos."}, {"letter": "B", "correct": null, "pmi": [-0.007361986601955051, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "A crian\u00e7a ou adolescente ser\u00e1 pr\u00e9via e necessariamente ouvida pela equipe interprofissional no curso do processo, dispensando-se o consentimento da crian\u00e7a ou adolescente, que ser\u00e1 substitu\u00eddo pelo parecer da equipe."}, {"letter": "C", "correct": null, "pmi": [-0.0034888114813009536, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "A coloca\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou adolescente em fam\u00edlia substituta, por ser de car\u00e1ter provis\u00f3rio e prec\u00e1rio, exime o guardi\u00e3o ou o tutor dos deveres de companhia e guarda, que poder\u00e3o ser transferidos a terceiros."}, {"letter": "D", "correct": null, "pmi": [-0.020917142046040733, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "A guarda e a tutela s\u00e3o as \u00fanicas modalidades de coloca\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou adolescente em fam\u00edlia substituta, que pode ser nacional ou estrangeira, sendo a ado\u00e7\u00e3o medida de coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia definitiva, n\u00e3o em fam\u00edlia substituta."}], "filename": "2014-14.txt", "enum": "A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos da Crian\u00e7a reconhece como necess\u00e1ria ao desenvolvimento completo e harmonioso das crian\u00e7as e dos adolescentes a necessidade de cuidados e um ambiente de afeto e de seguran\u00e7a moral e material, o que prioritariamente deve ocorrer na companhia e sob a responsabilidade dos pais. Mas, em circunst\u00e2ncias excepcionais, a crian\u00e7a ou o adolescente podem ser confiados \u00e0s chamadas fam\u00edlias substitutas.\n\n A respeito da coloca\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente em fam\u00edlia substituta, segundo os termos do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, assinale a afirmativa correta."}]