[{"valid": true, "number": "61", "areas": [], "filename": "2014-15.txt", "enum": "Numerosos cidad\u00e3os, sem qualquer combina\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, revoltados com os sucessivos esc\u00e2ndalos e as not\u00edcias de corrup\u00e7\u00e3o envolvendo as autoridades locais, vestiram-se totalmente de preto e foram para as escadarias da C\u00e2mara Municipal, ap\u00f3s terem escutado do prefeito, durante uma entrevista ao vivo, que os professores municipais eram maraj\u00e1s. L\u00e1 chegando, alguns manifestantes, tamb\u00e9m sem qualquer combina\u00e7\u00e3o ou liame subjetivo, come\u00e7aram a atirar pedras em dire\u00e7\u00e3o ao referido pr\u00e9dio p\u00fablico e, com isso, tr\u00eas vidra\u00e7as foram quebradas. A pol\u00edcia, com o aux\u00edlio das imagens gravadas e transmitidas pela imprensa, conseguiu identificar todas as pessoas que atiraram pedras e danificaram o patrim\u00f4nio p\u00fablico.\n\n Nesse sentido, tendo por base as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no fragmento acima, assinale a afirmativa correta.", "options": [{"pmi": [-0.10162421315068997, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "A", "text": "Os cidad\u00e3os devem responder pelos crimes de associa\u00e7\u00e3o criminosa (Art. 288, do CP) e dano qualificado (Art. 163, \u00a7 \u00fanico, inciso III, do CP).", "correct": null}, {"pmi": [-0.06459602230687068, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "B", "text": "Descabe falar-se em crime de associa\u00e7\u00e3o criminosa (Art. 288, do CP), pois, dentre outras circunst\u00e2ncias, a reuni\u00e3o das pessoas, naquele momento, foi apenas eventual.", "correct": true}, {"pmi": [-0.11642768871004028, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "C", "text": "Deve incidir, para o crime de dano qualificado (Art. 163, par\u00e1grafo \u00fanico, inciso III, do CP), a circunst\u00e2ncia agravante do concurso de pessoas.", "correct": null}, {"pmi": [-0.045674022214629566, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "D", "text": "N\u00e3o houve a pr\u00e1tica de nenhum ato criminoso, pois as condutas descritas n\u00e3o encontram adequa\u00e7\u00e3o t\u00edpica e, mais ainda, n\u00e3o havia dolo espec\u00edfico de deteriorar patrim\u00f4nio p\u00fablico.", "correct": null}]}]