[{"valid": true, "areas": ["ADMINISTRATIVE"], "options": [{"text": "reintegrado ao cargo anteriormente ocupado, ou no resultante de sua transforma\u00e7\u00e3o, com ressarcimento de todas as vantagens.", "letter": "A", "correct": true, "pmi": [-0.16710697154176551, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"text": "aproveitado no cargo anteriormente ocupado ou em outro cargo de vencimentos e responsabilidades compat\u00edveis com o anterior, sem ressarcimento das vantagens pecuni\u00e1rias.", "letter": "B", "correct": null, "pmi": [-0.2371721345487004, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"text": "readaptado em cargo de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades compat\u00edveis, com ressarcimento de todas as vantagens.", "letter": "C", "correct": null, "pmi": [-0.23731087210598523, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"text": "reconduzido ao cargo anteriormente ocupado ou em outro de vencimentos e responsabilidades compat\u00edveis com o anterior, com ressarcimento de todas as vantagens pecuni\u00e1rias.", "letter": "D", "correct": null, "pmi": [-0.12684568302754853, 0.0, 0.0, 0.0]}], "enum": "Luiz Fernando, servidor p\u00fablico est\u00e1vel pertencente aos quadros de uma funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, inconformado com a pena de demiss\u00e3o que lhe foi aplicada, ajuizou a\u00e7\u00e3o judicial visando \u00e0 invalida\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o administrativa que determinou a perda do seu cargo p\u00fablico. A decis\u00e3o judicial acolheu a pretens\u00e3o de Luiz Fernando e invalidou a penalidade disciplinar de demiss\u00e3o. Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica narrada, Luiz Fernando dever\u00e1 ser", "filename": "2012-06.txt", "number": "27"}]