[{"areas": [], "number": "36", "options": [{"correct": null, "pmi": [-0.006534557133142678, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "As APPs n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de interven\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o, salvo decis\u00e3o administrativa em sentido contr\u00e1rio de \u00f3rg\u00e3o estadual integrante do Sistema Nacional de Meio Ambiente \u2013 SISNAMA, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 preceitos legais abstratamente prevendo exce\u00e7\u00f5es \u00e0 sua preserva\u00e7\u00e3o absoluta e integral.", "letter": "A"}, {"correct": null, "pmi": [-0.037931559826423426, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "As hip\u00f3teses legais de APP, com o advento do denominado \u201cNovo C\u00f3digo Florestal\u201d \u2013 Lei n\u00ba 12.651/2012 \u2013, foram abolidas em \u00e2mbito federal, subsistindo apenas nos casos em que os Estados e Munic\u00edpios assim as exijam legalmente.", "letter": "B"}, {"correct": true, "pmi": [-0.019540181004980124, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "As APPs s\u00e3o espa\u00e7os territoriais especialmente protegidos, comportando exce\u00e7\u00f5es legais para fins de interven\u00e7\u00e3o, sendo certo que os Estados e os Munic\u00edpios podem prever outras hip\u00f3teses de APP al\u00e9m daquelas dispostas em normas gerais, inclusive em suas Constitui\u00e7\u00f5es Estaduais e Leis Org\u00e2nicas, sendo que a supress\u00e3o irregular da vegeta\u00e7\u00e3o nela situada gera a obriga\u00e7\u00e3o do propriet\u00e1rio, possuidor ou ocupante a qualquer t\u00edtulo de promover a sua recomposi\u00e7\u00e3o, obriga\u00e7\u00e3o esta de natureza propter rem.", "letter": "C"}, {"correct": null, "pmi": [-0.014155661376207962, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "As APPs, assim como as reservas legais, n\u00e3o se aplicam \u00e0s \u00e1reas urbanas, sendo certo que a Lei Federal n\u00ba 12.651/2012 (\u201cNovo C\u00f3digo Florestal\u201d), apesar de ter trazido significativas mudan\u00e7as no seu regime, garantiu as APPs para os im\u00f3veis rurais com mais de 100 hectares.", "letter": "D"}], "enum": "Jo\u00e3o acaba de adquirir dois im\u00f3veis, sendo um localizado em \u00e1rea urbana e outro, em \u00e1rea rural. Por ocasi\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o de ambos os im\u00f3veis, Jo\u00e3o foi alertado pelos alienantes de que os im\u00f3veis contemplavam \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente (APP) e de que, por tal raz\u00e3o, ele deveria buscar uma orienta\u00e7\u00e3o mais especializada, caso desejasse nelas intervir.\n\n Considerando a disciplina legal das \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente (APP), bem como as poss\u00edveis preocupa\u00e7\u00f5es gerais de Jo\u00e3o, assinale a afirmativa correta.", "valid": true, "filename": "2015-18.txt"}]