[{"areas": ["CONSTITUTIONAL"], "options": [{"correct": null, "letter": "A", "pmi": [-1.1148776737211037, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "lei federal ordin\u00e1ria."}, {"correct": true, "letter": "B", "pmi": [-0.7335365429404604, 0.0, 0, 0], "text": "emenda constitucional."}, {"correct": null, "letter": "C", "pmi": [-1.4838551825595068, -0.4346122786466715, 0, 0], "text": "lei complementar."}, {"correct": null, "letter": "D", "pmi": [0.0, 0.0, 0, 0], "text": "status supralegal."}], "valid": true, "enum": "Em 2010, o Congresso Nacional aprovou por Decreto Legislativo a Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia. Essa conven\u00e7\u00e3o j\u00e1 foi aprovada na forma do artigo 5\u00ba, \u00a7 3\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o, sendo sua hierarquia normativa de", "filename": "2011-04.txt", "number": "13"}]