[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "O empres\u00e1rio individual Ives Diniz, em conluio com seus dois primos, realizou empr\u00e9stimos simulados a fim de obter cr\u00e9dito para si; por esse e outros motivos, foi decretada sua fal\u00eancia.\n\n No curso do processo falimentar, o administrador judicial verificou a pr\u00e1tica de outros atos praticados pelo devedor e seus primos, antes da fal\u00eancia; entre eles, a transfer\u00eancia de bens do estabelecimento a terceiros lastreados em pagamentos de d\u00edvidas fict\u00edcias, com n\u00edtido preju\u00edzo \u00e0 massa.\n\n De acordo com o enunciado e as disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Fal\u00eancia e Recupera\u00e7\u00e3o de Empresas, o advogado contratado pelo administrador judicial para defender os direitos e interesses da massa dever\u00e1",
        "filename": "2017-24.txt",
        "options": [
            {
                "text": "requerer, no ju\u00edzo da fal\u00eancia, a instaura\u00e7\u00e3o do incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica.",
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.026540350980319254,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "ajuizar a\u00e7\u00e3o revocat\u00f3ria em nome da massa falida no ju\u00edzo da fal\u00eancia.",
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    -0.024371887344109527,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "ajuizar a\u00e7\u00e3o pauliana em nome do administrador judicial no ju\u00edzo c\u00edvel.",
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.043016862457238625,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "requerer, no ju\u00edzo da fal\u00eancia, o sequestro dos bens dos primos do empres\u00e1rio como medida antecedente \u00e0 a\u00e7\u00e3o de responsabilidade civil.",
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.057183793706828634,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true,
        "number": "50"
    }
]
