[{"filename": "2010-01.txt", "areas": ["CONSTITUTIONAL"], "number": "13", "valid": true, "enum": "Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito da medida cautelar em sede de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, de acordo com o que disp\u00f5e a Lei n.\u00ba 9.868/1999.", "options": [{"correct": null, "pmi": [-0.551706584318573, 0.005114788534302456, 0.007421887235242831, 0.0], "text": "Tal medida n\u00e3o poder\u00e1 ser apreciada em per\u00edodo de recesso ou f\u00e9rias, visto que \u00e9 imperioso que seja concedida por decis\u00e3o da maioria absoluta dos membros do STF, ap\u00f3s a audi\u00eancia dos \u00f3rg\u00e3os ou autoridades dos quais emanou a lei ou ato normativo impugnado.", "letter": "A"}, {"correct": null, "pmi": [-0.6645267549932599, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "Essa medida cautelar s\u00f3 poder\u00e1 ser concedida se ouvidos, previamente, o advogado-geral da Uni\u00e3o e o procurador-geral da Rep\u00fablica.", "letter": "B"}, {"correct": null, "pmi": [-0.38405328105730985, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "A decis\u00e3o proferida em sede de cautelar, seja ela concessiva ou n\u00e3o, ser\u00e1 dotada de efic\u00e1cia contra todos, com efeito ex nunc, salvo se o STF entender que deva conceder-lhe efic\u00e1cia retroativa.", "letter": "C"}, {"correct": true, "pmi": [-0.6439299342460191, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "O relator, em face da relev\u00e2ncia da mat\u00e9ria e de seu especial significado para a ordem social e a seguran\u00e7a jur\u00eddica, poder\u00e1, ap\u00f3s a presta\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es e a manifesta\u00e7\u00e3o do advogado-geral da Uni\u00e3o e do procurador-geral da Rep\u00fablica, sucessivamente, submeter o processo diretamente ao STF, que ter\u00e1 a faculdade de julgar definitivamente a a\u00e7\u00e3o.", "letter": "D"}]}]