[
    {
        "filename": "2015-16.txt",
        "enum": "Em setembro de 2014, na cidade de S\u00e3o Paulo, foi inaugurado o Centro de Refer\u00eancia e Acolhida para Imigrantes (CRAI), que \u00e9 o primeiro do pa\u00eds e tem como objetivo oferecer a estrutura de uma casa de passagem e auxiliar os imigrantes na adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 vida na capital paulista, al\u00e9m de dar condi\u00e7\u00f5es para a autonomia de tais imigrantes. Do ponto de vista dos Direitos Humanos, essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 regulada pela Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre a Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos de Todos os Trabalhadores Migrantes e dos Membros das suas Fam\u00edlias, adotada pela ONU em dezembro de 1990 e em vigor desde julho de 2003.\n\n Em rela\u00e7\u00e3o ao posicionamento do Estado brasileiro perante essa Conven\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa correta.",
        "options": [
            {
                "pmi": [
                    -0.0265042314963768,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "A Conven\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi ratificada pelo Brasil e, por isso, suas normas n\u00e3o produzem efeito jur\u00eddico em territ\u00f3rio brasileiro."
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.028462879436690153,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "A Conven\u00e7\u00e3o foi ratificada pelo Brasil e, por isso, suas normas podem ser juridicamente exigidas."
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.023853808346739117,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "A Conven\u00e7\u00e3o foi ratificada pelo Brasil, mas n\u00e3o foi regulamentada.  Por isso, suas normas possuem efeito contido no territ\u00f3rio brasileiro."
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.01861868645942771,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "A Conven\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi ratificada pelo Brasil, mas suas normas produzem pleno efeito jur\u00eddico, uma vez que as normas de Direitos Humanos n\u00e3o dependem de ratifica\u00e7\u00e3o para vigorar em territ\u00f3rio brasileiro."
            }
        ],
        "number": "21",
        "valid": true,
        "areas": []
    }
]
