[
    {
        "enum": "Os tutores de Jos\u00e9 consideram que o rapaz, aos 16 anos, tem maturidade e discernimento necess\u00e1rios para praticar os atos da vida civil. Por isso, decidem conferir ao rapaz a sua emancipa\u00e7\u00e3o.\n\n Consultam, para tanto, um advogado, que lhes aconselha corretamente no seguinte sentido:",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "Jos\u00e9 poder\u00e1 ser emancipado em procedimento judicial, com a oitiva do tutor sobre as condi\u00e7\u00f5es do tutelado.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Jos\u00e9 poder\u00e1 ser emancipado via instrumento p\u00fablico, sendo desnecess\u00e1ria a homologa\u00e7\u00e3o judicial.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Jos\u00e9 poder\u00e1 ser emancipado via instrumento p\u00fablico ou particular, sendo necess\u00e1rio procedimento judicial.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Jos\u00e9 poder\u00e1 ser emancipado por instrumento p\u00fablico, com averba\u00e7\u00e3o no registro de pessoas naturais.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "areas": [],
        "filename": "2015-16.txt",
        "valid": true,
        "number": "37"
    }
]
