[{"valid": true, "options": [{"letter": "A", "text": "toda crian\u00e7a e todo adolescente t\u00eam direito a serem respeitados por seus educadores, mas n\u00e3o poder\u00e3o contestar os crit\u00e9rios avaliativos, uma vez que estes s\u00e3o estabelecidos pelas inst\u00e2ncias educacionais superiores, norteados por diretrizes fiscalizadas pelo MEC.", "correct": null, "pmi": [-0.032418701714783615, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"letter": "B", "text": "\u00e9 dever do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente o ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, mas sem a progressiva extens\u00e3o da obrigatoriedade e gratuidade ao ensino m\u00e9dio.", "correct": null, "pmi": [-0.08511619630595166, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"letter": "C", "text": "n\u00e3o existe obrigatoriedade de matr\u00edcula na rede regular de ensino \u00e0queles genitores ou respons\u00e1veis pela crian\u00e7a ou adolescente que, por convic\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas, pol\u00edticas ou religiosas, discordem dos m\u00e9todos de educa\u00e7\u00e3o escol\u00e1stica tradicional para seus filhos ou pupilos.", "correct": null, "pmi": [-0.027156938101976783, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"letter": "D", "text": "os dirigentes de estabelecimentos de ensino fundamental comunicar\u00e3o ao Conselho Tutelar os casos de maus-tratos envolvendo seus alunos, a reitera\u00e7\u00e3o de faltas injustificadas e a evas\u00e3o escolar, esgotados os recursos escolares, assim como os elevados n\u00edveis de repet\u00eancia.", "correct": true, "pmi": [-0.051104604090279934, 0.0, 0.0, 0.0]}], "areas": ["CHILDREN"], "number": "26", "enum": "Com forte inspira\u00e7\u00e3o constitucional, a Lei n\u00ba. 8.069, de 13 de julho de 1990, consagra a doutrina da prote\u00e7\u00e3o integral da crian\u00e7a e do adolescente, assegurando-lhes direitos fundamentais, entre os quais o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.  Igualmente, \u00e9-lhes franqueado o acesso \u00e0 cultura, ao esporte e ao lazer, preparando-os para o exerc\u00edcio da cidadania e qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho, fornecendo-lhes elementos para seu pleno desenvolvimento e realiza\u00e7\u00e3o como pessoa humana. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es expressas no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, \u00e9 correto afirmar que", "filename": "2012-07.txt"}]