[
    {
        "number": "35",
        "filename": "2011-03.txt",
        "options": [
            {
                "pmi": [
                    -0.08858490335687635,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "depende de autoriza\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico e pode ter suas atividades suspensas por decis\u00e3o administrativa."
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.08858490335687635,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "n\u00e3o depende de autoriza\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico, mas pode ter suas atividades suspensas por decis\u00e3o administrativa."
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.0688993692775705,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "depende de autoriza\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico, mas s\u00f3 pode ter suas atividades suspensas por decis\u00e3o judicial transitada em julgado."
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.08858490335687635,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "n\u00e3o depende de autoriza\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico, mas s\u00f3 pode ter suas atividades suspensas por decis\u00e3o judicial."
            }
        ],
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "valid": true,
        "enum": "A Constitui\u00e7\u00e3o garante a plena liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, vedada a de car\u00e1ter paramilitar (art. 5\u00b0, XVII). A respeito desse direito fundamental, \u00e9 correto afirmar que a cria\u00e7\u00e3o de uma associa\u00e7\u00e3o"
    }
]
