[
    {
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.16545217731145576,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "O advogado pode afastar-se do processo em que atua sem comunica\u00e7\u00e3o ao cliente."
            },
            {
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    -0.1025452396502517,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": true,
                "text": "A ren\u00fancia deve ser notificada ao cliente pelos advogados mandat\u00e1rios."
            },
            {
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.1773472649549438,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "A ren\u00fancia aos poderes conferidos no mandato depender\u00e1 do cliente do escrit\u00f3rio."
            },
            {
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.1665130071436591,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "A ren\u00fancia ao mandato, sem respeitar o prazo legal, implica abandono da causa."
            }
        ],
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "valid": true,
        "enum": "Matheus \u00e9 estagi\u00e1rio vinculado ao escrit\u00f3rio Renato e Associados. No exerc\u00edcio da sua atividade, por ordem do advogado supervisor, o estagi\u00e1rio acompanha o cliente diretor da sociedade Tamoa\u00ed S/A. Por motivos alheios \u00e0 vontade do estagi\u00e1rio, que se disse inocente de qualquer deslize, o diretor veio a se desentender com Matheus, e, por for\u00e7a desse evento, o escrit\u00f3rio resolve renunciar ao mandato conferido pela pessoa jur\u00eddica.\n\n Nos termos do Estatuto da Advocacia, sobre o caso descrito, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2014-14.txt",
        "number": "1"
    }
]
