[
    {
        "filename": "2017-23.txt",
        "enum": "Rita \u00e9 engenheira e trabalhou na empresa Irm\u00e3os Construtores Ltda. por 3 anos.  Ao ser dispensada, ajuizou a\u00e7\u00e3o trabalhista em face da ex-empregadora. Como tinha experi\u00eancia na \u00e1rea de recursos humanos de empregos anteriores, decidiu ela pr\u00f3pria fazer sua defesa jur\u00eddica, n\u00e3o buscando, portanto, a assist\u00eancia de advogado ou sindicato. Elaborou a peti\u00e7\u00e3o inicial, compareceu \u00e0 audi\u00eancia e formulou perguntas para testemunhas e para a parte r\u00e9.  Ao t\u00e9rmino da instru\u00e7\u00e3o o juiz prolatou senten\u00e7a de improced\u00eancia do petit\u00f3rio de Rita, a qual, inconformada, interp\u00f4s recurso ordin\u00e1rio, que teve provimento negado, sendo mantida a senten\u00e7a de primeiro grau. Ainda inconformada, adotando o mesmo sistema, entendendo ter havido viola\u00e7\u00e3o literal de dispositivo constitucional tanto na senten\u00e7a de primeiro grau como no ac\u00f3rd\u00e3o, Rita, da mesma forma e desacompanhada de advogado, interp\u00f5e o competente recurso de revista para o TST.\n\n Com base na jurisprud\u00eancia consolidada do TST acerca da postula\u00e7\u00e3o em causa pr\u00f3pria, assinale a afirmativa correta.",
        "areas": [
            null
        ],
        "number": "78",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "text": "O recurso dever\u00e1 ser conhecido e provido.",
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.18272109525350583,
                    0.0,
                    0,
                    0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "text": "O recurso deveria ser endere\u00e7ado ao STF, em raz\u00e3o da alegada viola\u00e7\u00e3o constitucional.",
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    -0.06743591322270101,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "text": "N\u00e3o cabe mais recurso do julgado.",
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.18807276265344094,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "text": "O recurso dever\u00e1 ter o seguimento negado por irregularidade de representa\u00e7\u00e3o.",
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.08273508154734929,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
