[{"filename": "2017-23.txt", "enum": "Os irm\u00e3os F\u00e1bio (11 anos) e Jo\u00e3o (9 anos) foram submetidos \u00e0 medida protetiva de acolhimento institucional pelo Ju\u00edzo da Inf\u00e2ncia e da Juventude, pois residiam com os pais em \u00e1rea de risco, que se recusavam a deixar o local, mesmo com a interdi\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel pela Defesa Civil.  Passados uma semana do acolhimento institucional, os pais de F\u00e1bio e Jo\u00e3o v\u00e3o at\u00e9 a institui\u00e7\u00e3o para visit\u00e1-los, sendo impedidos de ter contato com os filhos pela diretora da entidade de acolhimento institucional, ao argumento de que precisariam de autoriza\u00e7\u00e3o judicial para visitar as crian\u00e7as. Os pais dos irm\u00e3os decidem ent\u00e3o procurar orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de um advogado. Considerando os ditames do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, a dire\u00e7\u00e3o da entidade de acolhimento institucional agiu corretamente?", "number": "43", "valid": true, "areas": [null], "options": [{"correct": null, "letter": "A", "pmi": [-0.02956207017058716, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "Sim, pois o diretor da entidade de acolhimento institucional \u00e9 equiparado ao guardi\u00e3o, podendo proibir a visita\u00e7\u00e3o dos pais."}, {"correct": null, "letter": "B", "pmi": [-0.028933187391695248, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "N\u00e3o, porque os pais n\u00e3o precisam de uma autoriza\u00e7\u00e3o judicial, mas apenas de um of\u00edcio do Conselho Tutelar autorizando a visita\u00e7\u00e3o."}, {"correct": null, "letter": "C", "pmi": [-0.03247537246167966, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "Sim, pois a medida protetiva de acolhimento institucional foi aplicada pelo Ju\u00edz da Inf\u00e2ncia, assim somente ele poder\u00e1 autorizar a visita dos pais."}, {"correct": true, "letter": "D", "pmi": [-0.024121282796856793, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "N\u00e3o, diante da aus\u00eancia de veda\u00e7\u00e3o expressa da autoridade judici\u00e1ria para a visita\u00e7\u00e3o, ou decis\u00e3o que os suspenda ou os destitua do exerc\u00edcio do poder familiar."}]}]