[{"areas": ["LABOUR"], "valid": true, "filename": "2012-06a.txt", "enum": "Consideram-se acidentes do trabalho", "number": "71", "options": [{"correct": true, "letter": "A", "pmi": [0.0, 0.0, 0, 0], "text": "os acidentes t\u00edpicos, a doen\u00e7a profissional, a doen\u00e7a do trabalho e as hip\u00f3teses definidas em lei a ele equiparadas."}, {"correct": null, "letter": "B", "pmi": [0.0, 0.0, 0, 0], "text": "a doen\u00e7a degenerativa, a inerente a grupo et\u00e1rio e a doen\u00e7a end\u00eamica."}, {"correct": null, "letter": "C", "pmi": [0.0, 0.0, 0, 0], "text": "para fins de responsabilidade civil do empregador, somente os acidentes t\u00edpicos e a doen\u00e7a profissional."}, {"correct": null, "letter": "D", "pmi": [0.0, 0.0, 0, 0], "text": "apenas os acidentes t\u00edpicos, a doen\u00e7a ocupacional e os acidentes in itinere."}]}]