[
    {
        "filename": "2013-12.txt",
        "number": "72",
        "areas": [
            "LABOUR"
        ],
        "options": [
            {
                "text": "como portador de garantia no emprego, Godofredo deve requerer sua reintegra\u00e7\u00e3o, \u00fanico direito que lhe \u00e9 assegurado.",
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.12379501223363926,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "o empregado pode optar entre o retorno e a percep\u00e7\u00e3o em dobro do per\u00edodo de afastamento.",
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    -0.0449900949666215,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "uma vez que Godofredo n\u00e3o tem estabilidade, somente poder\u00e1 pleitear indeniza\u00e7\u00e3o.",
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.08822993826366303,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "a dispensa em raz\u00e3o da idade n\u00e3o pode ser considerada discriminat\u00f3ria nem ilegal, j\u00e1 que \u00e9 uma circunst\u00e2ncia que atinge a todos.",
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.06920189784852258,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true,
        "enum": "Godofredo ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista, dizendo-se v\u00edtima de discrimina\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que a empresa para a qual trabalhava o dispensou no m\u00eas em que ele completou 60 anos de idade, o que acontecia rigorosamente com todos os empregados que alcan\u00e7avam esta idade. Alega que essa \u00e9 uma odiosa e inconstitucional pol\u00edtica n\u00e3o escrita da empresa.\n\n Caso comprovada a alega\u00e7\u00e3o de Godofredo sobre a dispensa discriminat\u00f3ria e \u00e0 luz da Lei n. 9.029/95, \u00e9 correto afirmar que"
    }
]
