[
    {
        "valid": true,
        "number": "40",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "Felipe indenizar\u00e1 as despesas comprovadamente gastas com o m\u00eas de interna\u00e7\u00e3o para tratamento de Pedro, alimentos indenizat\u00f3rios a J\u00falia e Bruno tendo em conta a dura\u00e7\u00e3o prov\u00e1vel da vida do genitor, sem excluir outras repara\u00e7\u00f5es, a exemplo das despesas com sepultamento e luto da fam\u00edlia.",
                "pmi": [
                    -0.01663886532336156,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Felipe dever\u00e1 indenizar as despesas efetuadas com a tentativa de restabelecimento da sa\u00fade de Pedro, sendo incab\u00edvel a pretens\u00e3o de alimentos para seus filhos, diante de aus\u00eancia de previs\u00e3o legal.",
                "pmi": [
                    -0.006719225574993683,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Felipe fora absolvido por falta de provas do delito de tr\u00e2nsito na esfera criminal e, como a responsabilidade civil e a criminal n\u00e3o s\u00e3o independentes, essa senten\u00e7a far\u00e1 coisa julgada no c\u00edvel, inviabilizando a pretens\u00e3o reparat\u00f3ria proposta por Maria.",
                "pmi": [
                    -0.012314322516139602,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Felipe, como a legisla\u00e7\u00e3o civil prev\u00ea em caso de homic\u00eddio, deve arcar com as despesas do tratamento da v\u00edtima, seu funeral, luto da fam\u00edlia, bem como dos alimentos aos dependentes enquanto viverem, excluindo-se quaisquer outras repara\u00e7\u00f5es.",
                "pmi": [
                    -0.013554222008036498,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "areas": [
            "CIVIL"
        ],
        "filename": "2014-13.txt",
        "enum": "Felipe, atrasado para um compromisso profissional, guia seu ve\u00edculo particular de passeio acima da velocidade permitida e, falando ao celular, desatento, n\u00e3o observa a sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito para redu\u00e7\u00e3o da velocidade em raz\u00e3o da proximidade da creche Arca de No\u00e9. Pedro, divorciado, pai de J\u00falia e Bruno, com cinco e sete anos de idade respectivamente, alunos da creche, atravessava a faixa de pedestres para buscar os filhos, quando \u00e9 atropelado pelo carro de Felipe. Pedro fica gravemente ferido e vem a falecer, em decorr\u00eancia das les\u00f5es, um m\u00eas depois. Maria, m\u00e3e de J\u00falia e Bruno, agora privados do sustento antes pago pelo genitor falecido, aju\u00edza demanda reparat\u00f3ria em face de Felipe, que est\u00e1 sendo processado no \u00e2mbito criminal por homic\u00eddio culposo no tr\u00e2nsito.\n\n Com base no caso em quest\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta."
    }
]
