[
    {
        "enum": "Isabela e Matheus pretendem ingressar com a\u00e7\u00e3o judicial pr\u00f3pria a fim de adotar a crian\u00e7a P., hoje com 4 anos, que est\u00e1 sob guarda de fato do casal desde quando tinha 1 ano de idade. Os pais biol\u00f3gicos do infante s\u00e3o conhecidos e n\u00e3o se op\u00f5em \u00e0 referida ado\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque as fam\u00edlias mant\u00eam conv\u00edvio em datas festivas, uma vez que Isabela e Matheus consideram importante que P. conhe\u00e7a sua matriz biol\u00f3gica e mantenha conviv\u00eancia com os membros de sua fam\u00edlia origin\u00e1ria.\n\n Partindo das diretrizes impostas pelo ECA e sua interpreta\u00e7\u00e3o \u00e0 luz da norma civilista aplic\u00e1veis \u00e0 situa\u00e7\u00e3o narrada, assinale a afirmativa correta.",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.11669868266510228,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Durante o processo de ado\u00e7\u00e3o, Isabela, que reside fora do pa\u00eds, pode, mediante procura\u00e7\u00e3o, constituir Matheus como seu mandat\u00e1rio com poderes especiais para representar sua esposa e ajuizar a a\u00e7\u00e3o como ado\u00e7\u00e3o conjunta."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    -0.05581595408363869,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Dispens\u00e1vel a oitiva dos pais biol\u00f3gicos em audi\u00eancia, desde que eles manifestem concord\u00e2ncia com o pedido de ado\u00e7\u00e3o por escritura p\u00fablica ou declara\u00e7\u00e3o de anu\u00eancia com firma reconhecida."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.20132742595972158,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Conclu\u00eddo o processo de ado\u00e7\u00e3o com observ\u00e2ncia aos crit\u00e9rios de regularidade e legalidade, caso ocorra o evento da morte de Isabela e Matheus antes de P. atingir a maioridade civil, ainda assim n\u00e3o se reestabelecer\u00e1 o poder familiar dos pais biol\u00f3gicos."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.19892524052757263,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A ado\u00e7\u00e3o \u00e9 medida excepcional, que decorre de incompatibilidade de os pais biol\u00f3gicos cumprirem os deveres inerentes ao poder familiar, motivo pelo qual, mesmo os pais de P. sendo conhecidos, a oitiva deles no curso do processo \u00e9 mera faculdade e pode ser dispensada."
            }
        ],
        "filename": "2015-18.txt",
        "areas": [],
        "number": "44",
        "valid": true
    }
]
