[
    {
        "valid": true,
        "areas": [],
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.011548243147754956,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Caso se admitisse a validade dessa contrata\u00e7\u00e3o, o professor contratado a t\u00edtulo tempor\u00e1rio n\u00e3o teria assegurado direito ao mesmo valor da hora-aula do professor afastado.",
                "letter": "A"
            },
            {
                "correct": true,
                "pmi": [
                    -0.015603131018935925,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A contrata\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida, pois, por exce\u00e7\u00e3o, o contrato tempor\u00e1rio pode ser usado para substitui\u00e7\u00e3o de pessoal relacionado \u00e0 atividade-fim.",
                "letter": "B"
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.019542306067080163,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A contrata\u00e7\u00e3o somente seria v\u00e1lida se o professor afastado concordasse com ela, de forma expressa, sob pena de ser mal\u00e9fica a altera\u00e7\u00e3o contratual.",
                "letter": "C"
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.019503913773669907,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Inv\u00e1lida a contrata\u00e7\u00e3o, pois a faculdade n\u00e3o poderia terceirizar sua atividade-fim, como \u00e9 o caso da educa\u00e7\u00e3o.",
                "letter": "D"
            }
        ],
        "number": "75",
        "enum": "Luiz Henrique \u00e9 professor de Direito Constitucional e, durante o per\u00edodo letivo, precisar\u00e1 se afastar por dois meses para submeter-se a uma delicada cirurgia de emerg\u00eancia. Em raz\u00e3o disso, a faculdade contratou um professor substituto por esse per\u00edodo, valendo-se de uma empresa de contrato tempor\u00e1rio.\n\n Diante da situa\u00e7\u00e3o apresentada, considerando a jurisprud\u00eancia consolidada do TST, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2014-15.txt"
    }
]
