[{"enum": "A respeito dos direitos pol\u00edticos, assinale a alternativa correta.", "filename": "2012-06.txt", "areas": ["CONSTITUTIONAL"], "valid": true, "options": [{"letter": "A", "pmi": [-0.08289387409465222, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null, "text": "O cancelamento de naturaliza\u00e7\u00e3o por decis\u00e3o do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a \u00e9 caso de perda de direitos pol\u00edticos."}, {"letter": "B", "pmi": [-0.032640348270810006, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null, "text": "A condena\u00e7\u00e3o criminal transitada em julgado, enquanto durarem seus efeitos, \u00e9 caso de cassa\u00e7\u00e3o de direitos pol\u00edticos."}, {"letter": "C", "pmi": [-0.05440058045135002, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": true, "text": "A improbidade administrativa \u00e9 caso de suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos."}, {"letter": "D", "pmi": [-0.10657783812169572, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null, "text": "A incapacidade civil relativa \u00e9 caso de perda de direitos pol\u00edticos."}], "number": "20"}]