[
    {
        "number": "53",
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "O Sr. Jo\u00e3o, pessoa idosa e benefici\u00e1ria de plano de sa\u00fade individual da sociedade \u201cABC Sa\u00fade Ltda.\ufffd?, come\u00e7a a sentir fortes dores no peito durante a madrugada e, socorrido por seus familiares, \u00e9 encaminhado para a unidade hospitalar mais pr\u00f3xima.\n\n O m\u00e9dico respons\u00e1vel pelo atendimento inicial constata um quadro cl\u00ednico grave, com risco de morte, sendo necess\u00e1rio o imediato encaminhamento do Sr. Jo\u00e3o para a Unidade de Terapia Intensiva (UTI) do hospital. Ao ser contatado, o plano de sa\u00fade informa que n\u00e3o autoriza a interna\u00e7\u00e3o, uma vez que o Sr. Jo\u00e3o ainda n\u00e3o havia cumprido o per\u00edodo de car\u00eancia exigido em contrato.\n\n Imediatamente, um dos filhos do Sr. Jo\u00e3o, advogado, elabora a a\u00e7\u00e3o cab\u00edvel e recorre ao plant\u00e3o judicial do Tribunal de Justi\u00e7a do estado em que reside.\n\n A partir do caso narrado, assinale a alternativa correta.",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.05303714291317216,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A tutela de urg\u00eancia a ser requerida deve ser deferida, tendo em vista os princ\u00edpios da coopera\u00e7\u00e3o e da n\u00e3o surpresa que regem a codifica\u00e7\u00e3o processual vigente, ap\u00f3s a pr\u00e9via oitiva do representante legal do plano de sa\u00fade \u201cABC Sa\u00fade Ltda.\ufffd?, no prazo de 5 (cinco) dias \u00fateis.",
                "correct": null
            },
            {
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    -0.02274255128287795,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Uma vez demonstrado o perigo de dano ou de risco ao resultado \u00fatil do processo, o magistrado poder\u00e1 conceder tutela de evid\u00eancia em favor do Sr. Jo\u00e3o, autorizando sua interna\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria na Unidade de Terapia Intensiva do hospital.",
                "correct": null
            },
            {
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.06216329295731273,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Diante da urg\u00eancia do caso, contempor\u00e2nea \u00e0 propositura da a\u00e7\u00e3o, a peti\u00e7\u00e3o inicial redigida poderia limitar-se ao requerimento da tutela antecipada e \u00e0 indica\u00e7\u00e3o do pedido final. Concedida a tutela antecipada, o autor dever\u00e1 aditar a peti\u00e7\u00e3o inicial em 15 (quinze) dias ou em outro prazo maior que o juiz fixar.",
                "correct": true
            },
            {
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.028774865082819852,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Concedida a tutela provis\u00f3ria requerida em favor do Sr. Jo\u00e3o, ela conserva sua efic\u00e1cia na pend\u00eancia do processo, apenas podendo vir a ser revogada ou modificada com a prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a definitiva de m\u00e9rito.",
                "correct": null
            }
        ],
        "filename": "2017-24.txt",
        "valid": true
    }
]
