[{"filename": "2012-07.txt", "valid": true, "enum": "Lara \u00e9 s\u00f3cia de determinada sociedade de advogados com sede no Rio de Janeiro e filial em S\u00e3o Paulo. Foi convidada a integrar, cumulativamente e tamb\u00e9m como s\u00f3cia, os quadros de outra sociedade de advogados, esta com sede em S\u00e3o Paulo e sem filiais. Aceitou o convite e rapidamente providenciou sua inscri\u00e7\u00e3o suplementar na OAB/SP, tendo em vista que passaria a exercer habitualmente a profiss\u00e3o nesse estado.", "options": [{"text": "Lara agiu corretamente, pois, considerando-se que passaria a atuar em mais do que cinco causas por ano em S\u00e3o Paulo, era necess\u00e1rio que promovesse sua inscri\u00e7\u00e3o suplementar nesse estado.", "letter": "A", "pmi": [-0.020401400175066406, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null}, {"text": "Lara n\u00e3o agiu corretamente, pois \u00e9 vedado ao advogado integrar mais de uma sociedade de advogados com sede ou filial na mesma \u00e1rea territorial do respectivo Conselho Seccional.", "letter": "B", "pmi": [-0.014474596952196533, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": true}, {"text": "Lara n\u00e3o agiu corretamente, pois \u00e9 vedado ao advogado integrar mais de uma sociedade de advogados dentro do territ\u00f3rio nacional.", "letter": "C", "pmi": [-0.04200285450856464, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null}, {"text": "Lara agiu corretamente e sequer era necess\u00e1rio que promovesse sua inscri\u00e7\u00e3o suplementar, pois passaria a exercer a profiss\u00e3o em S\u00e3o Paulo na qualidade de s\u00f3cia e n\u00e3o de advogada empregada da sociedade em quest\u00e3o.", "letter": "D", "pmi": [-0.015925824870118465, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null}], "areas": ["ETHICS"], "number": "1"}]