[{"number": "45", "areas": [], "valid": true, "enum": "Marcelo e Maria s\u00e3o casados h\u00e1 10 anos. O casal possui a guarda judicial de Ana, que tem agora tr\u00eas anos de idade, desde o seu nascimento. A m\u00e3e da infante, irm\u00e3 de Maria, \u00e9 usu\u00e1ria de crack e soropositiva. Ana reconhece o casal como seus pais. Passados dois anos, Ana fica \u00f3rf\u00e3, o casal se divorcia e a crian\u00e7a fica residindo com Maria.\n\n Sobre a possibilidade da ado\u00e7\u00e3o de Ana por Marcelo e Maria em conjunto, ainda que divorciados, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2016-21.txt", "options": [{"pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "Apenas Maria poder\u00e1 adot\u00e1-la, pois \u00e9 parente de Ana.", "correct": null, "letter": "A"}, {"pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "O casal poder\u00e1 adot\u00e1-la, desde que acorde com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 guarda (unipessoal ou compartilhada) e \u00e0 visita\u00e7\u00e3o de Ana.", "correct": true, "letter": "B"}, {"pmi": [-0.025673915833332048, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "O casal somente poderia adotar em conjunto caso ainda estivesse casado.", "correct": null, "letter": "C"}, {"pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "O casal dever\u00e1 se inscrever previamente no cadastro de pessoas interessadas na ado\u00e7\u00e3o.", "correct": null, "letter": "D"}]}]