[{"valid": true, "options": [{"pmi": [-0.15842205472466186, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "A", "correct": null, "text": "Trata-se do fen\u00f4meno chamado na doutrina jur\u00eddica de lacuna material do direito, em que o jurista n\u00e3o consegue dar uma resposta com base no pr\u00f3prio direito positivo para uma situa\u00e7\u00e3o juridicamente relevante."}, {"pmi": [-0.17915132618035523, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "B", "correct": true, "text": "Trata-se da textura aberta do direito, expressa por meio de regras gerais de conduta, que deve ganhar um sentido espec\u00edfico dado pela autoridade competente, \u00e0 luz do caso concreto."}, {"pmi": [-0.18482448584232458, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "C", "correct": null, "text": "Trata-se da incompletude do ordenamento jur\u00eddico que, por isso mesmo, deve recorrer aos princ\u00edpios gerais do direito, a fim de promover uma integra\u00e7\u00e3o do direito positivo."}, {"pmi": [-0.179404065179315, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "D", "correct": null, "text": "Trata-se do fen\u00f4meno denominado de anomia social pelos soci\u00f3logos do direito, em que existe um v\u00e1cuo de normas jur\u00eddicas e a impossibilidade real de regula\u00e7\u00e3o de conflitos juridicamente relevantes."}], "areas": ["PHILOSOPHY"], "enum": "Considere a seguinte afirma\u00e7\u00e3o de Herbert L. A. Hart:\n\n \u201cSeja qual for o processo escolhido, precedente ou legisla\u00e7\u00e3o, para a comunica\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es de comportamentos, estes, n\u00e3o obstante a facilidade com que atuam sobre a grande massa de casos correntes, revelar-se-\u00e3o como indeterminados em certo ponto em que a sua aplica\u00e7\u00e3o esteja em quest\u00e3o.\u201d\n\n (HART, Herbert. O Conceito de Direito. Lisboa: Calouste Gulbenkian, 1986, p. 141)\n\n Hart admite um grau de indetermina\u00e7\u00e3o nos padr\u00f5es de comportamento previstos na legisla\u00e7\u00e3o e nos precedentes judiciais. A respeito, assinale a afirmativa correta.", "number": "11", "filename": "2013-12.txt"}]