[{"options": [{"correct": null, "pmi": [-0.19765336350306648, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "Assim como a pris\u00e3o preventiva, pode ser decretada de of\u00edcio pelo juiz, ap\u00f3s requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou representa\u00e7\u00e3o da autoridade policial.", "letter": "A"}, {"correct": null, "pmi": [-0.07788455138620627, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "Sendo o crime investigado hediondo, o prazo poder\u00e1 ser fixado em, no m\u00e1ximo, 15 dias, prorrog\u00e1veis uma vez pelo mesmo per\u00edodo.", "letter": "B"}, {"correct": true, "pmi": [-0.08731659502810547, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "Findo o prazo da tempor\u00e1ria sem prorroga\u00e7\u00e3o, o preso deve ser imediatamente solto.", "letter": "C"}, {"correct": null, "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "O preso, em raz\u00e3o de pris\u00e3o tempor\u00e1ria, poder\u00e1 ficar detido no mesmo local em que se encontram os presos provis\u00f3rios ou os condenados definitivos.", "letter": "D"}], "filename": "2015-16.txt", "enum": "A pris\u00e3o tempor\u00e1ria pode ser definida como uma medida cautelar restritiva, decretada por tempo determinado, destinada a possibilitar as investiga\u00e7\u00f5es de certos crimes considerados pelo legislador como graves, antes da propositura da a\u00e7\u00e3o penal.\n\n Sobre o tema, assinale a afirmativa correta.", "areas": [], "valid": true, "number": "68"}]