[{"options": [{"letter": "A", "pmi": [0.010482405355134365, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": true, "text": "a medida socioeducativa de interna\u00e7\u00e3o aplicada em raz\u00e3o do descumprimento reiterado e injustific\u00e1vel da medida anteriormente imposta ao adolescente infrator n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a tr\u00eas meses."}, {"letter": "B", "pmi": [0.010761294242426722, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null, "text": "o adolescente apreendido em flagrante de ato infracional ser\u00e1 imediatamente encaminhado ao Juiz de Direito em exerc\u00edcio na Vara da Inf\u00e2ncia e Juventude, que decidir\u00e1 sobre a necessidade ou n\u00e3o de seu acautelamento provis\u00f3rio."}, {"letter": "C", "pmi": [-0.03950200605165889, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null, "text": "a concess\u00e3o da remiss\u00e3o, que prescinde da homologa\u00e7\u00e3o da Autoridade Judici\u00e1ria, \u00e9 medida que o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico atribu\u00eddo poder\u00e1 adotar no processamento de ato infracional."}, {"letter": "D", "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null, "text": "ao ato infracional praticado por crian\u00e7as corresponder\u00e3o as seguintes medidas socioeducativas: advert\u00eancia, obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade, liberdade assistida e inser\u00e7\u00e3o em regime de semiliberdade."}], "filename": "2011-04.txt", "areas": ["CHILDREN"], "number": "26", "enum": "No tocante \u00e0s normas contidas no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, \u00e9 correto afirmar que", "valid": true}]