[
    {
        "filename": "2016-20a.txt",
        "valid": true,
        "enum": "Em execu\u00e7\u00e3o fiscal, que tramita perante a Justi\u00e7a do Trabalho, o juiz, ap\u00f3s realizar tentativas de execu\u00e7\u00e3o sem sucesso, deixou o feito arquivado por 1 ano. Cinco anos depois, e ap\u00f3s intimada a Fazenda P\u00fablica, que nada requereu, o juiz decretou de of\u00edcio a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente.\n\n Sobre a atitude judicial, e considerando a legisla\u00e7\u00e3o em vigor, assinale a afirmativa correta.",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.0643695932438319,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O juiz equivocou-se, pois na seara trabalhista a prescri\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser decretada de of\u00edcio."
            },
            {
                "letter": "B",
                "correct": true,
                "pmi": [
                    -0.05632339408835292,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Correto o juiz, pois n\u00e3o se trata de reclama\u00e7\u00e3o trabalhista e, assim, a prescri\u00e7\u00e3o pode ser decretada de of\u00edcio."
            },
            {
                "letter": "C",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.05279443770427258,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "N\u00e3o h\u00e1 dispositivo legal a respeito, da\u00ed porque, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da prote\u00e7\u00e3o, n\u00e3o deveria haver decreta\u00e7\u00e3o de of\u00edcio da prescri\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "letter": "D",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.0348632193245597,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Uma vez que n\u00e3o existe prescri\u00e7\u00e3o para o cr\u00e9dito fiscal, agiu erroneamente o magistrado ao decretar a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente."
            }
        ],
        "number": "80",
        "areas": []
    }
]
