[
    {
        "options": [
            {
                "pmi": [
                    -0.02390772039676374,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "se aplica o duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio a toda decis\u00e3o proferida contra Fazenda P\u00fablica.",
                "letter": "A"
            },
            {
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "\u00e9 pressuposto de admissibilidade do reexame necess\u00e1rio a interposi\u00e7\u00e3o de apela\u00e7\u00e3o pela Fazenda.",
                "letter": "B"
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.014344632238058245,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "se aplica o duplo grau obrigat\u00f3rio \u00e0 senten\u00e7a que julga procedente, no todo ou em parte, embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de d\u00edvida ativa da Fazenda P\u00fablica, independentemente do valor do d\u00e9bito.",
                "letter": "C"
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.13357751945164553,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": true,
                "text": "n\u00e3o se aplica o duplo grau obrigat\u00f3rio se a senten\u00e7a estiver fundada em jurisprud\u00eancia do plen\u00e1rio do Supremo Tribunal Federal.",
                "letter": "D"
            }
        ],
        "enum": "O duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio, tamb\u00e9m conhecido como reexame necess\u00e1rio ou recurso de of\u00edcio, \u00e9 instituto contemplado no art. 475 do CPC e visa a proteger a Fazenda P\u00fablica, constituindo uma de suas principais prerrogativas.\n\n Com rela\u00e7\u00e3o a esse instituto, \u00e9 correto afirmar que",
        "number": "40",
        "filename": "2012-07.txt",
        "valid": true,
        "areas": [
            "CIVIL-PROCEDURE"
        ]
    }
]
