[
    {
        "areas": [
            "TAXES"
        ],
        "enum": "Jo\u00e3o adquiriu em maio de 2000 um im\u00f3vel em \u00e1rea rural, banhado pelo Rio Formoso. Em 2010, foi citado para responder a uma a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica proposta pelo Munic\u00edpio de Belas Veredas, que o responsabiliza civilmente por ter cometido corte raso na mata ciliar da propriedade. Jo\u00e3o alega que o desmatamento foi cometido pelo antigo propriet\u00e1rio da fazenda, que j\u00e1 praticava o plantio de milho no local. Em raz\u00e3o do exposto, \u00e9 correto afirmar que",
        "valid": true,
        "number": "57",
        "filename": "2011-05.txt",
        "options": [
            {
                "text": "a responsabilidade por dano ambiental \u00e9 objetiva, mas, como n\u00e3o h\u00e1 nexo de causalidade entre a a\u00e7\u00e3o do novo propriet\u00e1rio e o corte raso na \u00e1rea, verifica-se a excludente de responsabilidade, e Jo\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 obrigado a reparar o dano.",
                "pmi": [
                    -0.10169094359689004,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "letter": "A"
            },
            {
                "text": "a responsabilidade civil por dano ambiental difuso prescreve em cinco anos por for\u00e7a da Lei 9.873/99. Logo, Jo\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 obrigado a reparar o dano.",
                "pmi": [
                    -0.16537799183326615,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "letter": "B"
            },
            {
                "text": "Jo\u00e3o ser\u00e1 obrigado a recuperar a \u00e1rea, mas, como n\u00e3o poder\u00e1 mais utiliz\u00e1-la para o plantio do milho, ter\u00e1 direito a indeniza\u00e7\u00e3o, a ser paga pelo Poder P\u00fablico, por for\u00e7a do princ\u00edpio do protetor-recebedor.",
                "pmi": [
                    -0.13245056039710554,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "letter": "C"
            },
            {
                "text": "a manuten\u00e7\u00e3o de \u00e1rea de mata ciliar \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o propter rem; sendo obriga\u00e7\u00e3o de conserva\u00e7\u00e3o, \u00e9 automaticamente transferida do alienante ao adquirente. Logo, Jo\u00e3o ter\u00e1 que reparar a \u00e1rea.",
                "pmi": [
                    -0.029568286548737787,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": true,
                "letter": "D"
            }
        ]
    }
]
