[{"enum": "Acerca da disciplina constitucional do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa correta.", "valid": true, "number": "13", "areas": ["CONSTITUTIONAL"], "options": [{"text": "Os munic\u00edpios atuar\u00e3o prioritariamente na presta\u00e7\u00e3o do ensino fundamental e m\u00e9dio.", "letter": "A", "correct": null, "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"text": "Na presta\u00e7\u00e3o do ensino fundamental, al\u00e9m da utiliza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria da l\u00edngua portuguesa, \u00e9 assegurada \u00e0s comunidades ind\u00edgenas a utiliza\u00e7\u00e3o de suas l\u00ednguas maternas.", "letter": "B", "correct": true, "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"text": "\u00c9 permitido \u00e0s universidades admitir professores estrangeiros, na forma da lei, mas \u00e9 expressamente vedada a admiss\u00e3o de t\u00e9cnicos e de pesquisadores estrangeiros.", "letter": "C", "correct": null, "pmi": [-0.08498358192290836, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"text": "O ensino \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada, independente de autoriza\u00e7\u00e3o e da avalia\u00e7\u00e3o de sua qualidade pelo Poder P\u00fablico.", "letter": "D", "correct": null, "pmi": [-0.18671103833297586, 0.0, 0.0, 0.0]}], "filename": "2013-11.txt"}]