[
    {
        "filename": "2017-22.txt",
        "areas": [
            null
        ],
        "valid": true,
        "number": "20",
        "enum": "O pa\u00eds foi tomado por uma onda de manifesta\u00e7\u00f5es sociais, que produzem grave e iminente instabilidade institucional, de modo que a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica decretou, e o Congresso Nacional aprovou, o estado de defesa no Brasil.  Nesse per\u00edodo, voc\u00ea \u00e9 procurado(a), como advogado(a), para atuar na causa em que um casal relata que seu filho, Jo\u00e3o da Silva, de 21 anos, encontra-se desaparecido h\u00e1 cinco dias, desde que foi detido para investiga\u00e7\u00e3o policial. Os \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a afirmam n\u00e3o ter informa\u00e7\u00f5es acerca do paradeiro dele, embora admitam que ele foi interrogado pela pol\u00edcia.  Ao questionar o procedimento de interrogat\u00f3rio e buscar mais informa\u00e7\u00f5es sobre o paradeiro de Jo\u00e3o da Silva junto \u00e0 Corregedoria da Pol\u00edcia, voc\u00ea \u00e9 lembrado de que o pa\u00eds encontra-se sob estado de defesa, existindo, nesse caso, restri\u00e7\u00e3o a v\u00e1rios direitos fundamentais.  Sobre a hip\u00f3tese apresentada, com base na Conven\u00e7\u00e3o Interamericana sobre o Desaparecimento For\u00e7ado de Pessoas, assinale a afirmativa correta.",
        "options": [
            {
                "pmi": [
                    -0.03084900286067513,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "A Conven\u00e7\u00e3o pro\u00edbe que os Estados-Partes decretem qualquer tipo de estado de emerg\u00eancia, incluindo a\u00ed o estado de defesa ou o estado de s\u00edtio, de forma a evitar a grav\u00edssima viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos, como \u00e9 o desaparecimento for\u00e7ado de Jo\u00e3o da Silva.",
                "letter": "A"
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.022012855878455445,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "O caso de Jo\u00e3o da Silva ainda n\u00e3o pode ser considerado desaparecimento for\u00e7ado, porque a Conven\u00e7\u00e3o afirma que o prazo para que o desaparecimento for\u00e7ado seja caracterizado como tal deve ser de pelo menos dez dias, desde a falta de informa\u00e7\u00e3o ou a recusa a reconhecer a priva\u00e7\u00e3o de liberdade pelos agentes do Estado.",
                "letter": "B"
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.04053540004227095,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "O Conselho de Defesa Nacional deliberou que, mesmo no estado de defesa, as autoridades judici\u00e1rias competentes devem ter livre e imediato acesso a todo centro de deten\u00e7\u00e3o e \u00e0s suas depend\u00eancias, bem como a todo lugar onde houver motivo para crer que se possa encontrar a pessoa desaparecida.",
                "letter": "C"
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.025303228218045218,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": true,
                "text": "O Brasil, como Estado-Parte da Conven\u00e7\u00e3o, comprometeu- se a n\u00e3o praticar, nem permitir, nem tolerar o desaparecimento for\u00e7ado de pessoas, nem mesmo durante os estados de emerg\u00eancia, exce\u00e7\u00e3o ou de suspens\u00e3o de garantias individuais.",
                "letter": "D"
            }
        ]
    }
]
