[{"valid": true, "enum": "Com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos para a perda e a suspens\u00e3o do poder familiar regulados pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, \u00e9 correto afirmar que", "filename": "2011-03.txt", "areas": ["CHILD"], "number": "97", "options": [{"text": "a autoridade judici\u00e1ria, ouvido o Minist\u00e9rio P\u00fablico, poder\u00e1 decretar liminar ou incidentalmente a suspens\u00e3o do poder familiar, independentemente da gravidade do motivo.", "pmi": [-0.04611580480944533, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null, "letter": "A"}, {"text": "o procedimento para perda ou suspens\u00e3o do poder familiar dispensa que os pais sejam ouvidos, mesmo se estes forem identificados e estiverem em local conhecido.", "pmi": [-0.015685173737860318, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null, "letter": "B"}, {"text": "o procedimento para perda ou suspens\u00e3o do poder familiar ter\u00e1 in\u00edcio por provoca\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou de quem tenha leg\u00edtimo interesse.", "pmi": [-0.05995054625227892, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": true, "letter": "C"}, {"text": "em conformidade com a nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei 12.010, de 3 de agosto de 2009, o prazo m\u00e1ximo para a conclus\u00e3o do procedimento de perda ou suspens\u00e3o do poder familiar ser\u00e1 de 180 (cento e oitenta) dias.", "pmi": [-0.006971188327937919, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null, "letter": "D"}]}]