[
    {
        "options": [
            {
                "text": "N\u00e3o h\u00e1 ofensa ao princ\u00edpio da reserva legal na cria\u00e7\u00e3o de tipos penais por meio de medida provis\u00f3ria, quando convertida em lei.",
                "letter": "A",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.150092485198151,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "N\u00e3o h\u00e1 ofensa ao princ\u00edpio da reserva legal na cria\u00e7\u00e3o de tipos penais por meio de medida provis\u00f3ria, pois houve avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do Congresso Nacional.",
                "letter": "B",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.10637022909400075,
                    -0.026067985643753705,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "H\u00e1 ofensa ao princ\u00edpio da reserva legal, pois n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a cria\u00e7\u00e3o de tipos penais por meio de medida provis\u00f3ria.",
                "letter": "C",
                "correct": true,
                "pmi": [
                    -0.10113610993218451,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "H\u00e1 ofensa ao princ\u00edpio da reserva legal, pois n\u00e3o cabe ao Presidente da Rep\u00fablica a iniciativa de lei em mat\u00e9ria penal.",
                "letter": "D",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.3090395219930538,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "enum": "O Presidente da Rep\u00fablica, diante da nova onda de protestos, decide, por meio de medida provis\u00f3ria, criar um novo tipo penal para coibir os atos de vandalismo. A medida provis\u00f3ria foi convertida em lei, sem impugna\u00e7\u00f5es.\n\n Com base nos dados fornecidos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.",
        "number": "63",
        "areas": [
            "CRIMINAL"
        ],
        "valid": true,
        "filename": "2014-14.txt"
    }
]
