[
    {
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.3167287153168492,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "assumir a defesa da empresa, por for\u00e7a da rela\u00e7\u00e3o de trabalho.",
                "letter": "A"
            },
            {
                "correct": true,
                "pmi": [
                    -0.16466032590266666,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "comunicar o fato \u00e0 empresa e escusar-se de realizar a defesa.",
                "letter": "B"
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.11032689412548069,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "indicar advogado da sua equipe para realizar a defesa.",
                "letter": "C"
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.20930192216816604,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "renunciar ao cargo por impossibilidade de exerc\u00edcio do mesmo.",
                "letter": "D"
            }
        ],
        "number": "8",
        "filename": "2013-10.txt",
        "valid": true,
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "Lara, advogada, \u00e9 chefe do departamento jur\u00eddico da empresa N\u00f3s e N\u00f3s, que \u00e9 especializada na produ\u00e7\u00e3o de cordas. O departamento que ela coordena possui cerca de cem advogados. Dez deles resolvem propor a\u00e7\u00e3o judicial para reclamar direitos que s\u00e3o comuns a todos, inclusive \u00e0 advogada chefe do departamento.\n\n Nos termos do C\u00f3digo de \u00c9tica, a advogada chefe do departamento deve"
    }
]
