[
    {
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "text": "Nenhuma das advogadas dever\u00e1 compor a lista a ser encaminhada ao Tribunal de Justi\u00e7a.",
                "pmi": [
                    -0.06852114144401765,
                    -0.010254632266503302,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "A"
            },
            {
                "correct": null,
                "text": "Apenas Tereza e Esmeralda dever\u00e3o compor a lista a ser encaminhada ao Tribunal de Justi\u00e7a.",
                "pmi": [
                    -0.051390856083013234,
                    -0.007324737333216644,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "B"
            },
            {
                "correct": null,
                "text": "Apenas Gabriela dever\u00e1 compor a lista a ser encaminhada ao Tribunal de Justi\u00e7a.",
                "pmi": [
                    -0.06852114144401765,
                    -0.010254632266503302,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "C"
            },
            {
                "correct": null,
                "text": "Apenas Tereza dever\u00e1 compor a lista a ser encaminhada ao Tribunal de Justi\u00e7a.",
                "pmi": [
                    -0.06852114144401765,
                    -0.010254632266503302,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "D"
            }
        ],
        "enum": "As advogadas Tereza, Gabriela e Esmeralda desejam integrar a lista a ser encaminhada ao Tribunal de Justi\u00e7a de determinado estado da federa\u00e7\u00e3o, para preenchimento de vaga constitucionalmente destinada aos advogados na composi\u00e7\u00e3o do Tribunal. Tereza exerce regular e efetivamente a atividade de advocacia h\u00e1 15 anos. Possui reputa\u00e7\u00e3o ilibada e saber jur\u00eddico t\u00e3o not\u00f3rio que a permitiu ser eleita conselheira suplente, para a atual gest\u00e3o, de determinada subse\u00e7\u00e3o da OAB. Gabriela, embora nunca tenha integrado \u00f3rg\u00e3o da OAB, exerce, regular e efetivamente, a advocacia h\u00e1 06 anos e \u00e9 conhecida por sua conduta \u00e9tica e seu profundo conhecimento do Direito. Por sua vez, Esmeralda pratica regularmente a advocacia h\u00e1 10 anos. Tamb\u00e9m \u00e9 inconteste seu extenso conhecimento jur\u00eddico. A reputa\u00e7\u00e3o ilibada de Esmeralda \u00e9 comprovada diariamente no corret\u00edssimo exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o de tesoureira da Caixa de Assist\u00eancia de Advogados da Seccional da OAB na qual inscrita.\n\n Sobre o caso narrado, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2016-20.txt",
        "number": "7",
        "areas": [],
        "valid": true
    }
]
