[{"number": "3", "options": [{"text": "Patr\u00edcia n\u00e3o agiu corretamente, pois os advogados p\u00fablicos est\u00e3o obrigados \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o na OAB para o exerc\u00edcio de suas atividades.", "letter": "A", "pmi": [-0.03694666620927426, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": true}, {"text": "Patr\u00edcia n\u00e3o agiu corretamente, pois deveria ter requerido apenas o licenciamento do exerc\u00edcio da advocacia e n\u00e3o o cancelamento de sua inscri\u00e7\u00e3o.", "letter": "B", "pmi": [-0.07067892126976254, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null}, {"text": "Patr\u00edcia poderia ter pedido o licenciamento do exerc\u00edcio da advocacia, mas nada a impede de pedir o cancelamento de sua inscri\u00e7\u00e3o, caso n\u00e3o deseje mais exercer a advocacia privada.", "letter": "C", "pmi": [-0.09325202940034925, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null}, {"text": "Patr\u00edcia agiu corretamente, pois, uma vez que os advogados p\u00fablicos n\u00e3o podem exercer a advocacia privada, est\u00e3o obrigados a requerer o cancelamento de suas inscri\u00e7\u00f5es.", "letter": "D", "pmi": [-0.0281102125504069, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null}], "enum": "Patr\u00edcia foi aprovada em concurso p\u00fablico e tomou posse como Procuradora do Munic\u00edpio em que reside. Como n\u00e3o pretendia mais exercer a advocacia privada, mas apenas atuar como Procuradora do Munic\u00edpio, pediu o cancelamento de sua inscri\u00e7\u00e3o na OAB.\n\n A partir da hip\u00f3tese apresentada, assinale a afirmativa correta.", "areas": [], "valid": true, "filename": "2015-17.txt"}]