[
    {
        "valid": true,
        "areas": [],
        "number": "71",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "A situa\u00e7\u00e3o retrata caso de suspens\u00e3o contratual e a empresa ficar\u00e1 desobrigada de depositar o FGTS na conta vinculada do trabalhador.",
                "pmi": [
                    -0.05415114312948966,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Ocorrer\u00e1 interrup\u00e7\u00e3o contratual e a empresa continua com a obriga\u00e7\u00e3o de depositar o FGTS para o empregado junto \u00e0 CEF.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "text": "Ter-se-\u00e1 suspens\u00e3o contratual e a empresa continuar\u00e1 obrigada a depositar o FGTS na conta vinculada do trabalhador.",
                "pmi": [
                    -0.0538048912878873,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Haver\u00e1 interrup\u00e7\u00e3o contratual e a empresa estar\u00e1 dispensada de depositar o FGTS na conta vinculada do trabalhador.",
                "pmi": [
                    -0.0538048912878873,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "enum": "Ap\u00f3s ter sofrido um acidente do trabalho reconhecido pela empresa, que emitiu a competente CAT, um empregado afastou-se do servi\u00e7o e passou a receber aux\u00edlio-doen\u00e7a acident\u00e1rio.\n\n Sobre a situa\u00e7\u00e3o descrita, em rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo no qual o empregado recebeu benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2016-20.txt"
    }
]
