[
    {
        "enum": "Assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que se refere \u00e0 fam\u00edlia substituta.",
        "filename": "2010-01.txt",
        "valid": true,
        "number": "100",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.04808786139480343,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "A coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta ocorrer\u00e1 mediante guarda, tutela, curatela ou ado\u00e7\u00e3o, conforme a situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica da crian\u00e7a ou adolescente, o que s\u00f3 poder\u00e1 ser reconhecido e determinado pelo juiz da vara da inf\u00e2ncia e da adolesc\u00eancia."
            },
            {
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    -0.05335733570247131,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": true,
                "text": "Sempre que poss\u00edvel, a crian\u00e7a ou adolescente dever\u00e1 ser previamente ouvido, e a sua opini\u00e3o, devidamente considerada."
            },
            {
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "Na aprecia\u00e7\u00e3o do pedido de ado\u00e7\u00e3o, o grau de parentesco e a rela\u00e7\u00e3o de afinidade ou de afetividade devem ser considerados, a fim de que sejam evitadas ou minoradas as consequ\u00eancias decorrentes da medida, o que n\u00e3o ocorre nos casos de guarda provis\u00f3ria e tutela, para cuja concess\u00e3o o conselho tutelar considera requisito apenas a certid\u00e3o de bons antecedentes da fam\u00edlia substituta."
            },
            {
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.07632265913463153,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "N\u00e3o se deferir\u00e1 a coloca\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou do adolescente em fam\u00edlia substituta \u00e0 pessoa que apresente, por prazo superior a 180 dias, limita\u00e7\u00f5es em sua capacidade laborativa."
            }
        ],
        "areas": [
            "CHILDREN"
        ]
    }
]
