[{"number": "29", "valid": true, "enum": "Joana D'Arc, benefici\u00e1ria de pens\u00e3o por morte deixada por ex-fiscal de rendas, falecido em 5/1/1999, ajuizou a\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria em face da Uni\u00e3o, alegando que determinado aumento remunerat\u00f3rio gen\u00e9rico concedido aos fiscais de renda em atividade n\u00e3o lhe teria sido repassado. Assim, isso teria violado a regra constitucional da paridade remunerat\u00f3ria entre ativos, inativos e pensionistas. Acerca de tal alega\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 manifestamente", "options": [{"letter": "A", "correct": true, "text": "procedente, pois, embora a regra da paridade remunerat\u00f3ria entre ativos, inativos e pensionistas tenha sido revogada pela EC 41/2003, a pens\u00e3o por morte rege-se pela lei vigente \u00e0 \u00e9poca do \u00f3bito, quando ainda vigia tal regra.", "pmi": [-0.13552526521652644, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"letter": "B", "correct": null, "text": "improcedente, pois, nos termos do verbete 339 da S\u00famula de Jurisprud\u00eancia do STF, n\u00e3o cabe ao Poder Judici\u00e1rio, que n\u00e3o tem fun\u00e7\u00e3o legislativa, aumentar vencimentos de servidores p\u00fablicos sob fundamento de isonomia.", "pmi": [-0.13434312044767344, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"letter": "C", "correct": null, "text": "improcedente, pois a regra da paridade remunerat\u00f3ria entre ativos, inativos e pensionistas foi revogada pela EC 41/2003, sendo absolutamente irrelevante o fato de o ex-servidor ter falecido antes da edi\u00e7\u00e3o da referida emenda.", "pmi": [-0.16857512235691258, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"letter": "D", "correct": null, "text": "procedente, pois a CRFB garante o reajustamento da pens\u00e3o por morte dos benef\u00edcios para preservar-lhes, em car\u00e1ter permanente, o valor real, conforme crit\u00e9rios estabelecidos em lei.", "pmi": [-0.17526069804109884, 0.0, 0.0, 0.0]}], "areas": ["CONSTITUTIONAL"], "filename": "2012-06.txt"}]