[{"options": [{"pmi": [-0.019098738515566052, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "Jo\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pela regenera\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, mesmo n\u00e3o tendo sido respons\u00e1vel por sua degrada\u00e7\u00e3o, uma vez que se trata de obriga\u00e7\u00e3o propter rem.", "letter": "A", "correct": true}, {"pmi": [-0.00315932775183174, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "Jo\u00e3o somente teria a obriga\u00e7\u00e3o de regenerar a \u00e1rea caso soubesse do dano ambiental cometido pelo antigo propriet\u00e1rio, em homenagem ao princ\u00edpio da boa-f\u00e9.", "letter": "B", "correct": null}, {"pmi": [-0.037271254898530094, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "O \u00fanico respons\u00e1vel pelo dano \u00e9 o antigo propriet\u00e1rio, causador do dano, uma vez que Jo\u00e3o n\u00e3o pode ser responsabilizado por ato il\u00edcito que n\u00e3o cometeu.", "letter": "C", "correct": null}, {"pmi": [-0.0034226050644843853, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "N\u00e3o h\u00e1 responsabilidade do antigo propriet\u00e1rio ou de Jo\u00e3o, mas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em raz\u00e3o da omiss\u00e3o na fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental quando da transmiss\u00e3o da propriedade.", "letter": "D", "correct": null}], "areas": ["ENVIRONMENTAL"], "number": "36", "enum": "Jo\u00e3o, militante ambientalista, adquire ch\u00e1cara em \u00e1rea rural j\u00e1 degradada, com o objetivo de cultivar alimentos org\u00e2nicos para consumo pr\u00f3prio. Alguns meses depois, ele \u00e9 notificado pela autoridade ambiental local de que a \u00e1rea \u00e9 de preserva\u00e7\u00e3o permanente.\n\n Sobre o caso, assinale a afirmativa correta.", "valid": true, "filename": "2013-10.txt"}]