[
    {
        "number": "10",
        "filename": "2012-07.txt",
        "valid": true,
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "text": "Tais atos permitem o agravo do advogado se houver requerimento pessoal ao Presidente da Seccional.",
                "pmi": [
                    -0.023200008325993098,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "A"
            },
            {
                "correct": null,
                "text": "Havendo requerimento de qualquer pessoa poder\u00e1 ocorrer o desagravo ap\u00f3s decis\u00e3o do Relator do processo.",
                "pmi": [
                    -0.06450062603277426,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "B"
            },
            {
                "correct": true,
                "text": "O desagravo \u00e9 p\u00fablico e promovido pelo Conselho competente podendo ocorrer de of\u00edcio.",
                "pmi": [
                    -0.07224915606045369,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "C"
            },
            {
                "correct": null,
                "text": "Caso constatado que a ofensa \u00e9 decorrente do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o poder\u00e1 ocorrer o arquivamento sum\u00e1rio.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "D"
            }
        ],
        "enum": "T\u00edcio, advogado militante h\u00e1 longos anos, tem entrevero com o Juiz da Comarca W que, em altos brados, afirma que o caus\u00eddico \u00e9 praticante de chicanas e atos de m\u00e1-f\u00e9 processual, sendo conhecido como ex\u00edmio procrastinador da atividade processual, obstando o bom desenvolvimento da Justi\u00e7a. \u00c0 luz das normas do Regulamento Geral do Estatuto da Advocacia e da OAB, \u00e9 correto afirmar:",
        "areas": [
            "ETHICS"
        ]
    }
]
