[
    {
        "number": "9",
        "valid": true,
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "Daniel, advogado, resolve divulgar seus trabalhos contratando empresa de propaganda e marketing. Esta lhe apresenta um plano de a\u00e7\u00e3o, que inclui a contrata\u00e7\u00e3o de jovens, homens e mulheres, para a distribui\u00e7\u00e3o de prospectos de propaganda do escrit\u00f3rio, coloridos, indicando as especialidades de atua\u00e7\u00e3o e apresentando determinados temas que seriam considerados acess\u00edveis \u00e0 multid\u00e3o de interessados. O projeto \u00e9 realizado.\n\n Em rela\u00e7\u00e3o a tal projeto, consoante as normas aplic\u00e1veis aos advogados, \u00e9 correto afirmar que",
        "options": [
            {
                "pmi": [
                    -0.023198203650574782,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "A",
                "correct": null,
                "text": "a moderna advocacia assume caracter\u00edsticas empresariais e permite publicidade como a apresentada."
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.05156712014599682,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "B",
                "correct": null,
                "text": "atividades moderadas como as sugeridas s\u00e3o admiss\u00edveis."
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.04282956278455715,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "C",
                "correct": null,
                "text": "desde que autorizada pela OAB, a propaganda pode ser realizada."
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.02550349888569179,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "D",
                "correct": true,
                "text": "existem restri\u00e7\u00f5es \u00e9ticas \u00e0 propaganda da advocacia, entre as quais as referidas no texto."
            }
        ],
        "filename": "2012-06.txt"
    }
]
