[{"enum": "Em a\u00e7\u00e3o trabalhista, a parte r\u00e9 recebeu a notifica\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a em um s\u00e1bado. Assinale a op\u00e7\u00e3o que, de acordo com a CLT, indica o dia a partir do qual se iniciar\u00e1 a contagem do prazo recursal.", "number": "77", "options": [{"correct": true, "letter": "A", "pmi": [-0.18720288383570055, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "O in\u00edcio do prazo ser\u00e1 na segunda-feira e a contagem do prazo dever\u00e1 ser iniciada na ter\u00e7a-feira, se forem dias \u00fateis."}, {"correct": null, "letter": "B", "pmi": [-0.20456779865278196, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "O in\u00edcio do prazo ser\u00e1 na segunda-feira e a contagem do prazo tamb\u00e9m dever\u00e1 ser iniciada na pr\u00f3pria segunda-feira, se dia \u00fatil."}, {"correct": null, "letter": "C", "pmi": [-0.1818380432469173, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "O in\u00edcio do prazo ser\u00e1 no s\u00e1bado, mas a contagem do prazo ser\u00e1 iniciada na ter\u00e7a-feira, se dia \u00fatil."}, {"correct": null, "letter": "D", "pmi": [-0.20456779865278196, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "O in\u00edcio do prazo ser\u00e1 no s\u00e1bado, mas a contagem do prazo ser\u00e1 iniciada na segunda-feira, se dia \u00fatil."}], "filename": "2015-18.txt", "valid": true, "areas": []}]