[{"enum": "Em rela\u00e7\u00e3o ao direito de liberdade de pensamento e express\u00e3o, a Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre os Direitos Humanos, devidamente ratificada pelo Estado brasileiro, adotou o seguinte posicionamento:", "number": "20", "areas": [], "options": [{"letter": "A", "pmi": [-0.026581233528512837, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": true, "text": "vedou a censura pr\u00e9via, mas admite que a lei o fa\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o aos espet\u00e1culos p\u00fablicos apenas como forma de regular o acesso a eles, tendo em vista a prote\u00e7\u00e3o moral da inf\u00e2ncia e da adolesc\u00eancia."}, {"letter": "B", "pmi": [-0.05170984032463877, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null, "text": "vedou a censura pr\u00e9via em geral, mas admite que ela ocorra expressamente nos casos de propaganda pol\u00edtica eleitoral, tendo em vista a prote\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da seguran\u00e7a nacional."}, {"letter": "C", "pmi": [-0.13441206812918877, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null, "text": "admitiu a censura pr\u00e9via em geral, tendo em vista a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da moral p\u00fablicas, mas a veda expressamente nos casos de propaganda eleitoral, a fim de assegurar a livre manifesta\u00e7\u00e3o das ideias pol\u00edticas."}, {"letter": "D", "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null, "text": "admitiu a censura pr\u00e9via como forma de assegurar o respeito aos direitos e \u00e0 reputa\u00e7\u00e3o das demais pessoas."}], "valid": true, "filename": "2015-18.txt"}]