[
    {
        "valid": true,
        "filename": "2013-11.txt",
        "areas": [
            "LABOUR"
        ],
        "options": [
            {
                "pmi": [
                    -0.01524897000058944,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": true,
                "text": "N\u00e3o se aplica a idade m\u00e1xima ao aprendiz portador de defici\u00eancia, de modo que a contrata\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel.",
                "letter": "A"
            },
            {
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "A idade m\u00e1xima do aprendiz \u00e9 de 24 anos, n\u00e3o havendo exce\u00e7\u00e3o, pelo que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a contrata\u00e7\u00e3o.",
                "letter": "B"
            },
            {
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "Havendo autoriza\u00e7\u00e3o da Superintend\u00eancia Regional do Trabalho, o jovem poder\u00e1 ser contratado como aprendiz, haja vista sua situa\u00e7\u00e3o especial.",
                "letter": "C"
            },
            {
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "N\u00e3o existe idade m\u00e1xima para a contrata\u00e7\u00e3o de aprendizes, da\u00ed porque, em qualquer hip\u00f3tese, a admiss\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel.",
                "letter": "D"
            }
        ],
        "number": "71",
        "enum": "A empresa Gomes Sardinha M\u00f3veis Ltda. \u00e9 procurada por um jovem portador de defici\u00eancia, que tem 30 anos, e deseja ser contratado como aprendiz de marceneiro. A empresa tem d\u00favida sobre a possibilidade legal dessa contrata\u00e7\u00e3o.\n\n A partir do caso relatado, assinale a afirmativa correta."
    }
]
