[
    {
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "correct": null,
                "text": "O advogado, ao ser inclu\u00eddo em lista s\u00eaxtupla para integrar os quadros de tribunal, deve requerer licen\u00e7a para tratamento de quest\u00f5es particulares.",
                "pmi": [
                    -0.26965733719971857,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "letter": "B",
                "correct": true,
                "text": "O advogado que integra lista s\u00eaxtupla ou tr\u00edplice para ingresso pelo quinto constitucional pode continuar exercendo livremente suas atividades.",
                "pmi": [
                    -0.0024722102516258134,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "letter": "C",
                "correct": null,
                "text": "O advogado que integra lista s\u00eaxtupla ou tr\u00edplice passa a ser considerado incompatibilizado para o exerc\u00edcio da advocacia.",
                "pmi": [
                    -0.011739555135410496,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "letter": "D",
                "correct": null,
                "text": "O advogado que pretende ingressar na magistratura pelo quinto constitucional passa a ser considerado impedido ao compor lista s\u00eaxtupla.",
                "pmi": [
                    -0.004441258677085229,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "filename": "2012-08.txt",
        "number": "3",
        "valid": true,
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "Jo\u00e3o, advogado inscrito h\u00e1 muitos anos na OAB, decide candidatar-se, pelo quinto constitucional, ao cargo de Juiz do Tribunal Regional Federal. Em raz\u00e3o dessa iniciativa, \u00e9 submetido a exame curricular e sabatina perante o Conselho Federal da OAB. Ap\u00f3s longo processo avaliat\u00f3rio, vem a ser escolhido para integrar a lista s\u00eaxtupla a ser remetida ao Tribunal Regional Federal.\n\n Diante dessa narrativa, \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel aos advogados, assinale a afirmativa correta."
    }
]
