[{"number": "72", "valid": true, "areas": [], "filename": "2014-15.txt", "options": [{"text": "Adicional noturno.", "letter": "A", "pmi": [0.0, 0.0, 0, 0], "correct": null}, {"text": "Horas extras.", "letter": "B", "pmi": [0.0, 0, 0, 0], "correct": true}, {"text": "FGTS obrigat\u00f3rio.", "letter": "C", "pmi": [0.0, 0.0, 0, 0], "correct": null}, {"text": "Seguro-desemprego obrigat\u00f3rio.", "letter": "D", "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null}], "enum": "Marlene trabalhou em uma resid\u00eancia como cozinheira de 5 de maio de 2013 a 6 de julho de 2014. Assinale a op\u00e7\u00e3o que contempla o direito inerente \u00e0 categoria profissional de Marlene, no per\u00edodo indicado, podendo ser exigido seu cumprimento de imediato pelo empregador."}]