[{"valid": true, "areas": ["LABOUR-PROCEDURE"], "number": "79", "enum": "Sobre o manejo do recurso adesivo na Justi\u00e7a do Trabalho, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2013-10.txt", "options": [{"pmi": [-0.0419272018467912, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "\u00c9 cab\u00edvel e a mat\u00e9ria nele veiculada n\u00e3o precisa estar relacionada ao recurso principal.", "letter": "A", "correct": true}, {"pmi": [-0.23831238436708027, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "\u00c9 incab\u00edvel na Justi\u00e7a do Trabalho porque n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o dele na CLT.", "letter": "B", "correct": null}, {"pmi": [-0.03354176147743296, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "\u00c9 cab\u00edvel, pressupondo sucumb\u00eancia rec\u00edproca e, caso interposto pela empresa, ela fica isenta de preparo.", "letter": "C", "correct": null}, {"pmi": [-0.0419272018467912, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "\u00c9 cab\u00edvel, mas a mat\u00e9ria nele veiculada precisa estar relacionada ao recurso principal.", "letter": "D", "correct": null}]}]