[{"areas": ["ETHICS"], "valid": true, "options": [{"correct": null, "text": "\u00c9 ministrado pela Seccional da OAB sem interven\u00e7\u00e3o de entidade de ensino superior.", "letter": "A", "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"correct": true, "text": "Pode ser ofertado por institui\u00e7\u00e3o de ensino superior em conv\u00eanio com a OAB.", "letter": "B", "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"correct": null, "text": "Deve ter carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 360 horas distribu\u00eddas em dois anos de atividade.", "letter": "C", "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"correct": null, "text": "Pode ocorrer a complementa\u00e7\u00e3o de carga hor\u00e1ria em escrit\u00f3rios sem credenciamento junto \u00e0 OAB.", "letter": "D", "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0]}], "filename": "2012-07.txt", "enum": "Nos termos das normas do Regulamento Geral do Estatuto da Advocacia e da OAB, o Est\u00e1gio Profissional de Advocacia \u00e9 requisito para inscri\u00e7\u00e3o no quadro de estagi\u00e1rios da OAB, sendo correto afirmar:", "number": "11"}]