[{"valid": true, "areas": ["LABOUR-PROCEDURE"], "options": [{"pmi": [-0.7841344402408051, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null, "text": "n\u00e3o compete \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho, mas \u00e0 Justi\u00e7a Federal, o julgamento de a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria de auto de infra\u00e7\u00e3o lavrado por auditor fiscal do trabalho.", "letter": "A"}, {"pmi": [-0.2807749461528018, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null, "text": "\u00e9 da compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho o julgamento das a\u00e7\u00f5es ajuizadas em face da Previd\u00eancia Social que versem sobre lit\u00edgios ou medidas cautelares relativos a acidentes do trabalho.", "letter": "B"}, {"pmi": [-0.7404958631327818, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": null, "text": "de acordo com o entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, \u00e9 da compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho processar e julgar a a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a ajuizada por profissional liberal contra cliente.", "letter": "C"}, {"pmi": [-0.252595212797215, 0.0, 0.0, 0.0], "correct": true, "text": "a Justi\u00e7a do Trabalho \u00e9 competente para julgar a\u00e7\u00e3o ajuizada por sindicato de categoria profissional em face de determinada empresa para que esta seja condenada a repassar-lhe as contribui\u00e7\u00f5es assistenciais descontadas dos sal\u00e1rios dos empregados sindicalizados.", "letter": "D"}], "filename": "2011-05.txt", "enum": "Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia material da Justi\u00e7a do Trabalho, \u00e9 correto afirmar que", "number": "80"}]