[
    {
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "text": "L\u00facia incorreu em inadimplemento absoluto, pois n\u00e3o cumpriu sua presta\u00e7\u00e3o no termo ajustado, o que inutilizou a presta\u00e7\u00e3o para Joana.",
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.040082919429896856,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "text": "L\u00facia n\u00e3o est\u00e1 em mora, pois Joana n\u00e3o a interpelou, judicial ou extrajudicialmente.",
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "text": "L\u00facia deve indenizar Joana pelos danos causados ao ve\u00edculo, salvo se provar que os mesmos ocorreriam ainda que tivesse adimplido sua presta\u00e7\u00e3o no termo ajustado.",
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.03546032231254225,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "text": "L\u00facia n\u00e3o responde pelos danos causados ao ve\u00edculo, pois foram decorrentes de for\u00e7a maior.",
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.011732527011902617,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "filename": "2015-16.txt",
        "valid": true,
        "number": "42",
        "enum": "Joana deu seu carro a L\u00facia, em comodato, pelo prazo de 5 dias, findo o qual L\u00facia n\u00e3o devolveu o ve\u00edculo. Dois dias depois, forte tempestade danificou a lanterna e o parachoque dianteiro do carro de Joana. Inconformada com o ocorrido, Joana exigiu que L\u00facia a indenizasse pelos danos causados ao ve\u00edculo.\n\n Diante do fato narrado, assinale a afirmativa correta.",
        "areas": []
    }
]
