[
    {
        "valid": true,
        "number": "78",
        "options": [
            {
                "text": "o prazo ser\u00e1 computado em dobro porque h\u00e1 litiscons\u00f3rcio passivo com procuradores diferentes.",
                "letter": "A",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.17480986697391826,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "o prazo ser\u00e1 contado normalmente.",
                "letter": "B",
                "correct": true,
                "pmi": [
                    -0.20117326067014343,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "o prazo ser\u00e1 de 10 dias.",
                "letter": "C",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.4062080847155352,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "fica a crit\u00e9rio do juiz deferir a dila\u00e7\u00e3o do prazo para n\u00e3o prejudicar os r\u00e9us quanto \u00e0 ampla defesa.",
                "letter": "D",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.2270942154150804,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "enum": "Uma a\u00e7\u00e3o \u00e9 movida contra duas empresas integrantes do mesmo grupo econ\u00f4mico e uma terceira, que alegadamente foi tomadora dos servi\u00e7os durante parte do contrato. Cada empresa possui um advogado. No caso de interposi\u00e7\u00e3o de recurso de revista,",
        "filename": "2012-06.txt",
        "areas": [
            "LABOUR-PROCEDURE"
        ]
    }
]
