[{"options": [{"text": "L\u00facio e Frederico cometeram infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica.", "letter": "A", "correct": true, "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"text": "Apenas L\u00facio cometeu infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica.", "letter": "B", "correct": null, "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"text": "Apenas Frederico cometeu infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica.", "letter": "C", "correct": null, "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"text": "Nenhum dos advogados cometeu infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica.", "letter": "D", "correct": null, "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0]}], "filename": "2017-24.txt", "enum": "Em determinada edi\u00e7\u00e3o de um jornal de grande circula\u00e7\u00e3o, foram publicadas duas mat\u00e9rias subscritas, cada qual, pelos advogados L\u00facio e Frederico. L\u00facio assina, com habitualidade, uma coluna no referido jornal, em que responde, semanalmente, a consultas sobre mat\u00e9ria jur\u00eddica. Frederico apenas subscreveu mat\u00e9ria jornal\u00edstica naquela edi\u00e7\u00e3o, debatendo certa causa, de natureza criminal, bastante repercutida na m\u00eddia, tendo analisado a estrat\u00e9gia empregada pela defesa do r\u00e9u no processo.\n\n Considerando o caso narrado e o disposto no C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina da OAB, assinale a afirmativa correta.", "number": "7", "valid": true, "areas": [null]}]