[{"valid": true, "enum": "Sobre a Reserva Particular do Patrim\u00f4nio Natural (RPPN), assinale a afirmativa correta.", "filename": "2012-08.txt", "options": [{"letter": "A", "text": "As RPPN\u2019s s\u00e3o unidades de conserva\u00e7\u00e3o criadas em \u00e1reas de posse e dom\u00ednios privados, gravadas com perpetuidade, e dever\u00e3o ser averbadas, por interm\u00e9dio de Termo de Compromisso, no Registro P\u00fablico de Im\u00f3veis", "correct": true, "pmi": [-0.14648143098187588, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"letter": "B", "text": "As RPPN\u2019s s\u00e3o unidades de conserva\u00e7\u00e3o criadas em \u00e1reas de posse p\u00fablica e dom\u00ednio privado, e dever\u00e3o ser averbadas, por interm\u00e9dio de Termo de Compromisso, no Registro P\u00fablico de Im\u00f3veis", "correct": null, "pmi": [-0.15461928825864676, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"letter": "C", "text": "As RPPN\u2019s s\u00e3o unidades de conserva\u00e7\u00e3o criadas em \u00e1reas de posse e dom\u00ednios privados, dever\u00e3o ser averbadas, por interm\u00e9dio de Termo de Compromisso, no Registro P\u00fablico de Im\u00f3veis. Por\u00e9m n\u00e3o ser\u00e3o perp\u00e9tuas, em raz\u00e3o do direito fundamental \u00e0 propriedade privada.", "correct": null, "pmi": [-0.11596446619398508, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"letter": "D", "text": "As RPPN\u2019s s\u00e3o unidades de conserva\u00e7\u00e3o criadas em \u00e1reas de posse p\u00fablica e dom\u00ednio privado. Em raz\u00e3o do princ\u00edpio da defesa do meio ambiente s\u00e3o institu\u00eddas automaticamente, sem necessidade de avalia\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ambiental, bastando o interesse do propriet\u00e1rio privado e a averba\u00e7\u00e3o, por interm\u00e9dio de Termo de Compromisso, no Registro P\u00fablico de Im\u00f3veis.", "correct": null, "pmi": [-0.08977894156953684, 0.0, 0.0, 0.0]}], "areas": ["ENVIRONMENTAL"], "number": "35"}]