[{"filename": "2017-23.txt", "number": "19", "valid": true, "enum": "Jo\u00e3o sempre agiu de forma prestativa e solid\u00e1ria na comunidade, ajudando todas as pessoas conforme suas possibilidades. Agora, os conhecidos est\u00e3o revoltados porque ele foi abandonado pelos filhos, quando eles se tornaram adultos.  Enquanto os filhos est\u00e3o empregados, Jo\u00e3o tem dificuldades financeiras at\u00e9 para comprar comida.  Voc\u00ea foi procurado(a) por um grupo de pessoas que buscam amparo para esse idoso. Tendo em vista a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e o Estatuto do Idoso, assinale a afirmativa correta.", "areas": [null], "options": [{"correct": null, "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "O dever de amparo, incluindo obriga\u00e7\u00e3o alimentar, d\u00e1-se apenas dos pais para os filhos; portanto, n\u00e3o se pode exigir juridicamente dos filhos a presta\u00e7\u00e3o alimentar para os pais que estejam em necessidade.", "letter": "A"}, {"correct": true, "pmi": [-0.03755828328804696, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "Jo\u00e3o pode exigir judicialmente dos filhos presta\u00e7\u00e3o alimentar que funcione como amparo, mas caso seus filhos se mantenham omissos, o Poder Judici\u00e1rio ou o Minist\u00e9rio P\u00fablico podem determinar medida de orienta\u00e7\u00e3o e apoio tempor\u00e1rios.", "letter": "B"}, {"correct": null, "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "A pens\u00e3o aliment\u00edcia por parte dos filhos \u00e9 exig\u00edvel judicialmente, mas se houver inadimpl\u00eancia, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma medida de prote\u00e7\u00e3o que o Poder Judici\u00e1rio possa determinar, pois se trata de quest\u00e3o privada.", "letter": "C"}, {"correct": null, "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "N\u00e3o h\u00e1 alternativa jur\u00eddica para o problema de Jo\u00e3o de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, sendo a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o poss\u00edvel a solidariedade de pessoas pr\u00f3ximas e sens\u00edveis.", "letter": "D"}]}]