[{"enum": "As contas do Munic\u00edpio Alfa referentes ao exerc\u00edcio financeiro de 2014, apresentadas pelo prefeito em 2015, receberam parecer desfavor\u00e1vel do Tribunal de Contas do referido Munic\u00edpio, o qual foi criado antes da promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988.  O Presidente da C\u00e2mara, ap\u00f3s o regular tr\u00e2mite interno, editou resolu\u00e7\u00e3o e aprovou as referidas contas p\u00fablicas municipais, uma vez que as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de exerc\u00edcios financeiros anteriores deveriam ter sido analisadas em conson\u00e2ncia com o plano plurianual.  Diante da narrativa exposta, assinale a afirmativa correta.", "options": [{"pmi": [-0.09266859543698865, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "A compet\u00eancia para julgar as contas \u00e9 do Tribunal de Contas do Munic\u00edpio, \u00f3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio, n\u00e3o podendo, em nenhuma hip\u00f3tese, o Legislativo local afast\u00e1- la, sob pena de viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o e harmonia entre os Poderes.", "correct": null, "letter": "A"}, {"pmi": [-0.2152194534281471, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "O parecer do Tribunal de Contas do Munic\u00edpio a respeito da rejei\u00e7\u00e3o das contas somente n\u00e3o ser\u00e1 acatado pela C\u00e2mara Municipal por decis\u00e3o de 2/3 (dois ter\u00e7os) dos membros deste \u00f3rg\u00e3o.", "correct": true, "letter": "B"}, {"pmi": [-0.16296692806118493, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "Considerando que o Tribunal de Contas do Munic\u00edpio \u00e9 \u00f3rg\u00e3o do Poder Legislativo e o Presidente da C\u00e2mara \u00e9 a autoridade m\u00e1xima de sua estrutura, \u00e9 constitucional o afastamento, pelo Chefe do Poder Legislativo local, do entendimento de \u00f3rg\u00e3o a ele subordinado.", "correct": null, "letter": "C"}, {"pmi": [-0.18163213870892592, 0.0, 0.0, 0.0], "text": "O Presidente da C\u00e2mara agiu corretamente, pois a periodicidade para an\u00e1lise das contas p\u00fablicas do Munic\u00edpio deve ser de 5 (cinco) anos, e tal disposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi observada pelo Tribunal de Contas do Munic\u00edpio.", "correct": null, "letter": "D"}], "filename": "2017-23.txt", "areas": [null], "number": "14", "valid": true}]