[
    {
        "areas": [
            "ENVIRONMENTAL"
        ],
        "filename": "2012-09.txt",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "correct": true,
                "text": "A demoli\u00e7\u00e3o de obra s\u00f3 poder\u00e1 ser aplicada em edifica\u00e7\u00f5es n\u00e3o residenciais e sua execu\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ocorrer \u00e0s custas do infrator.",
                "pmi": [
                    -0.09634983158993052,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "letter": "B",
                "correct": null,
                "text": "A demoli\u00e7\u00e3o de obra \u00e9 medida excepcional e s\u00f3 poder\u00e1 ser aplicada em situa\u00e7\u00f5es de flagrante ilegalidade e em edifica\u00e7\u00f5es com menos de dez anos.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "letter": "C",
                "correct": null,
                "text": "A demoli\u00e7\u00e3o de obra, em respeito ao direito fundamental \u00e0 moradia, s\u00f3 poder\u00e1 ser aplicada em constru\u00e7\u00f5es residenciais erguidas em unidades de conserva\u00e7\u00e3o e outros espa\u00e7os ambientalmente protegidos e as custas para a sua realiza\u00e7\u00e3o correr\u00e3o por conta do infrator.",
                "pmi": [
                    -0.02545121223991928,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "letter": "D",
                "correct": null,
                "text": "A demoli\u00e7\u00e3o de obra ou constru\u00e7\u00e3o com fins residenciais ou comerciais, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da defesa do meio ambiente, dar-se-\u00e1 nos casos em que a aus\u00eancia da demoli\u00e7\u00e3o importa em iminente risco de agravamento do dano ambiental e as custas para sua realiza\u00e7\u00e3o correr\u00e3o por conta do infrator.",
                "pmi": [
                    -0.0666925169139868,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "enum": "A respeito da responsabilidade administrativa federal por danos ambientais, regulamentada pelo Decreto n. 6.514/08 e alterado pelo Decreto 6.686/08, assinale a afirmativa correta.",
        "valid": true,
        "number": "36"
    }
]
