[
    {
        "number": "52",
        "enum": "A respeito dos legitimados, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica as pessoas que podem requerer patente de inven\u00e7\u00e3o ou modelo de utilidade, de acordo com a Lei n\u00ba 9.279/96.",
        "valid": true,
        "areas": [],
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.1602209959361202,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O pr\u00f3prio autor, se maior de 18 anos, os herdeiros ou sucessores do autor, o cession\u00e1rio ou o empregador ou tomador de servi\u00e7os, no caso de patente desenvolvida por empregado ou prestador de servi\u00e7o.",
                "letter": "A"
            },
            {
                "correct": true,
                "pmi": [
                    -0.2032651051994399,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O pr\u00f3prio autor, os herdeiros ou sucessores do autor, o cession\u00e1rio ou aquele a quem a lei ou o contrato de trabalho ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os determinar que perten\u00e7a a titularidade da patente ou do modelo de utilidade.",
                "letter": "B"
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.1420808590059932,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O pr\u00f3prio autor, pessoa natural ou sociedade empres\u00e1ria, o cession\u00e1rio da patente ou aquele a quem a lei ou o contrato de trabalho ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os determinar que perten\u00e7a a titularidade da patente ou do modelo de utilidade.",
                "letter": "C"
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.2755610471396415,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O pr\u00f3prio autor, os herdeiros ou sucessores do autor at\u00e9 5 (cinco) anos da data do \u00f3bito, o cession\u00e1rio ou o empregador ou tomador de servi\u00e7os, no caso de patente desenvolvida por empregado ou prestador de servi\u00e7o.",
                "letter": "D"
            }
        ],
        "filename": "2015-16.txt"
    }
]
