[{"valid": true, "options": [{"text": "a emenda a um projeto de lei ordin\u00e1ria torna necess\u00e1rio o retorno \u00e0 casa iniciadora ainda que se trate de corre\u00e7\u00e3o redacional.", "correct": null, "letter": "A", "pmi": [-0.18750266821844777, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"text": "o v\u00edcio de iniciativa pode ser sanado pela san\u00e7\u00e3o presidencial nos projetos de lei de iniciativa privativa do presidente.", "correct": null, "letter": "B", "pmi": [-0.4171019917459504, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"text": "rejeitada a medida provis\u00f3ria pelo Congresso Nacional, esse dever\u00e1 disciplinar as situa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas constitu\u00eddas durante a vig\u00eancia da MP por meio de decreto legislativo.", "correct": true, "letter": "C", "pmi": [-0.05434558846586445, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"text": "a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil veda expressamente a abertura de cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios por meio de medida provis\u00f3ria.", "correct": null, "letter": "D", "pmi": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0]}], "number": "20", "enum": "Em rela\u00e7\u00e3o ao processo legislativo, \u00e9 correto afirmar que", "filename": "2012-06a.txt", "areas": ["CONSTITUTIONAL"]}]