[{"valid": true, "options": [{"text": "O processo dever\u00e1 ser remetido pelo Juiz do Trabalho para a justi\u00e7a estadual.", "correct": true, "pmi": [-0.28639627570326603, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "A"}, {"text": "A reclama\u00e7\u00e3o trabalhista dever\u00e1 ser extinta sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito por falta de compet\u00eancia.", "correct": null, "pmi": [-0.14171586140386627, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "B"}, {"text": "A a\u00e7\u00e3o trabalhista dever\u00e1 ter curso normal, com cita\u00e7\u00e3o e designa\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia para produ\u00e7\u00e3o de provas.", "correct": null, "pmi": [-0.2283597455682627, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "C"}, {"text": "O destino do feito depender\u00e1 dos termos da contesta\u00e7\u00e3o, pois pode haver prorroga\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia.", "correct": null, "pmi": [-0.14392011400732158, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "D"}], "number": "79", "enum": "Hudson ajuizou a\u00e7\u00e3o na Justi\u00e7a do Trabalho na qual postula exclusivamente diferen\u00e7as na complementa\u00e7\u00e3o de sua aposentadoria. Hudson explica que, durante 35 anos, foi empregado de uma empresa estatal e contribuiu para o ente de previd\u00eancia privada fechada, da qual a ex-empregadora \u00e9 instituidora e patrocinadora. Ocorre que, ao longo do tempo, os empregados da ativa tiveram reajustes salariais que n\u00e3o foram observados na complementa\u00e7\u00e3o da aposentadoria de Hudson, gerando diferen\u00e7as, que agora o autor cobra tanto da ex-empregadora quanto do ente de previd\u00eancia privada.\n\n Considerando o caso e de acordo com a CLT, assinale a afirmativa correta.", "filename": "2016-19.txt", "areas": []}]