[{"options": [{"correct": null, "pmi": [-0.3683857990798477, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "A", "text": "Os projetos s\u00e3o constitucionais, porque cabe ao Estado zelar por suas finan\u00e7as, \u00e0 luz dos princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica."}, {"correct": null, "pmi": [-0.23382679699724426, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "B", "text": "O projeto que determina o corte de cargos em comiss\u00e3o \u00e9 inconstitucional, pois resultar\u00e1 na exonera\u00e7\u00e3o dos servidores que os ocupam."}, {"correct": true, "pmi": [-0.2855479779919804, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "C", "text": "O projeto que reduz diretamente os subs\u00eddios e vencimentos pagos aos servidores p\u00fablicos \u00e9 inconstitucional."}, {"correct": null, "pmi": [-0.22353949886194777, 0.0, 0.0, 0.0], "letter": "D", "text": "Os projetos s\u00e3o inconstitucionais, porque h\u00e1 direito adquirido \u00e0 imutabilidade de regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos."}], "areas": [null], "filename": "2017-22.txt", "number": "29", "valid": true, "enum": "O governador do estado Alfa, diante de grave crise financeira que assola as contas estaduais, elaborou numerosos projetos de lei para diminuir os gastos p\u00fablicos e atender ao disposto na Lei de Responsabilidade Fiscal. Dentre esses projetos encontram-se: i) corte de 25% (vinte e cinco por cento) dos cargos em comiss\u00e3o do Poder Executivo; ii) redu\u00e7\u00e3o dos subs\u00eddios e vencimentos dos servidores p\u00fablicos est\u00e1veis em 10% (dez por cento) de seu valor nominal.  Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constitucionalidade de tais projetos, assinale a afirmativa correta."}]