[
    {
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "Jos\u00e9 da Silva, advogado renomado, \u00e9 acometido por doen\u00e7a mental considerada pela unanimidade dos m\u00e9dicos como incur\u00e1vel, perdendo suas faculdades de discernimento e sendo considerado absolutamente incapaz por senten\u00e7a judicial.\n\n Nos termos das regras estatut\u00e1rias, sua inscri\u00e7\u00e3o como advogado ser\u00e1",
        "filename": "2012-09.txt",
        "number": "8",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "suspensa at\u00e9 laudo m\u00e9dico sobre a doen\u00e7a portada."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "cancelada diante da incurabilidade da doen\u00e7a."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "extinta por decis\u00e3o de junta m\u00e9dica convocada para tal fim."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "suspensa temporariamente para avalia\u00e7\u00e3o pelo Conselho Seccional."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
