[
    {
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "Determinada causa em que se discutia a guarda de dois menores estava confiada ao advogado \u00c1lvaro, que trabalhava sozinho em seu escrit\u00f3rio. Aproveitando o per\u00edodo de recesso forense e considerando que n\u00e3o teria prazos a cumprir ou atos processuais designados durante esse per\u00edodo, \u00c1lvaro realizou viagem para visitar a fam\u00edlia no interior do estado. Alguns dias depois de sua partida, ainda durante o per\u00edodo de recesso, instalou-se situa\u00e7\u00e3o que demandaria a tomada de medidas urgentes no \u00e2mbito da mencionada a\u00e7\u00e3o de guarda. O cliente de \u00c1lvaro, considerando que seu advogado se encontrava fora da cidade, procurou outro advogado, Paulo, para que a medida judicial necess\u00e1ria fosse tomada, recorrendo-se ao plant\u00e3o judici\u00e1rio. Paulo n\u00e3o conseguiu falar com \u00c1lvaro para avisar que atuaria na causa em que este \u00faltimo estava constitu\u00eddo, mas aceitou procura\u00e7\u00e3o do cliente assim mesmo e tomou a provid\u00eancia cab\u00edvel.\n\n Poderia Paulo ter atuado na causa sem o conhecimento e a anu\u00eancia de \u00c1lvaro?",
        "filename": "2015-18.txt",
        "number": "5",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.0007493809399498558,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Paulo poderia ter atuado naquela causa apenas para tomar a medida urgente cab\u00edvel."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0004955582397536349,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Paulo poderia ter atuado na causa, ainda que n\u00e3o houvesse provid\u00eancia urgente a tomar, uma vez que o advogado constitu\u00eddo estava viajando."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0071228617311403924,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Paulo n\u00e3o poderia ter atuado na causa, pois o advogado n\u00e3o pode aceitar procura\u00e7\u00e3o de quem j\u00e1 tenha patrono constitu\u00eddo, sem pr\u00e9vio conhecimento deste, ainda que haja necessidade da tomada de medidas urgentes."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.000659688440392561,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Paulo n\u00e3o poderia ter atuado na causa, pois os prazos estavam suspensos durante o recesso."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
