[
    {
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "A empresa Frios e Gelados S.A. promove a\u00e7\u00e3o de responsabilidade civil em face da empresa Calor e Chaud Ltda.  No curso do processo, surge decis\u00e3o judicial, atacada por recurso apresentado pelo representante judicial da empresa autora, o advogado L\u00facio. Tal recurso n\u00e3o tem previs\u00e3o legal de sustenta\u00e7\u00e3o oral. Apesar disso, o advogado comparece \u00e0 sess\u00e3o de julgamento e requer ao tribunal o tempo necess\u00e1rio para a sustenta\u00e7\u00e3o referida.\n\n Nos termos das normas estatut\u00e1rias, \u00e9 correto afirmar que",
        "filename": "2011-05.txt",
        "number": "3",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.027351161699997347,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "\u00e9 direito do advogado a sustenta\u00e7\u00e3o oral em todos os recursos."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.01730043210614618,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "o direito \u00e0 sustenta\u00e7\u00e3o oral est\u00e1 vinculado \u00e0 sua previsibilidade recursal."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.0030757291178220643,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "a sustenta\u00e7\u00e3o oral depender\u00e1 do relator do recurso."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.015548664373934252,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "o direito \u00e0 sustenta\u00e7\u00e3o oral ser\u00e1 por trinta minutos."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
