[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "No dia 31 de dezembro de 2015, Leandro encontra, em uma boate, Luciana, com quem mantivera uma rela\u00e7\u00e3o \u00edntima de afeto, na companhia de duas amigas, Carla e Regina.  J\u00e1 alterado em raz\u00e3o da ingest\u00e3o de bebida alco\u00f3lica, Leandro, com ci\u00fames de Luciana, inicia com esta uma discuss\u00e3o e desfere socos em sua face.  Carla e Regina v\u00eam em defesa da amiga, mas, descontrolado, Leandro tamb\u00e9m agride as amigas, causando les\u00f5es corporais leves nas tr\u00eas.  Diante da confus\u00e3o, Leandro e Luciana s\u00e3o encaminhados a uma delegacia, enquanto as demais v\u00edtimas decidem ir para suas casas. Ap\u00f3s exame de corpo de delito confirmando as les\u00f5es leves, Luciana \u00e9 ouvida e afirma expressamente que n\u00e3o tem interesse em ver Leandro responsabilizado criminalmente.  Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais lesadas, n\u00e3o tiveram interesse em ser ouvidas em momento algum das investiga\u00e7\u00f5es, mas as testemunhas confirmaram as agress\u00f5es. Diante disso, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, em 05 de julho de 2016, oferece den\u00fancia em face de Leandro, imputando-lhe a pr\u00e1tica de tr\u00eas crimes de les\u00e3o corporal leve.\n\n Considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es narradas, o(a) advogado(a) de Leandro",
        "filename": "2017-23.txt",
        "number": "67",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.004865464196496742,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "n\u00e3o poder\u00e1 buscar a rejei\u00e7\u00e3o da den\u00fancia em rela\u00e7\u00e3o a nenhum dos tr\u00eas crimes."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0015181518338973482,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "poder\u00e1 buscar a rejei\u00e7\u00e3o da den\u00fancia em rela\u00e7\u00e3o ao crime praticado contra Luciana, mas n\u00e3o quanto aos delitos praticados contra Carla e Regina."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.006081830245620928,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "poder\u00e1 buscar a rejei\u00e7\u00e3o da den\u00fancia em rela\u00e7\u00e3o aos tr\u00eas crimes."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.003637807912027555,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "n\u00e3o poder\u00e1 buscar a rejei\u00e7\u00e3o da den\u00fancia em rela\u00e7\u00e3o ao crime praticado contra Luciana, mas poder\u00e1 pleitear a imediata rejei\u00e7\u00e3o quanto aos delitos praticados contra Carla e Regina."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
