[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Caio da Silva, Senador da Rep\u00fablica pelo Estado \u201cZ\u201d, no decorrer do recesso parlamentar, viaja de f\u00e9rias com a fam\u00edlia para um resort situado no Estado \u201cX\u201d, a fim de descansar.  Todavia, em meio aos h\u00f3spedes que ali se encontravam, deparou-se com T\u00edcio dos Santos, um ferrenho advers\u00e1rio pol\u00edtico, com quem acabou por travar \u00e1spera discuss\u00e3o em torno de temas pol\u00edticos j\u00e1 discutidos anteriormente no Senado. Caio da Silva, durante a discuss\u00e3o, atribuiu ao seu advers\u00e1rio a responsabilidade pela pr\u00e1tica de fatos definidos como crimes, al\u00e9m de injuri\u00e1-lo com v\u00e1rios adjetivos ofensivos. T\u00edcio dos Santos, inconformado com as agress\u00f5es p\u00fablicas a ele desferidas, decidiu ajuizar queixa-crime em face de Caio da Silva.\n\n Tendo em vista as particularidades da narrativa acima e considerando o que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2015-16.txt",
        "number": "16",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.01511020903608718,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Caio da Silva, por estar fora do espa\u00e7o f\u00edsico do Congresso Nacional, n\u00e3o \u00e9 alcan\u00e7ado pela garantia da imunidade material, respondendo pelos crimes contra a honra que praticou."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.025333729511613376,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Caio da Silva, mesmo fora do espa\u00e7o f\u00edsico do Congresso Nacional, \u00e9 alcan\u00e7ado pela garantia da imunidade material, tendo em vista que as ofensas proferidas est\u00e3o relacionadas ao exerc\u00edcio da atividade parlamentar."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.035761586071384646,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Caio da Silva n\u00e3o est\u00e1 coberto pela garantia da imunidade material, tendo em vista que as ofensas foram proferidas em um momento de recesso parlamentar, o que afasta qualquer rela\u00e7\u00e3o com a atividade de Senador."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.02759384502395034,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Caio da Silva n\u00e3o est\u00e1 coberto pela garantia da imunidade material, visto que, durante o recesso parlamentar, sequer estava no territ\u00f3rio do Estado que representa na condi\u00e7\u00e3o de Senador."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
