[
    {
        "areas": [
            "ENVIRONMENTAL"
        ],
        "enum": "Em determinado Estado da federa\u00e7\u00e3o \u00e9 proposta emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, no sentido de submeter todos os Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental \u00e0 comiss\u00e3o permanente da Assembleia Legislativa.\n\n Com rela\u00e7\u00e3o ao caso proposto, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2013-11.txt",
        "number": "36",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Os Relat\u00f3rios e os Estudos de Impacto Ambiental s\u00e3o realizados exclusivamente pela Uni\u00e3o, de modo que a Assembleia Legislativa n\u00e3o \u00e9 competente para analisar os Relat\u00f3rios.",
                "pmi": [
                    0.05542476103671886,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "A an\u00e1lise e a aprova\u00e7\u00e3o de atividade potencialmente causadora de risco ambiental s\u00e3o consubstanciadas no poder de pol\u00edcia, n\u00e3o sendo poss\u00edvel a an\u00e1lise do Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental pelo Poder Legislativo.",
                "pmi": [
                    0.11825426481924485,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "A emenda \u00e9 constitucional, desde que de iniciativa parlamentar, uma vez que incumbe ao Poder Legislativo a dire\u00e7\u00e3o superior da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, incluindo a an\u00e1lise e a aprova\u00e7\u00e3o de atividades potencialmente poluidoras.",
                "pmi": [
                    0.05374318268424694,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "A emenda \u00e9 constitucional, desde que seja de iniciativa do Governador do Estado, que det\u00e9m compet\u00eancia privativa para iniciativa de emendas sobre organiza\u00e7\u00e3o administrativa, judici\u00e1ria, tribut\u00e1ria e ambiental do Estado.",
                "pmi": [
                    0.0834057309870903,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
