[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "Um empregado de 65 anos foi admitido em 10/05/2011 e dispensado em 10/01/2013. Ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista em 05/12/2016, postulando horas extras e informando, na peti\u00e7\u00e3o inicial, que n\u00e3o haveria prescri\u00e7\u00e3o porque apresentara protesto judicial quanto \u00e0s horas extras em 04/06/2015, conforme documentos que juntou aos autos.\n\n Diante da situa\u00e7\u00e3o retratada, considerando a Lei e o entendimento consolidado do TST, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2017-24.txt",
        "number": "76",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A prescri\u00e7\u00e3o ocorreu gra\u00e7as ao decurso do tempo e \u00e0 in\u00e9rcia do titular."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A prescri\u00e7\u00e3o foi interrompida com o ajuizamento do protesto."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.000863247851886561,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A prescri\u00e7\u00e3o ocorreu, porque n\u00e3o cabe protesto judicial na seara trabalhista."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.005002076041698587,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A prescri\u00e7\u00e3o n\u00e3o corre para os empregados maiores de 60 anos."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
