[
    {
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "Eug\u00eanio \u00e9 advogado contratado pela empresa \u00d4nibus e \u00d4nibus Ltda. Na empresa ele \u00e9 respons\u00e1vel pelas defesas em a\u00e7\u00f5es que pleiteiam o reconhecimento da responsabilidade civil da sua cliente e dos seus prepostos. O contrato de honor\u00e1rios venceu em 2010 e n\u00e3o foi renovado. Em dificuldades financeiras, a empresa n\u00e3o pagou os honor\u00e1rios devidos.\n\n O termo inicial para a contagem do prazo para a prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o de cobran\u00e7a dos honor\u00e1rios advocat\u00edcios, observado o disposto no Estatuto da Advocacia, ocorre a partir da",
        "filename": "2013-12.txt",
        "number": "2",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "\u00faltima tentativa de concilia\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.07130338086597444,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "data fixada pelo Juiz."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.05077513936889523,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "\u00faltima presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "data do vencimento do contrato."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
