[
    {
        "areas": [
            "CRIMINAL-PROCEDURE"
        ],
        "enum": "Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Maria da Penha, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2012-09.txt",
        "number": "69",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0294674476642133,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Constatada a pr\u00e1tica de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, a autoridade policial poder\u00e1 aplicar, de imediato, ao agressor, em conjunto ou separadamente, medidas protetivas de urg\u00eancia, dentre as quais o afastamento do lar, domic\u00edlio ou local de conviv\u00eancia com a ofendida."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    -0.011926354350930393,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Em todos os casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, feito o registro da ocorr\u00eancia, dever\u00e1 a autoridade policial adotar, de imediato, procedimentos especiais em rela\u00e7\u00e3o ao agressor, dentre os quais podemos citar a suspens\u00e3o da posse ou restri\u00e7\u00e3o do porte de armas, com comunica\u00e7\u00e3o ao \u00f3rg\u00e3o competente, nos termos da Lei n. 10.826, de 22 de dezembro de 2003, sem preju\u00edzo daqueles previstos no C\u00f3digo de Processo Penal."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0337339920853554,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Somente o advogado da ofendida dever\u00e1 ser notificado, atrav\u00e9s do Di\u00e1rio Oficial, dos atos processuais relativos ao agressor, especialmente dos pertinentes ao ingresso e \u00e0 sa\u00edda da pris\u00e3o."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Em qualquer fase do inqu\u00e9rito policial ou da instru\u00e7\u00e3o criminal, caber\u00e1 a pris\u00e3o preventiva do agressor, decretada pelo juiz, de of\u00edcio, a requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou mediante representa\u00e7\u00e3o da autoridade policial."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
