[
    {
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "Nos termos do Regulamento Geral do Estatuto da Advocacia e da OAB quanto \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio pela Ordem dos Advogados do Brasil, revela-se correto afirmar que",
        "filename": "2012-07.txt",
        "number": "12",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "a aliena\u00e7\u00e3o de bens \u00e9 ato privativo do Presidente da Seccional da OAB.",
                "pmi": [
                    0.09208679300576585,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "a aquisi\u00e7\u00e3o de bens depende de aprova\u00e7\u00e3o da Diretoria da OAB.",
                "pmi": [
                    0.10743459184006014,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "a onera\u00e7\u00e3o de bens \u00e9 ato do Presidente do Conselho Federal.",
                "pmi": [
                    0.1289215102080722,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "a disposi\u00e7\u00e3o sobre os bens m\u00f3veis \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do Presidente da Seccional.",
                "pmi": [
                    0.10743459184006014,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
