[
    {
        "enum": "Maur\u00edcio foi denunciado pela pr\u00e1tica do delito de estelionato perante a 1.\u00aa Vara Criminal de Justi\u00e7a de Belo Horizonte \u2013 MG. Por entender que n\u00e3o havia justa causa para a a\u00e7\u00e3o penal, o advogado contratado pelo r\u00e9u impetrou habeas corpus perante o TJ/MG, que, por maioria de votos, denegou a ordem.\n\n Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, em face da inexist\u00eancia de ambiguidade, omiss\u00e3o, contradi\u00e7\u00e3o, ou obscuridade no ac\u00f3rd\u00e3o, caber\u00e1 recurso",
        "filename": "2010-01.txt",
        "areas": [
            "CRIMINAL-PROCEDURE"
        ],
        "valid": true,
        "number": "93",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "pmi": [
                    -0.1437744380226685,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "ordin\u00e1rio constitucional ao STJ.",
                "letter": "A"
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.1437744380226685,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "ordin\u00e1rio constitucional ao STF.",
                "letter": "B"
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.08960753034382597,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "especial ao STJ e(ou) recurso extraordin\u00e1rio ao STF, conforme o teor da fundamenta\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o.",
                "letter": "C"
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.08101660255292342,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "de embargos infringentes e de nulidade ao grupo criminal competente do TJ/MG.",
                "letter": "D"
            }
        ]
    }
]
