[
    {
        "areas": [
            "CIVIL"
        ],
        "enum": "Suponha que tenha sido publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, do dia 26 de abril de 2011 (ter\u00e7a-feira), uma lei federal, com o seguinte teor:\n\n \u201cLei GTI, de 25 de abril de 2011.\n\n Define o alcance dos direitos da personalidade previstos no C\u00f3digo Civil.\n\n O Presidente da Rep\u00fablica\n\n Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:\n\n Art. 1\u00ba: Os direitos da personalidade previstos no C\u00f3digo Civil aplic\u00e1veis aos nascituros s\u00e3o estendidos aos embri\u00f5es laboratoriais (in vitro), ainda n\u00e3o implantados no corpo humano.\n\n Art. 2\u00ba: Esta lei entra em vigor no prazo de 45 dias. Bras\u00edlia, 25 de abril 2011, 190\u00ba da Independ\u00eancia da Rep\u00fablica e 123\u00ba da Rep\u00fablica.\u201d\n\n Ante a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita e considerando as regras sobre a forma de contagem do per\u00edodo de vac\u00e2ncia e a data em que a lei entrar\u00e1 em vigor, \u00e9 correto afirmar que a contagem do prazo para entrada em vigor de lei que contenha per\u00edodo de vac\u00e2ncia se d\u00e1",
        "filename": "2011-04.txt",
        "number": "39",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.07476063515209741,
                    0.009237155204410676,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "pela exclus\u00e3o da data de publica\u00e7\u00e3o da lei e a inclus\u00e3o do \u00faltimo dia do prazo, entrando em vigor no dia subsequente \u00e0 sua consuma\u00e7\u00e3o integral, que na situa\u00e7\u00e3o descrita ser\u00e1 o dia 13/06/2011."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.08396435659360688,
                    0.010658256005089241,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "pela inclus\u00e3o da data de publica\u00e7\u00e3o e do \u00faltimo dia do prazo, entrando em vigor no dia subsequente \u00e0 sua consuma\u00e7\u00e3o integral, passando a vigorar no dia 10/06/2011."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0902184322783137,
                    0.015395258674017793,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "pela inclus\u00e3o da data de publica\u00e7\u00e3o e exclus\u00e3o do \u00faltimo dia do prazo, entrando em vigor no dia 09/06/2011."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.12180703602809496,
                    0.017319666008270018,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "pela exclus\u00e3o da data de publica\u00e7\u00e3o e do \u00faltimo dia do prazo, entrando em vigor no dia 11/06/2011."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
