[
    {
        "enum": "No que tange \u00e0 chamada a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa, assinale a defini\u00e7\u00e3o correta segundo a doutrina do Direito Administrativo.",
        "valid": true,
        "filename": "2011-05.txt",
        "number": "27",
        "options": [
            {
                "pmi": [
                    -0.6414048948750736,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Trata-se de a\u00e7\u00e3o de natureza civil e penal, uma vez que a Lei 8.429/92 prev\u00ea san\u00e7\u00f5es de ambas as naturezas.",
                "letter": "A",
                "correct": null
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.379750507789071,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Trata-se de a\u00e7\u00e3o meramente administrativa, uma vez que a Lei 8.429/92 prev\u00ea apenas san\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter administrativo.",
                "letter": "B",
                "correct": null
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.5683542525466396,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Trata-se de a\u00e7\u00e3o civil, muito embora as san\u00e7\u00f5es previstas pela Lei 8.429/92 ultrapassem o \u00e2mbito da simples a\u00e7\u00e3o de ressarcimento e importem em penalidades de natureza penal e administrativa.",
                "letter": "C",
                "correct": true
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.5691650743740269,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "N\u00e3o se trata de uma a\u00e7\u00e3o judicial e sim de uma a\u00e7\u00e3o administrativa, com a previs\u00e3o legal (Lei 8.429/92) de san\u00e7\u00f5es penais e administrativas.",
                "letter": "D",
                "correct": null
            }
        ],
        "areas": [
            "ADMINISTRATIVE"
        ]
    }
]
