[
    {
        "areas": [],
        "enum": "No Caso Dami\u00e3o Ximenes (primeiro caso do Brasil na Corte Interamericana de Direitos Humanos), o Brasil foi condenado a investigar e sancionar os respons\u00e1veis pela morte de Dami\u00e3o Ximenes, a desenvolver um programa de forma\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o para as pessoas vinculadas ao atendimento de sa\u00fade mental e a repara\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria da fam\u00edlia. Dami\u00e3o Ximenes foi morto, sob tortura, em uma cl\u00ednica psiqui\u00e1trica particular na cidade de Sobral, no Cear\u00e1. A condena\u00e7\u00e3o recaiu sobre a Federa\u00e7\u00e3o (Uni\u00e3o) e n\u00e3o sobre o estado do Cear\u00e1 ou sobre o munic\u00edpio de Sobral, embora ambos tenham algum tipo de responsabilidade sobre o funcionamento da cl\u00ednica.\n\n A responsabiliza\u00e7\u00e3o do governo federal (e n\u00e3o do estadual ou do municipal) aconteceu porque",
        "filename": "2015-18.txt",
        "number": "22",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "estado e munic\u00edpio n\u00e3o possuem capacidade jur\u00eddica para responder pela viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos praticados por seus agentes.",
                "pmi": [
                    0.0753390215005474,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "o Brasil \u00e9 um estado federativo e, nesses casos, cabe ao governo nacional cumprir todas as disposi\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos, relacionadas com as mat\u00e9rias sobre as quais exerce compet\u00eancia legislativa e judicial.",
                "pmi": [
                    0.04508418314016186,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "o falecimento de Dami\u00e3o Ximenes aconteceu em uma cl\u00ednica particular e cabe ao SUS, que \u00e9 federal, a regulamenta\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o do funcionamento de todas as casas de sa\u00fade.",
                "pmi": [
                    0.05872712782736982,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "a Corte Interamericana de Direitos Humanos possui jurisdi\u00e7\u00e3o internacional e para que a condena\u00e7\u00e3o reca\u00edsse sobre um estado ou um munic\u00edpio seria necess\u00e1ria a homologa\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o da Corte pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1.",
                "pmi": [
                    0.04446592593295496,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
