[
    {
        "enum": "O Presidente da Rep\u00fablica descumpriu ordem judicial, emanada de autoridade competente, impondo \u00e0 Uni\u00e3o o pagamento de vantagens atrasadas, devidas aos servidores p\u00fablicos federais ativos e inativos. A Advocacia Geral da Uni\u00e3o argumentava que a mora era justific\u00e1vel por conta da aus\u00eancia de previs\u00e3o de recursos p\u00fablicos em lei or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica.  Apesar disso, um grupo de parlamentares, interessado em provocar a atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, entendeu ter ocorrido crime comum de desobedi\u00eancia, procurando voc\u00ea para que, como advogado(a), informe que \u00f3rg\u00e3o seria competente para julgar il\u00edcito dessa natureza.\n\n Dito isto e a par da conduta descrita, \u00e9 correto afirmar que o Presidente da Rep\u00fablica deve ser julgado",
        "filename": "2017-22.txt",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "text": "pela C\u00e2mara dos Deputados, ap\u00f3s autoriza\u00e7\u00e3o do Senado Federal.",
                "pmi": [
                    -0.3937673767718616,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "A"
            },
            {
                "correct": null,
                "text": "pelo Senado Federal, ap\u00f3s autoriza\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.",
                "pmi": [
                    -0.3937673767718616,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "B"
            },
            {
                "correct": true,
                "text": "pelo Supremo Tribunal Federal, ap\u00f3s autoriza\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.",
                "pmi": [
                    -0.3933671491841673,
                    -0.042694124972194956,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "C"
            },
            {
                "correct": null,
                "text": "pelo Supremo Tribunal Federal, ap\u00f3s autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.",
                "pmi": [
                    -0.3443117613418247,
                    -0.08782165421777513,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "D"
            }
        ],
        "areas": [
            null
        ],
        "valid": true,
        "number": "13"
    }
]
