[
    {
        "areas": [
            "LABOUR-PROCEDURE"
        ],
        "enum": "Em outubro de 2013, Gilberto ajuizou a\u00e7\u00e3o contra a empresa CSC Computadores Ltda., na qual ainda trabalha, postulando o pagamento de vale-transporte de 2 meses e o ticket refei\u00e7\u00e3o de 3 meses. O juiz julgou procedente o pedido e, para tanto, valeu-se da Lei n\u00ba 7.418/85 (Lei do Vale-transporte) e da an\u00e1lise da norma coletiva da categoria do autor, que, na cl\u00e1usula 8\u00aa, garante o benef\u00edcio da alimenta\u00e7\u00e3o. A senten\u00e7a foi prolatada de forma l\u00edquida, no valor total de R$ 657,00, mesmo valor de al\u00e7ada arbitrado na audi\u00eancia.\n\n Diante do que prev\u00ea a Lei, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2014-13.txt",
        "number": "79",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.008723950000329004,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Desta senten\u00e7a n\u00e3o caber\u00e1 recurso, tendo em vista a mat\u00e9ria discutida, bem como por se tratar de causa de al\u00e7ada exclusiva da Vara."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    -0.031169464831410372,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Caber\u00e1 recurso de apela\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal garante o duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.028753373961764857,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Caber\u00e1 recurso ordin\u00e1rio, no prazo de 8 dias, por qualquer dos litigantes."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.03146638758553959,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Por envolver an\u00e1lise de Lei Federal, a senten\u00e7a deve ser submetida ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
