[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "Carlos, contando com 59 (cinquenta e nove) anos de idade, resolve se inscrever em concurso p\u00fablico para o cargo de Agente de Pol\u00edcia, dos quadros da Policia Civil do Estado Beta. Todavia, sua inscri\u00e7\u00e3o \u00e9 negada com base no edital, que reproduz a Lei Estadual X, segundo a qual o candidato, no momento da inscri\u00e7\u00e3o, deve ter entre 18 (dezoito) e 32 (trinta e dois) anos de idade. Inconformado, Carlos consulta um advogado a respeito de poss\u00edvel viola\u00e7\u00e3o do direito fundamental \u00e0 igualdade.  Diante do caso concreto, assinale a op\u00e7\u00e3o que se harmoniza com a ordem jur\u00eddico-constitucional brasileira.",
        "filename": "2017-22.txt",
        "number": "16",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.042265848402966724,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Houve viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da igualdade, pois o sistema jur\u00eddico-constitucional brasileiro veda, em car\u00e1ter absoluto, que a lei estabele\u00e7a requisitos de ordem et\u00e1ria para o provimento de cargos p\u00fablicos."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.02329703318291733,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "N\u00e3o houve viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da igualdade, pois o sistema jur\u00eddico-constitucional brasileiro permite que a lei estabele\u00e7a limite de idade para inscri\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico quando tal medida se justificar pela natureza das atribui\u00e7\u00f5es do cargo a ser preenchido."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0407683088298243,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Houve viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da razoabilidade, pois as atividades inerentes ao cargo a ser ocupado n\u00e3o justificam a previs\u00e3o do crit\u00e9rio et\u00e1rio como requisito para inscri\u00e7\u00e3o no concurso p\u00fablico que visa ao seu provimento."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.01875387760901926,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "N\u00e3o houve viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da igualdade, pois o sistema jur\u00eddico-constitucional brasileiro concede aos administradores p\u00fablicos poder discricion\u00e1rio para definir, por via edital\u00edcia, independentemente da lei, os limites et\u00e1rios para a participa\u00e7\u00e3o em concursos."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
