[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Em a\u00e7\u00e3o de alimentos promovida por Yolanda em face de Aur\u00e9lio, o Juiz determinou que Aur\u00e9lio deveria arcar, na condi\u00e7\u00e3o de futuro pai, com os valores devidos \u00e0 gestante durante a gravidez, destinados a cobrir as despesas adicionais decorrentes da gesta\u00e7\u00e3o, fixando para tal a quantia \u201cx\u201d. A legisla\u00e7\u00e3o atinente ao tema d\u00e1 a Aur\u00e9lio a possibilidade de defesa.\n\n Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica os termos em que a defesa ser\u00e1 exercida.",
        "filename": "2015-17.txt",
        "number": "53",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.015126817461964806,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Al\u00e9m dos alimentos grav\u00eddicos, o Juiz designar\u00e1 a data para a realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia, que ser\u00e1 considerada o termo a quo para o curso do prazo de cinco dias para a defesa do r\u00e9u."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.005384860360475562,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O r\u00e9u dever\u00e1 ser informado da fixa\u00e7\u00e3o dos alimentos grav\u00eddicos, de modo que o prazo de cinco dias ser\u00e1 contado a partir da juntada do mandado de cita\u00e7\u00e3o devidamente cumprido."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.03957295054916788,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O momento para apresenta\u00e7\u00e3o da defesa do r\u00e9u, nesse caso, ser\u00e1 a audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento, que ter\u00e1 a data determinada na decis\u00e3o que fixa os alimentos provis\u00f3rios."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.014763592921721552,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O prazo de 15 dias para o oferecimento de defesa ter\u00e1 in\u00edcio no dia da juntada do mandado que fixou e determinou o pagamento de alimentos grav\u00eddicos."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
