[
    {
        "areas": [],
        "enum": "No bojo de uma execu\u00e7\u00e3o trabalhista, a sociedade empres\u00e1ria executada apresentou uma exce\u00e7\u00e3o de pr\u00e9-executividade, alegando n\u00e3o ter sido citada para a fase de conhecimento. Em raz\u00e3o disso, requereu a nulidade de todo o processo, desde a cita\u00e7\u00e3o inicial. O juiz conferiu vista \u00e0 parte contr\u00e1ria para manifesta\u00e7\u00e3o e, em seguida, determinou a conclus\u00e3o dos autos. Ap\u00f3s analisar as raz\u00f5es da parte e as provas produzidas, convenceu-se de que a alega\u00e7\u00e3o da sociedade empres\u00e1ria era correta e, assim, anulou todo o feito desde o in\u00edcio.\n\n Diante desse quadro, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2015-17.txt",
        "number": "80",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Contra essa decis\u00e3o caber\u00e1 agravo de peti\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Trata-se de decis\u00e3o interlocut\u00f3ria e, portanto, n\u00e3o pass\u00edvel de recurso imediato."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Caber\u00e1 a interposi\u00e7\u00e3o de recurso ordin\u00e1rio."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Caber\u00e1 a interposi\u00e7\u00e3o de agravo de instrumento."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
