[
    {
        "areas": [
            "CRIMINAL"
        ],
        "enum": "A Lei 9.605/98, regulamentada pelo Decreto 6.514/2008, que disp\u00f5e sobre san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, trouxe novidades nas normas ambientais.\n\n Entre elas est\u00e1 a",
        "filename": "2011-05.txt",
        "number": "58",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.05274950791271182,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "desconsidera\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica, que foi estabelecida para responsabilizar a pessoa f\u00edsica sempre que sua personalidade for obst\u00e1culo ao ressarcimento de preju\u00edzos causados \u00e0 qualidade do meio ambiente."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    -0.0032297903886448417,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "possibilidade de assinatura de termos de ajustamento de conduta, que somente \u00e9 poss\u00edvel pelo cometimento de il\u00edcito ambiental."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "responsabilidade penal objetiva pelo cometimento de crimes ambientais."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.03753600061766288,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "substitui\u00e7\u00e3o da pena privativa de liberdade pela restritiva de direito quando tratar-se de crime doloso."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
