[
    {
        "enum": "No Direito P\u00fablico brasileiro, o grau de autonomia das Ag\u00eancias Reguladoras \u00e9 definido por uma independ\u00eancia",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.09160402003505841,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "administrativa total e absoluta, uma vez que a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 n\u00e3o lhes exige qualquer liame, submiss\u00e3o ou controle administrativo dos \u00f3rg\u00e3os de c\u00fapula do Poder Executivo.",
                "correct": null
            },
            {
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    -0.2105426934124508,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "administrativa mitigada, uma vez que a pr\u00f3pria lei que cria cada uma das Ag\u00eancias Reguladoras define e regulamenta as rela\u00e7\u00f5es de submiss\u00e3o e controle, fundado no poder de supervis\u00e3o dos Minist\u00e9rios a que cada uma se encontra vinculada, em raz\u00e3o da mat\u00e9ria, e na superintend\u00eancia atribu\u00edda ao chefe do Poder Executivo, como chefe superior da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
                "correct": true
            },
            {
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.10948669742789291,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "legislativa total e absoluta, visto que gozam de poder normativo regulamentar, n\u00e3o se sujeitando assim \u00e0s leis emanadas pelos respectivos Poderes legislativos de cada ente da federa\u00e7\u00e3o brasileira.",
                "correct": null
            },
            {
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.07675996597680075,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "pol\u00edtica decis\u00f3ria, pois n\u00e3o est\u00e3o obrigadas a seguir as decis\u00f5es de pol\u00edticas p\u00fablicas adotadas pelos Poderes do Estado (executivo e legislativo).",
                "correct": null
            }
        ],
        "areas": [
            "ADMINISTRATIVE"
        ],
        "number": "15",
        "valid": true,
        "filename": "2010-02.txt"
    }
]
