[
    {
        "valid": true,
        "areas": [
            "CHILDREN"
        ],
        "filename": "2012-06a.txt",
        "number": "26",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.11312274543616735,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "a ado\u00e7\u00e3o de uma dessas medidas, dada a prioridade de S manuten\u00e7\u00e3o do menor com a fam\u00edlia natural, \u00e9 precedida pela destitui\u00e7\u00e3o do poder familiar."
            },
            {
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    -0.07346081305734987,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "a pessoa que exercer\u00e1 a guarda ou a tutela do menor poder\u00e1 ser indicada por seus genitores em testamento."
            },
            {
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": true,
                "text": "o tutor assume o poder familiar em rela\u00e7\u00e3o ao menor e, sendo assim, a destitui\u00e7\u00e3o da tutela observa os mesmos requisitos da destitui\u00e7\u00e3o do poder familiar."
            },
            {
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "o deferimento da tutela n\u00e3o pressup\u00f5e a perda ou suspens\u00e3o do poder familiar e, sendo assim, n\u00e3o implica necessariamente o dever de guarda."
            }
        ],
        "enum": "Acerca da coloca\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou adolescente em fam\u00edlia substituta por meio da guarda e da tutela, \u00e9 correto afirmar que"
    }
]
