[
    {
        "areas": [
            "CIVIL"
        ],
        "enum": "Marcelo firmou com Augusto contrato de compra e venda de im\u00f3vel, tendo sido instituindo no contrato o pacto de preemp\u00e7\u00e3o. Acerca do instituto da preemp\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2012-09.txt",
        "number": "38",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Trata-se de pacto adjeto ao contrato de compra e venda em que Marcelo se reserva ao direito de recobrar o im\u00f3vel vendido a Augusto no prazo m\u00e1ximo de 3 anos, restituindo o pre\u00e7o recebido e reembolsando as despesas do comprador.",
                "pmi": [
                    0.05250500426076277,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "Trata-se de pacto adjeto ao contrato de compra e venda em que Marcelo imp\u00f5e a Augusto a obriga\u00e7\u00e3o de oferecer a coisa quando vender, ou dar em pagamento, para que use de seu direito de prela\u00e7\u00e3o na compra, tanto por tanto.",
                "pmi": [
                    0.064859122910354,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Trata-se de pacto adjeto ao contrato de compra e venda em que Marcelo reserva para si a propriedade do im\u00f3vel at\u00e9 o momento em que Augusto realize o pagamento integral do pre\u00e7o.",
                "pmi": [
                    0.035718016524768095,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Trata-se de pacto adjeto ao contrato de compra e venda em que Marcelo, enquanto constituir faculdade de exerc\u00edcio, poder\u00e1 ceder ou transferir por ato inter vivos.",
                "pmi": [
                    0.08467919801101483,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
