[
    {
        "filename": "2013-11.txt",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Ocorreu prescri\u00e7\u00e3o porque a a\u00e7\u00e3o foi ajuizada ap\u00f3s dois anos do rompimento do contrato.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "N\u00e3o se cogita de prescri\u00e7\u00e3o no caso apresentado, pois com o ajuizamento da demanda perante a Comiss\u00e3o de Concilia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via, o prazo prescricional foi suspenso.",
                "pmi": [
                    -0.028032006619566365,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Est\u00e1 prescrito porque o per\u00edodo do aviso pr\u00e9vio n\u00e3o \u00e9 computado para a contagem de prescri\u00e7\u00e3o, pois foi indenizado, e a apresenta\u00e7\u00e3o de demanda na Comiss\u00e3o de Concilia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via n\u00e3o gera qualquer efeito.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "N\u00e3o se cogita de prescri\u00e7\u00e3o no caso apresentado, pois com o ajuizamento da demanda perante a Comiss\u00e3o de Concilia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via, o prazo foi interrompido.",
                "pmi": [
                    -0.030580370857708764,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true,
        "number": "74",
        "areas": [
            "LABOUR"
        ],
        "enum": "F\u00e9lix trabalhou na empresa S\u00f3 Patinhas Pet Shop de 03.01.2011 a 15.06.2011, quando recebeu aviso pr\u00e9vio indenizado. Em 10.07.2013 procurou a comiss\u00e3o de concilia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de sua categoria, reclamando contra a aus\u00eancia de pagamento de algumas horas extras. A sess\u00e3o foi designada para 20.07.2013, mas a empresa n\u00e3o compareceu. Munido de declara\u00e7\u00e3o neste sentido, F\u00e9lix ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista em 22.07.2013 postulando as referidas horas extraordin\u00e1rias. Em defesa, a r\u00e9 arguiu prescri\u00e7\u00e3o bienal.\n\n A partir dessa situa\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa correta."
    }
]
