[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Em 21/08/2012, Felipe, empres\u00e1rio do ramo de restaurantes, contratou, por R$ 20 mil, mediante pagamento \u00e0 vista, os servi\u00e7os de i\u00e7amento por guindaste da empresa J\u00fanior e J\u00fanior Ltda., a fim de que uma grande piscina fosse levada \u00e0 cobertura de seu pr\u00e9dio. No contrato, restou definido que todos os servi\u00e7os deveriam ser executados at\u00e9 o dia 05/11/2012, vez que Felipe havia programado uma festa de inaugura\u00e7\u00e3o de seu mais novo empreendimento para 10/11/2012. Em 07/11/2012, sem que os servi\u00e7os fossem executados, Felipe procura seu advogado, que aju\u00edza uma a\u00e7\u00e3o judicial.\n\n Sobre os fatos narrados, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2015-17.txt",
        "number": "57",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.011298430735982976,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O juiz poder\u00e1 fixar multa peri\u00f3dica (astreintes) para a efetiva\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o de se realizar os servi\u00e7os de i\u00e7amento, mesmo que n\u00e3o tenha havido pedido espec\u00edfico do autor nesse sentido."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0184805966020166,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Fixado o valor da multa peri\u00f3dica por decis\u00e3o judicial irrecorrida, seu montante n\u00e3o poder\u00e1 ser alterado por for\u00e7a da preclus\u00e3o temporal."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.016185131289266477,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O montante da multa peri\u00f3dica n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar o do valor da causa, sob pena de enriquecimento il\u00edcito de Felipe."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.03392154037304534,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Fixadas as astreintes pelo juiz, fica vedada a posterior comina\u00e7\u00e3o de multa por litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9 no mesmo processo, por se tratarem, ambas, de san\u00e7\u00f5es de natureza processual."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
