[
    {
        "areas": [
            "LABOUR-PROCEDURE"
        ],
        "enum": "Na hip\u00f3tese de um empregado desejar mover a\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o de perdas e danos causados pelo c\u00e1lculo incorreto do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio por omiss\u00e3o ou equ\u00edvoco do empregador, processamento e o julgamento da demanda competir\u00e3o",
        "filename": "2010-01.txt",
        "number": "82",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.08094620784272534,
                    0,
                    0,
                    0
                ],
                "text": "\u00e0 justi\u00e7a do trabalho."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    -0.0802473563034503,
                    0.0,
                    0,
                    0
                ],
                "text": "\u00e0 justi\u00e7a federal."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.05049566863964688,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "\u00e0 justi\u00e7a comum estadual."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.023638774898715263,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "ao Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
