[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Alan ajuizou medida cautelar preparat\u00f3ria em face de Roberta, obtendo deferimento de pedido liminar para indisponibilizar a venda de ve\u00edculos de propriedade da r\u00e9. De posse da decis\u00e3o liminar, Alan protocolizou of\u00edcio junto ao \u00f3rg\u00e3o competente em 30 de janeiro, tendo a liminar sido efetivada em 10 de fevereiro, ou seja, quatro dias antes da cita\u00e7\u00e3o de Roberta. As datas citadas eram dias \u00fateis.\n\n Com base na hip\u00f3tese narrada, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2015-18.txt",
        "number": "53",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "O ajuizamento da a\u00e7\u00e3o principal dentro do prazo legal veda ao magistrado revogar a decis\u00e3o liminar antes da senten\u00e7a de m\u00e9rito.",
                "pmi": [
                    0.020040298185931216,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "O ajuizamento da a\u00e7\u00e3o principal no dia 14 de mar\u00e7o acarreta a perda da efic\u00e1cia da liminar deferida e a extin\u00e7\u00e3o da medida cautelar.",
                "pmi": [
                    0.026936882950979717,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "A eventual falta de dilig\u00eancia de Alan ao inobservar o prazo legal para execu\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o liminar acarretar\u00e1 a autom\u00e1tica extin\u00e7\u00e3o dos processos cautelar e principal.",
                "pmi": [
                    0.029561346253344962,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "O indeferimento do pedido acautelat\u00f3rio liminar formulado por Alan obsta o ajuizamento da a\u00e7\u00e3o principal, por falta de interesse.",
                "pmi": [
                    0.018761205629332114,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
