[
    {
        "areas": [],
        "enum": "A Uni\u00e3o divulgou edital de licita\u00e7\u00e3o para a contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada, para a reforma e gest\u00e3o de um pres\u00eddio federal, na modalidade concess\u00e3o administrativa.\n\n A esse respeito, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2016-19.txt",
        "number": "29",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.023864256422487656,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A concess\u00e3o administrativa envolve, adicionalmente \u00e0 tarifa cobrada dos usu\u00e1rios, contrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria do parceiro p\u00fablico ao parceiro privado."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    -0.031930493002400674,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada somente pode ser realizada para contratos com valor igual ou superior a R$ 20.000.000,00 (vinte milh\u00f5es de reais)."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.041371475853716644,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Considerando se tratar de concess\u00e3o administrativa, o prazo m\u00e1ximo de vig\u00eancia do contrato \u00e9 de 20 anos."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.1465312099126483,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada que envolva a execu\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
