[
    {
        "areas": [],
        "valid": true,
        "options": [
            {
                "pmi": [
                    -0.15111906612619663,
                    -0.009054622107657171,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "interpor Agravo de Instrumento ao Tribunal de Justi\u00e7a, objetivando reverter o ju\u00edzo de admissibilidade realizado em primeiro grau.",
                "letter": "A"
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.18233689685084797,
                    -0.009054622107657171,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": true,
                "text": "ajuizar Reclama\u00e7\u00e3o ao Tribunal de Justi\u00e7a, sob o fundamento de usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia quanto ao ju\u00edzo de admissibilidade realizado em primeiro grau.",
                "letter": "B"
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.15111906612619663,
                    -0.009054622107657171,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "interpor Agravo Interno para o Tribunal de Justi\u00e7a, objetivando reverter o ju\u00edzo de admissibilidade realizado em primeiro grau.",
                "letter": "C"
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.12335562891198529,
                    -0.0056591388172857315,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "interpor nova Apela\u00e7\u00e3o ao Tribunal de Justi\u00e7a reiterando as raz\u00f5es de m\u00e9rito j\u00e1 apresentadas, postulando, em preliminar de apela\u00e7\u00e3o, a reforma da decis\u00e3o interlocut\u00f3ria, que versou sobre o ju\u00edzo de admissibilidade.",
                "letter": "D"
            }
        ],
        "enum": "Mariana prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o com pedido condenat\u00f3rio contra Carla, julgado improcedente, o que a levou a interpor recurso de apela\u00e7\u00e3o ao Tribunal de Justi\u00e7a, objetivando a reforma da decis\u00e3o. Ap\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o de contrarraz\u00f5es por Carla, o ju\u00edzo de primeira inst\u00e2ncia entendeu que o recurso n\u00e3o deveria ser conhecido, por ser intempestivo, tendo sido certificado o tr\u00e2nsito em julgado.\n\n Intimada dessa decis\u00e3o mediante Di\u00e1rio Oficial e tendo sido constatada a exist\u00eancia de um feriado no curso do prazo recursal, n\u00e3o levado em considera\u00e7\u00e3o pelo ju\u00edzo de primeira inst\u00e2ncia, Mariana dever\u00e1",
        "filename": "2016-21.txt",
        "number": "56"
    }
]
