[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "Mateus foi denunciado pela pr\u00e1tica de um crime de homic\u00eddio qualificado, sendo narrado na den\u00fancia que a motiva\u00e7\u00e3o do crime seria guerra entre fac\u00e7\u00f5es do tr\u00e1fico. Cinco dias antes do julgamento em plen\u00e1rio, o Minist\u00e9rio P\u00fablico junta ao processo a Folha de Antecedentes Criminais (FAC) do acusado, conforme requerido quando da manifesta\u00e7\u00e3o em dilig\u00eancias, em que, de fato, constavam anota\u00e7\u00f5es referentes a processos pela pr\u00e1tica do crime da Lei de Drogas.  Apenas tr\u00eas dias \u00fateis antes do julgamento, a defesa de Mateus vem a tomar conhecimento da juntada da FAC. No dia do julgamento, ap\u00f3s a manifesta\u00e7\u00e3o oral da defesa em plen\u00e1rio, indagado pelo juiz presidente sobre o interesse em se manifestar em r\u00e9plica, o promotor de justi\u00e7a afirma negativamente, reiterando aos jurados que as provas est\u00e3o muito claras e que o r\u00e9u deve ser condenado, n\u00e3o havendo necessidade de maiores explana\u00e7\u00f5es. Posteriormente, o juiz presidente nega \u00e0 defesa o direito de tr\u00e9plica. Mateus \u00e9 condenado.\n\n Diante da situa\u00e7\u00e3o narrada, o(a) advogado(a) de Mateus, em sede de apela\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 buscar",
        "filename": "2017-23.txt",
        "number": "65",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.034249198758596174,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "a nulidade do julgamento, pois foi juntada documenta\u00e7\u00e3o sem a anteced\u00eancia necess\u00e1ria exigida pela lei."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.02639738774973232,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "o afastamento da qualificadora pelo Tribunal, pois foi juntada documenta\u00e7\u00e3o que influenciou seu reconhecimento sem a anteced\u00eancia necess\u00e1ria exigida pela lei."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0853867746261255,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "a nulidade do julgamento, pois o direito de tr\u00e9plica da defesa independe da r\u00e9plica do Minist\u00e9rio P\u00fablico."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0698619065122845,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "a nulidade do julgamento, pois houve r\u00e9plica por parte do Minist\u00e9rio P\u00fablico, de modo que deveria ser deferido \u00e0 defesa o direito de tr\u00e9plica."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
