[
    {
        "areas": [
            "ADMINISTRATIVE"
        ],
        "enum": "Manoel estava no interior de um \u00f4nibus da concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico municipal, empresa n\u00e3o integrante da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, quando o ve\u00edculo derrapou em uma curva e capotou. Em raz\u00e3o desse acidente, Manoel sofreu dano material e moral.\n\n Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a responsabilidade ser\u00e1",
        "filename": "2010-01.txt",
        "number": "48",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.060755925004781657,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "objetiva e da concession\u00e1ria, com prazo de prescri\u00e7\u00e3o de cinco anos, conforme previsto em lei especial."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.13297583395654766,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "subjetiva e da concession\u00e1ria, com prazo de prescri\u00e7\u00e3o de cinco anos, conforme previsto no C\u00f3digo Civil."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.022366027422493225,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "objetiva e do munic\u00edpio, com prazo prescricional de tr\u00eas anos, conforme previsto em lei especial."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0945859363742592,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "subjetiva e do munic\u00edpio, com prazo prescricional de tr\u00eas anos, conforme previsto no C\u00f3digo Civil."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
