[
    {
        "filename": "2012-07.txt",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.031542552536189546,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Joana tem direito \u00e0 visita\u00e7\u00e3o, que deve ser respeitado na frequ\u00eancia m\u00ednima semanal, e n\u00e3o poder\u00e1 ser suspenso sob pena de viola\u00e7\u00e3o das garantias fundamentais do adolescente internado."
            },
            {
                "letter": "B",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.042374984393527416,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "\u00e9 expressamente garantido o direito de Joana se corresponder com seus familiares e amigos, mas \u00e9 vedada a possibilidade de avistar-se reservadamente com seu defensor."
            },
            {
                "letter": "C",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.01965625011171422,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "a autoridade judici\u00e1ria poder\u00e1 suspender temporariamente a visita, exceto de pais e respons\u00e1vel, se existirem motivos s\u00e9rios e fundados de sua prejudicialidade aos interesses do adolescente."
            },
            {
                "letter": "D",
                "correct": true,
                "pmi": [
                    -0.032221859554133835,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "as visitas dos pais de Joana poder\u00e3o ser suspensas temporariamente, mas em tal situa\u00e7\u00e3o permanece o seu direito de continuar internada na mesma localidade ou naquela mais pr\u00f3xima ao domic\u00edlio de seus pais."
            }
        ],
        "valid": true,
        "areas": [
            "CHILDREN"
        ],
        "enum": "Joana tem 16 anos e est\u00e1 internada no Educand\u00e1rio Celeste, na cidade de Piti\u00f3, por ato infracional equiparado ao crime de tr\u00e1fico de entorpecentes. O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente regula situa\u00e7\u00f5es dessa natureza, consignando direitos do adolescente privado de liberdade. Diante das diposi\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis ao caso de Joana, \u00e9 correto afirmar que",
        "number": "25"
    }
]
