[
    {
        "enum": "A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos idealizou a figura do \u201cser humano livre\u201d, caso fossem atendidos os elementos que criassem condi\u00e7\u00f5es que permitissem que os indiv\u00edduos usufru\u00edssem de direitos econ\u00f4micos, sociais e culturais, al\u00e9m dos civis e pol\u00edticos. No Brasil, a Lei n. 10.098/2003 criou mecanismos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida.\n\n A respeito de tais disposi\u00e7\u00f5es legais, as afirmativas a seguir est\u00e3o corretas, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.",
        "options": [
            {
                "pmi": [
                    -0.07425486824868535,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": true,
                "text": "A pessoa portadora de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida \u00e9 aquela que em car\u00e1ter permanentemente, n\u00e3o tempor\u00e1rio, tenha limitada sua capacidade de relacionar-se com o meio e de utiliz\u00e1-lo.",
                "letter": "A"
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.03692840553302901,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "O Programa Nacional de Acessibilidade disp\u00f5e de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica a fim de tratar de medidas de acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida.",
                "letter": "B"
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.03802389399909766,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "O Programa Nacional de Acessibilidade foi institu\u00eddo no \u00e2mbito da Secretaria de Estado de Direitos Humanos do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.",
                "letter": "C"
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.05448107681472218,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "Os edif\u00edcios de uso p\u00fablico, em que seja obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de elevadores, devem atender ao requisito de percurso acess\u00edvel que una a edifica\u00e7\u00e3o \u00e0 via p\u00fablica, exigindo-se o mesmo de edif\u00edcios de uso privado.",
                "letter": "D"
            }
        ],
        "areas": [
            "HUMAN-RIGHTS"
        ],
        "number": "22",
        "filename": "2012-08.txt",
        "valid": true
    }
]
