[
    {
        "areas": [
            "CRIMINAL"
        ],
        "enum": "O Presidente da Rep\u00fablica, diante da nova onda de protestos, decide, por meio de medida provis\u00f3ria, criar um novo tipo penal para coibir os atos de vandalismo. A medida provis\u00f3ria foi convertida em lei, sem impugna\u00e7\u00f5es.\n\n Com base nos dados fornecidos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.",
        "filename": "2014-14.txt",
        "number": "63",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.08075923976875256,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "N\u00e3o h\u00e1 ofensa ao princ\u00edpio da reserva legal na cria\u00e7\u00e3o de tipos penais por meio de medida provis\u00f3ria, quando convertida em lei."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.08896584587799455,
                    0.01080416487179339,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "N\u00e3o h\u00e1 ofensa ao princ\u00edpio da reserva legal na cria\u00e7\u00e3o de tipos penais por meio de medida provis\u00f3ria, pois houve avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do Congresso Nacional."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.08696529559640356,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "H\u00e1 ofensa ao princ\u00edpio da reserva legal, pois n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a cria\u00e7\u00e3o de tipos penais por meio de medida provis\u00f3ria."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.07571335295178545,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "H\u00e1 ofensa ao princ\u00edpio da reserva legal, pois n\u00e3o cabe ao Presidente da Rep\u00fablica a iniciativa de lei em mat\u00e9ria penal."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
