[
    {
        "areas": [],
        "enum": "L\u00facio Flavio, advogado, ofereceu queixa-crime em face de Rosa, imputando-lhe a pr\u00e1tica dos delitos de inj\u00faria simples e difama\u00e7\u00e3o. As partes n\u00e3o celebraram qualquer acordo e a querelada negava os fatos, n\u00e3o aceitando qualquer benef\u00edcio.  Ap\u00f3s o regular processamento e a instru\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria, em alega\u00e7\u00f5es finais, L\u00facio Fl\u00e1vio requer a condena\u00e7\u00e3o de Rosa pela pr\u00e1tica do crime de difama\u00e7\u00e3o, nada falando em sua manifesta\u00e7\u00e3o derradeira sobre o crime de inj\u00faria.\n\n Diante da situa\u00e7\u00e3o narrada, \u00e9 correto afirmar que",
        "filename": "2016-20.txt",
        "number": "67",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "dever\u00e1 ser extinta a punibilidade de Rosa em rela\u00e7\u00e3o ao crime de inj\u00faria, em raz\u00e3o da peremp\u00e7\u00e3o.",
                "pmi": [
                    0.02752418221804672,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "dever\u00e1 ser extinta a punibilidade de Rosa em rela\u00e7\u00e3o ao crime de inj\u00faria, em raz\u00e3o do perd\u00e3o do ofendido.",
                "pmi": [
                    0.02408365944079088,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "dever\u00e1 ser extinta a punibilidade de Rosa em rela\u00e7\u00e3o ao crime de inj\u00faria, em raz\u00e3o da ren\u00fancia ao direito de queixa.",
                "pmi": [
                    0.02963632061094087,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "poder\u00e1 Rosa ser condenada pela pr\u00e1tica de ambos os delitos, j\u00e1 que houve apresenta\u00e7\u00e3o de alega\u00e7\u00f5es finais pela defesa t\u00e9cnica do querelante.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
