[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "Andr\u00e9, Mariana e Renata pegaram um autom\u00f3vel emprestado com Fl\u00e1vio, comprometendo-se solidariamente a devolv\u00ea-lo em quinze dias. Ocorre que Renata, dirigindo acima do limite de velocidade, causou um acidente que levou \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o total do ve\u00edculo.\n\n Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os direitos que Fl\u00e1vio tem diante dos tr\u00eas.",
        "filename": "2017-24.txt",
        "number": "41",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Pode exigir, de qualquer dos tr\u00eas, o equivalente pecuni\u00e1rio do carro, mais perdas e danos."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Pode exigir, de qualquer dos tr\u00eas, o equivalente pecuni\u00e1rio do carro, mas s\u00f3 pode exigir perdas e danos de Renata."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Pode exigir, de cada um dos tr\u00eas, um ter\u00e7o do equivalente pecuni\u00e1rio do carro e das perdas e danos."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Pode exigir, de cada um dos tr\u00eas, um ter\u00e7o do equivalente pecuni\u00e1rio do carro, mas s\u00f3 pode exigir perdas e danos de Renata."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
