[
    {
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "Walter \u00e9 advogado com atua\u00e7\u00e3o no Estado W e foi surpreendido pela acusa\u00e7\u00e3o de participar de evento criminoso, tendo sido decretada sua pris\u00e3o cautelar, por ordem judicial.\n\n Com rela\u00e7\u00e3o ao caso relatado, nos termos do Estatuto da Advocacia, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2013-11.txt",
        "number": "8",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "O advogado deve ser apresentado ao Presidente da Seccional da OAB ou ao seu representante.",
                "pmi": [
                    0.11034805025221939,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "O advogado ficar\u00e1 preso em sala de Estado-Maior ou equivalente at\u00e9 o final do processo.",
                "pmi": [
                    0.05652349567657354,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "O advogado ficar\u00e1 restrito \u00e0 sua resid\u00eancia, em pris\u00e3o domiciliar, at\u00e9 reuni\u00e3o da seccional da OAB.",
                "pmi": [
                    0.08768863569161833,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "O advogado sofrer\u00e1 puni\u00e7\u00e3o disciplinar pelo fato de estar respondendo a processo criminal.",
                "pmi": [
                    0.04239262175743016,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
