[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "A sociedade empres\u00e1ria Gard\u00eania Azul Ltda. aprovou acordo coletivo junto ao sindicato de classe dos seus empregados prevendo um plano de cargos e sal\u00e1rios.  Nele, as promo\u00e7\u00f5es seriam feitas no m\u00e1ximo a cada dois anos, exclusivamente pelo crit\u00e9rio de antiguidade.  No per\u00edodo de vig\u00eancia dessa norma, Walter ajuizou uma a\u00e7\u00e3o requerendo equipara\u00e7\u00e3o salarial a Fernando, referente ao per\u00edodo do acordo coletivo.  Diante da situa\u00e7\u00e3o concreta e da jurisprud\u00eancia consolidada do TST, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2017-23.txt",
        "number": "71",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "O pedido de equipara\u00e7\u00e3o salarial n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel juridicamente porque a sociedade empres\u00e1ria possui plano de cargos e sal\u00e1rios.",
                "pmi": [
                    0.03616033985913388,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "A equipara\u00e7\u00e3o salarial \u00e9 poss\u00edvel se atendidos os demais requisitos legais, porque o plano de cargos e sal\u00e1rios em quest\u00e3o n\u00e3o tem validade.",
                "pmi": [
                    0.03757177273660224,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "A observ\u00e2ncia ou n\u00e3o ao acordo ficar\u00e1 a cargo de cada juiz, porque inexiste previs\u00e3o legal ou jurisprudencial a respeito.",
                "pmi": [
                    0.03285574139363463,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "O plano de cargos e sal\u00e1rios, por ser fruto de negocia\u00e7\u00e3o coletiva e atender aos requisitos legais, precisa ser observado pelo magistrado.",
                "pmi": [
                    0.026926254887347702,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
