[
    {
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "text": "a advert\u00eancia verbal, a censura escrita e a suspens\u00e3o como medidas disciplinares que o empregador pode adotar em rela\u00e7\u00e3o ao descumprimento das obriga\u00e7\u00f5es contratuais do empregado.",
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "text": "somente a suspens\u00e3o do contrato e a dispensa, por justa causa, como medidas disciplinares que o empregador pode adotar em rela\u00e7\u00e3o ao descumprimento das obriga\u00e7\u00f5es contratuais do empregado.",
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "text": "a advert\u00eancia, verbal ou escrita, a suspens\u00e3o e a dispensa, por justa causa, como medidas disciplinares que o empregador pode adotar em rela\u00e7\u00e3o ao descumprimento das obriga\u00e7\u00f5es contratuais do empregado.",
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "text": "a censura escrita, a suspens\u00e3o e a dispensa, por justa causa, como medidas disciplinares que o empregador pode adotar em rela\u00e7\u00e3o ao descumprimento das obriga\u00e7\u00f5es contratuais do empregado.",
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true,
        "number": "73",
        "areas": [
            "LABOUR"
        ],
        "enum": "\u00c9 correto afirmar que a CLT prev\u00ea, expressamente,",
        "filename": "2012-07.txt"
    }
]
