[
    {
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "Fernanda, estudante do 8\u00ba per\u00edodo de Direito, requereu inscri\u00e7\u00e3o junto \u00e0 Seccional da OAB do estado onde reside. A inscri\u00e7\u00e3o foi indeferida, em raz\u00e3o de Fernanda ser serventu\u00e1ria do Tribunal de Justi\u00e7a do estado. Fernanda recorreu da decis\u00e3o, alegando que preenche todos os requisitos exigidos em lei para a inscri\u00e7\u00e3o de estagi\u00e1rio e que o exerc\u00edcio de cargo incompat\u00edvel com a advocacia n\u00e3o impede a inscri\u00e7\u00e3o do estudante de Direito como estagi\u00e1rio.\n\n Merece ser revista a decis\u00e3o que indeferiu a inscri\u00e7\u00e3o de estagi\u00e1rio de Fernanda?",
        "filename": "2015-18.txt",
        "number": "4",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0349697426362093,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Sim, pois Fernanda exerce cargo incompat\u00edvel com a advocacia e n\u00e3o com a realiza\u00e7\u00e3o de est\u00e1gio."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.03508952244135557,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "N\u00e3o, pois as incompatibilidades previstas em lei para o exerc\u00edcio da advocacia tamb\u00e9m devem ser observadas quando do requerimento de inscri\u00e7\u00e3o de estagi\u00e1rio."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.07043619075705074,
                    0.01820124699503509,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Sim, pois o cargo de serventu\u00e1rio do Tribunal de Justi\u00e7a n\u00e3o \u00e9 incompat\u00edvel com a advocacia, menos ainda com a realiza\u00e7\u00e3o de est\u00e1gio."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.027682243253829012,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "N\u00e3o, pois apenas estudantes do \u00faltimo per\u00edodo do curso de Direito podem requerer inscri\u00e7\u00e3o como estagi\u00e1rios."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
