[
    {
        "areas": [
            "ADMINISTRATIVE"
        ],
        "enum": "Sobre os bens p\u00fablicos \u00e9 correto afirmar que",
        "filename": "2012-07.txt",
        "number": "28",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "os bens de uso especial s\u00e3o pass\u00edveis de usucapi\u00e3o."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "os bens de uso comum s\u00e3o pass\u00edveis de usucapi\u00e3o."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.3422938194911546,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "os bens de empresas p\u00fablicas que desenvolvem atividades econ\u00f4micas que n\u00e3o estejam afetados a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos s\u00e3o pass\u00edveis de usucapi\u00e3o."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.17497260922433697,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "nenhum bem que perten\u00e7a \u00e0 pessoa jur\u00eddica integrante da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta \u00e9 pass\u00edvel de usucapi\u00e3o."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
