[
    {
        "options": [
            {
                "pmi": [
                    -0.041894378717653946,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "No que concerne \u00e0s Medidas Espec\u00edficas de Prote\u00e7\u00e3o, \u00e9 incab\u00edvel, qualquer que seja o est\u00e1gio de compreens\u00e3o da crian\u00e7a, prestar-lhe informa\u00e7\u00f5es sobre os motivos que determinam a interven\u00e7\u00e3o, o que ser\u00e1 informado apenas aos pais e respons\u00e1veis."
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.0771527527467564,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "Deve haver o encorajamento dos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o social a levar em conta as necessidades lingu\u00edsticas das crian\u00e7as ind\u00edgenas ou que perten\u00e7am a um grupo minorit\u00e1rio."
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.016346537488238628,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Os propriet\u00e1rios das lojas que explorem a loca\u00e7\u00e3o de fitas de programa\u00e7\u00e3o respondem pela falta de informa\u00e7\u00e3o no inv\u00f3locro sobre a natureza da obra e faixa et\u00e1ria a que se destinam, isentando os funcion\u00e1rios e gerentes."
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.07617732309925752,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "A crian\u00e7a tem direito \u00e0 liberdade de express\u00e3o, que compreende, inclusive, liberdade de procurar, receber e expandir informa\u00e7\u00f5es e ideias, sem restri\u00e7\u00f5es, de forma oral ou por qualquer outro meio \u00e0 escolha da crian\u00e7a."
            }
        ],
        "filename": "2012-08.txt",
        "areas": [
            "HUMAN-RIGHTS"
        ],
        "number": "20",
        "enum": "A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos da Crian\u00e7a estabelece que os Estados-partes reconhe\u00e7am a import\u00e2ncia da fun\u00e7\u00e3o exercida pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o social, devendo assegurar o acesso da crian\u00e7a \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Do mesmo modo o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente assegura que a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito da crian\u00e7a e do adolescente.\n\n Acerca da pol\u00edtica de informa\u00e7\u00e3o envolvendo menores, assinale a afirmativa correta.",
        "valid": true
    }
]
