[
    {
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "Marcio \u00e9 estagi\u00e1rio de Direito regularmente inscrito na Ordem dos Advogados do Brasil e atua sob supervis\u00e3o da advogada Helena. Atuando em determinado processo, a advogada substabelece ao estagi\u00e1rio os poderes que lhe foram conferidos pelo cliente.\n\n A respeito do caso apresentado, consoante as normas do Regulamento Geral do Estatuto da Advocacia e da OAB, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2012-09.txt",
        "number": "6",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.03621874516016806,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O estagi\u00e1rio poder\u00e1 retirar os autos do cart\u00f3rio conjuntamente com a advogada."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.014040663766250287,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Os atos do estagi\u00e1rio ocorrem sob a supervis\u00e3o e responsabilidade da advogada."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.017060521487873872,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "As peti\u00e7\u00f5es apresentadas no processo ter\u00e3o a subscri\u00e7\u00e3o conjunta da advogada inclusive de juntada de documentos."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O estagi\u00e1rio poder\u00e1 realizar audi\u00eancias judiciais autonomamente sem a presen\u00e7a da advogada."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
