[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "Marcelo \u00e9 m\u00e9dico do Corpo de Bombeiros Militar do Estado Beta e foi aprovado em concurso p\u00fablico para o cargo de m\u00e9dico civil junto a um determinado hospital da Uni\u00e3o, que \u00e9 uma autarquia federal.\n\n A partir do fato apresentado, acerca da acumula\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2017-24.txt",
        "number": "28",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.14404091814456163,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Por exercer atividade militar, Marcelo n\u00e3o pode acumular os cargos em comento."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.09577735151152175,
                    0.0495452977307365,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Marcelo pode acumular os cargos em quest\u00e3o, pois n\u00e3o existe, no ordenamento p\u00e1trio, qualquer veda\u00e7\u00e3o \u00e0 acumula\u00e7\u00e3o de cargos ou de empregos p\u00fablicos em geral."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.06250470058156583,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A acumula\u00e7\u00e3o de cargos por Marcelo n\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel, sendo cab\u00edvel somente quando os cargos pertencem ao mesmo ente da Federa\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.05625423052340924,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "\u00c9 poss\u00edvel a acumula\u00e7\u00e3o de cargos por Marcelo, desde que haja compatibilidade de hor\u00e1rios."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
