[
    {
        "valid": true,
        "filename": "2012-07.txt",
        "number": "80",
        "areas": [
            "LABOUR-PROCEDURE"
        ],
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.02555701666235088,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Cabe ao reclamante o \u00f4nus de provar a dispensa imotivada.",
                "letter": "A"
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.05618935042999885,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Cabe \u00e0 reclamada o \u00f4nus da prova quanto \u00e0 diferen\u00e7a entre as fun\u00e7\u00f5es do equiparando e do paradigma.",
                "letter": "B"
            },
            {
                "correct": true,
                "pmi": [
                    -0.030668419994821058,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Cabe ao reclamante o \u00f4nus de provar o trabalho extraordin\u00e1rio.",
                "letter": "C"
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.06853253496301687,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Cabe \u00e0 reclamada o \u00f4nus da prova no tocante \u00e0 aus\u00eancia de pagamento de sal\u00e1rio n\u00e3o contabilizado.",
                "letter": "D"
            }
        ],
        "enum": "Josenildo da Silva ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista em face da empresa Arca de No\u00e9 Ltda., postulando o pagamento de verbas resilit\u00f3rias, em raz\u00e3o de dispensa imotivada; de horas extraordin\u00e1rias com adicional de 50% (cinquenta por cento); das repercuss\u00f5es devidas em face da percep\u00e7\u00e3o de parcelas salariais n\u00e3o contabilizadas e de diferen\u00e7as decorrentes de equipara\u00e7\u00e3o salarial com paradigma por ele apontado. Na defesa, a reclamada alega que, ap\u00f3s discuss\u00e3o havida com colega de trabalho, o reclamante n\u00e3o mais retornou \u00e0 empresa, tendo sido surpreendida com o ajuizamento da a\u00e7\u00e3o; que a empresa n\u00e3o submete seus empregados a jornada extraordin\u00e1ria; que jamais pagou qualquer valor ao reclamante que n\u00e3o tivesse sido contabilizado e que n\u00e3o havia identidade de fun\u00e7\u00f5es entre o autor e o paradigma indicado. Considerando que a r\u00e9 possui 10 (dez) empregados e que n\u00e3o houve a juntada de controles de ponto, assinale a alternativa correta."
    }
]
