[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Carmen adquiriu ve\u00edculo zero quil\u00f4metro com dispositivo de seguran\u00e7a denominado airbag do motorista, apenas para o caso de colis\u00f5es frontais. Cerca de dois meses ap\u00f3s a aquisi\u00e7\u00e3o do bem, o ve\u00edculo de Carmen sofreu colis\u00e3o traseira, e a motorista teve seu rosto arremessado contra o volante, causando-lhe escoria\u00e7\u00f5es leves. A consumidora ingressou com medida judicial em face do fabricante, buscando a repara\u00e7\u00e3o pelos danos materiais e morais que sofrera, alegando ser o produto defeituoso, j\u00e1 que o airbag n\u00e3o foi acionado quando da ocorr\u00eancia da colis\u00e3o. A per\u00edcia constatou colis\u00e3o traseira e em velocidade inferior \u00e0 necess\u00e1ria para o acionamento do dispositivo de seguran\u00e7a. Carmen invocou a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova contra o fabricante, o que foi indeferido pelo juiz. Analise o caso \u00e0 luz da Lei n\u00ba 8.078/90 e assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2014-15.txt",
        "number": "46",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Cabe invers\u00e3o do \u00f4nus da prova em favor da consumidora, por expressa determina\u00e7\u00e3o legal, n\u00e3o podendo, em qualquer hip\u00f3tese, o julgador negar tal pleito.",
                "pmi": [
                    0.00022869908610378948,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Falta legitima\u00e7\u00e3o, merecendo a extin\u00e7\u00e3o do processo sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, uma vez que o respons\u00e1vel civil pela repara\u00e7\u00e3o \u00e9 o comerciante, no caso, a concession\u00e1ria de ve\u00edculos.",
                "pmi": [
                    0.00396878208116619,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "A responsabilidade civil do fabricante \u00e9 objetiva e independe de culpa; por isso, ser\u00e1 cab\u00edvel indeniza\u00e7\u00e3o \u00e0 v\u00edtima consumidora, mesmo que esta n\u00e3o tenha conseguido comprovar a colis\u00e3o dianteira.",
                "pmi": [
                    0.0005343121775840909,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "O produto n\u00e3o poder\u00e1 ser caracterizado como defeituoso, inexistindo obriga\u00e7\u00e3o do fabricante de indenizar a consumidora, j\u00e1 que, nos autos, h\u00e1 apenas provas de colis\u00e3o traseira.",
                "pmi": [
                    0.016151602571426296,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
