[
    {
        "areas": [
            "LABOUR-PROCEDURE"
        ],
        "enum": "\u00cdcaro, piloto de avi\u00e3o, foi empregado da empresa VoeAlto Linhas A\u00e9reas S/A de 12 de maio de 2010 a 20 de abril de 2012. Ao ser dispensado, deixou de receber parte de seus haveres trabalhistas da extin\u00e7\u00e3o, raz\u00e3o pela qual ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista. A audi\u00eancia foi designada para 10/10/2013. Por\u00e9m, nessa data \u00cdcaro estaria fora do pa\u00eds, j\u00e1 que necessitado de emprego e com a escassez do mercado nacional, empregou-se como piloto na China, onde reside, e n\u00e3o faz voos para o Brasil. Voc\u00ea \u00e9 o advogado de \u00cdcaro que, naturalmente, tem pressa em receber seus direitos sonegados.\n\n Assinale a alternativa que indica a medida legal a ser adotada para o mais r\u00e1pido desenrolar do processo.",
        "filename": "2013-11.txt",
        "number": "78",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Dever\u00e1 ser requerido o adiamento da audi\u00eancia sem data posterior e, t\u00e3o logo \u00cdcaro informe quando poder\u00e1 estar no Brasil, ser\u00e1 requerido ao juiz a designa\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia.",
                "pmi": [
                    0.011090648575411012,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Como advogado de \u00cdcaro voc\u00ea dever\u00e1 ter procura\u00e7\u00e3o com poderes especiais para represent\u00e1-lo e assisti-lo em audi\u00eancia suprindo assim a aus\u00eancia.",
                "pmi": [
                    0.003914321386295533,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "text": "Tendo em vista tratar-se de motivo relevante, e estar devidamente comprovado, \u00cdcaro poder\u00e1 fazer-se representar por outro empregado de mesma profiss\u00e3o ou por seu sindicato de classe.",
                "pmi": [
                    0.001763134922059426,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Tendo em vista tratar-se de motivo poderoso, e estar devidamente comprovado, \u00cdcaro poder\u00e1 fazer-se representar por membro de sua fam\u00edlia ou outro empregado da mesma empresa empregadora.",
                "pmi": [
                    -0.006799103209917346,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
