[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Um Senador da Rep\u00fablica apresentou projeto de lei visando determinar \u00e0 Uni\u00e3o que sejam adotadas as provid\u00eancias necess\u00e1rias para que toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira seja vacinada contra determinada doen\u00e7a causadora de pandemia transmitida por mosquito. O Senado Federal, no entanto, preocupado com o fato de que os servidores da sa\u00fade poderiam descumprir o que determinaria a futura lei, isso em raz\u00e3o de seus baixos sal\u00e1rios, acabou por emendar o projeto de lei, determinando, igualmente, a majora\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos federais da \u00e1rea de sa\u00fade p\u00fablica.\n\n Aprovado em ambas as Casas do Congresso Nacional, o projeto foi encaminhado ao Presidente da Rep\u00fablica. Com base na hip\u00f3tese apresentada, assinale a afirmativa coreta.",
        "filename": "2016-20.txt",
        "number": "17",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.05049017273017761,
                    0.008816987100684114,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o ter\u00e1 motivos para vetar o projeto de lei por v\u00edcio de inconstitucionalidade formal, ainda que possa vet\u00e1-lo por entend\u00ea-lo contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico, devendo fazer isso no prazo de quinze dias \u00fateis."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.056197477478430714,
                    0.022555070152557588,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O Presidente da Rep\u00fablica, ainda que tenha motivos para vetar o projeto de lei por v\u00edcio de inconstitucionalidade formal, poder\u00e1, no curso do prazo para a san\u00e7\u00e3o ou o veto presidencial, editar medida provis\u00f3ria com igual conte\u00fado ao do projeto de lei aprovado pelo Congresso Nacional, tendo em vista o princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o dos poderes."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.05382638190716248,
                    0.020745852001609683,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O Presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1 vet\u00e1-lo, por motivo de inconstitucionalidade material e n\u00e3o por inconstitucionalidade formal, uma vez que os projetos de lei que acarretem despesas para o Poder Executivo s\u00e3o de iniciativa privativa do Presidente da Rep\u00fablica."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.06959761814083312,
                    0.008015442818803741,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O Presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1 vet\u00e1-lo, por motivo de inconstitucionalidade formal, na parte que majorou a remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos, uma vez que a iniciativa legislativa nessa mat\u00e9ria \u00e9 privativa do Chefe do Poder Executivo, devendo o veto ser exercido no prazo de quinze dias \u00fateis."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
