[
    {
        "areas": [
            "HUMAN-RIGHTS"
        ],
        "enum": "A popula\u00e7\u00e3o do Quilombo da Cachoeira e da Pedreira \u00e9 surpreendida com o lan\u00e7amento do \u201cCentro de Lan\u00e7amento de Foguetes da Cachoeira e da Pedreira\u201d e pelo consequente processo de desapropria\u00e7\u00e3o do local de moradia das popula\u00e7\u00f5es tradicionais. Os quilombolas procuram o Governo Federal, que se recusa em conferir os t\u00edtulos de propriedade definitiva para a comunidade.\n\n Segundo o Sistema Interamericano de Direitos Humanos, \u00e9 correto afirmar:",
        "filename": "2012-07.txt",
        "number": "15",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Como a quest\u00e3o versa sobre propriedade privada, quest\u00e3o n\u00e3o abordada pelo Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica, a popula\u00e7\u00e3o do Quilombo da Cachoeira e da Pedreira ter\u00e1 sua peti\u00e7\u00e3o inadmitida pela falta de cumprimento do requisito previsto na Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos.",
                "pmi": [
                    0.027303858970562183,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Como o caso em tela versa sobre o direito do Estado sobre o seu territ\u00f3rio, a Soberania do Estado prevalece, e a popula\u00e7\u00e3o do Quilombo da Cachoeira e da Pedreira ter\u00e1 sua peti\u00e7\u00e3o inadmitida pela falta de cumprimento do requisito previsto na Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos.",
                "pmi": [
                    0.038410690435559856,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Como o caso versa sobre discrimina\u00e7\u00e3o racial, a popula\u00e7\u00e3o do Quilombo da Cachoeira e da Pedreira dever\u00e1 estar representada por uma entidade n\u00e3o-governamental que seja reconhecida em um ou mais Estados-membros da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, e que inclua em suas finalidades institucionais o combate ao racismo, para apresentar \u00e0 Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos a peti\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m den\u00fancia ou queixa de viola\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos por um Estado-parte.",
                "pmi": [
                    0.021452172799829028,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "Como a quest\u00e3o versa, tamb\u00e9m, sobre a prote\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, a popula\u00e7\u00e3o do Quilombo da Cachoeira e da Pedreira poder\u00e1 protocolar, diretamente por seus indiv\u00edduos ou representada por uma entidade n\u00e3o-governamental que seja reconhecida em um ou mais Estados-membros da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, a peti\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m den\u00fancia ou queixa de viola\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos por um Estado-parte \u00e0 Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos.",
                "pmi": [
                    0.0474984139133853,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
