[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Jos\u00e9, brasileiro de dezesseis anos de idade, possuidor de t\u00edtulo de eleitor e no pleno gozo dos seus direitos pol\u00edticos, identifica, com provas irrefut\u00e1veis, ato lesivo do Presidente da Rep\u00fablica que atenta contra a moralidade administrativa.\n\n Com base no fragmento acima, assinale a op\u00e7\u00e3o que se coaduna com o instituto jur\u00eddico da A\u00e7\u00e3o Popular.",
        "filename": "2016-20a.txt",
        "number": "17",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.04028159531636198,
                    0.009767859629832428,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Jos\u00e9, desde que tenha assist\u00eancia, \u00e9 parte leg\u00edtima para propor A\u00e7\u00e3o Popular em face do Presidente da Rep\u00fablica perante o Supremo Tribunal Federal."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0624560370744781,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Jos\u00e9, ainda que sem assist\u00eancia, \u00e9 parte leg\u00edtima para propor A\u00e7\u00e3o Popular em face do Presidente da Rep\u00fablica perante o juiz natural de primeira inst\u00e2ncia."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.04028159531636198,
                    0.009767859629832428,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Jos\u00e9, ainda que sem assist\u00eancia, \u00e9 parte leg\u00edtima para propor A\u00e7\u00e3o Popular em face do Presidente da Rep\u00fablica perante o Supremo Tribunal Federal."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.06273257460124268,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Jos\u00e9 n\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para propor A\u00e7\u00e3o Popular em face do Presidente da Rep\u00fablica, porque ainda n\u00e3o \u00e9 considerado cidad\u00e3o."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
