[
    {
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "enum": "Sobre o instrumento jur\u00eddico denominado Medida Provis\u00f3ria que n\u00e3o \u00e9 lei, mas tem for\u00e7a de lei, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2010-02.txt",
        "number": "9",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0014284529842945469,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A sua efic\u00e1cia dura sessenta dias contados da publica\u00e7\u00e3o, podendo a medida ser prorrogada apenas duas vezes, ambas por igual per\u00edodo."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.10347071632201386,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Se a Medida Provis\u00f3ria perder efic\u00e1cia por decurso de prazo ou, em car\u00e1ter expresso, for rejeitada pelo Congresso Nacional, vedada ser\u00e1 sua reedi\u00e7\u00e3o na mesma sess\u00e3o legislativa."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.05159925472060998,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A n\u00e3o aprecia\u00e7\u00e3o pela C\u00e2mara dos Deputados e, ap\u00f3s, pelo Senado Federal, no prazo de 45 dias contados da publica\u00e7\u00e3o, tem como consequ\u00eancia apenas o sobrestamento da delibera\u00e7\u00e3o dos projetos de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.14378033848963964,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A edi\u00e7\u00e3o de Medida Provis\u00f3ria torna prejudicado o projeto de lei que disciplina o mesmo assunto e que, a par de j\u00e1 aprovado pelo Congresso Nacional, est\u00e1 pendente de san\u00e7\u00e3o ou veto do Presidente da Rep\u00fablica."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
