[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Rudolf Von Ihering, em A Luta pelo Direito, afirma que \u201cO fim do direito \u00e9 a paz, o meio de atingi-lo, a luta.\" Assinale a afirmativa que melhor expressa o pensamento desse autor.",
        "filename": "2015-16.txt",
        "number": "12",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "O Direito de uma sociedade \u00e9 a express\u00e3o dos conflitos sociais desta sociedade, e ele resulta de uma luta de pessoas e grupos pelos seus pr\u00f3prios direitos subjetivos.  Por isso, o Direito \u00e9 uma for\u00e7a viva e n\u00e3o uma ideia.",
                "pmi": [
                    0.010478740843207853,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "O Direito \u00e9 o produto do esp\u00edrito do povo - volksgeist -, que \u00e9 passado de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o. Por isso, quando se fala em Direito, \u00e9 preciso sempre olhar para a hist\u00f3ria e as lutas sociais. O Direito Romano \u00e9 a melhor express\u00e3o desse processo.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "O Direito \u00e9 parte da infraestrutura da sociedade e resulta de um processo de luta de classes, em que a classe dominante o usa para manter o controle sobre os dominados.",
                "pmi": [
                    0.013098426054009817,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "O Direito resulta da a\u00e7\u00e3o institucional do Estado, e no parlamento s\u00e3o travadas as lutas pol\u00edticas que definem os direitos subjetivos de uma sociedade.",
                "pmi": [
                    0.013098426054009817,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
