[
    {
        "areas": [],
        "enum": "No curso de uma assembleia de condom\u00ednio de pr\u00e9dio residencial foram discutidos e tratados v\u00e1rios pontos. O morador Rodrigo foi o designado para redigir a ata respectiva, descrevendo tudo que foi discutido na reuni\u00e3o. Por esquecimento, deixou de fazer constar ponto relevante debatido, o que deixou L\u00facio, um dos moradores, revoltado ao receber c\u00f3pia da ata. Indignado, L\u00facio promove o devido registro na delegacia pr\u00f3pria, comprovando que Rodrigo, com aquela conduta, havia lhe causado grave preju\u00edzo financeiro.\n\n Ap\u00f3s oitiva dos moradores do pr\u00e9dio, em que todos confirmaram que o tema mencionado por L\u00facio, de fato, fora discutido e n\u00e3o constava da ata, o Minist\u00e9rio P\u00fablico ofereceu den\u00fancia em face de Rodrigo, imputando-lhe a pr\u00e1tica do crime de falsidade ideol\u00f3gica de documento p\u00fablico.\n\n Considerando que todos os fatos acima destacados foram integralmente comprovados no curso da a\u00e7\u00e3o, o(a) advogado(a) de Rodrigo dever\u00e1 alegar que",
        "filename": "2016-21.txt",
        "number": "63",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.006618968144707914,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "ele deve ser absolvido por respeito ao princ\u00edpio da correla\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que a conduta por ele praticada melhor se adequa ao crime de falsidade material, que n\u00e3o foi descrito na den\u00fancia."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.005992704607489532,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "sua conduta deve ser desclassificada para crime de falsidade ideol\u00f3gica culposa."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.01756217736000183,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "a pena a ser aplicada, apesar da pr\u00e1tica do crime de falsidade ideol\u00f3gica, \u00e9 de 01 a 03 anos de reclus\u00e3o, j\u00e1 que a ata de assembleia de condom\u00ednio \u00e9 documento particular e n\u00e3o p\u00fablico."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "ele deve ser absolvido por atipicidade da conduta."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
