[
    {
        "areas": [],
        "enum": "O \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho foi procurado por um grupo de trabalhadores da constru\u00e7\u00e3o civil. Eles denunciam que o sindicato de classe obreiro est\u00e1 sendo omisso na busca de direitos e vantagens para a categoria, tanto assim que h\u00e1 cinco anos eles n\u00e3o t\u00eam reajuste salarial nem \u00e9 elaborada uma conven\u00e7\u00e3o coletiva.\n\n Na hip\u00f3tese narrada, sobre a situa\u00e7\u00e3o do MPT, de acordo com o entendimento do TST e do STF, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2016-21.txt",
        "number": "72",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "O parquet poder\u00e1 ajuizar diss\u00eddio coletivo de natureza econ\u00f4mica na Justi\u00e7a do Trabalho, em substitui\u00e7\u00e3o ao sindicato de classe omisso, evitando maiores preju\u00edzos para os trabalhadores.",
                "pmi": [
                    0.08148317671535842,
                    0.0179361484299632,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "O \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 ajuizar diss\u00eddio coletivo, pois sua atribui\u00e7\u00e3o fica limitada ao caso de greve em servi\u00e7o essencial, o que n\u00e3o \u00e9 o caso.",
                "pmi": [
                    0.06540562388190983,
                    0.01931585215534498,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "O MPT poder\u00e1 entabular negocia\u00e7\u00e3o diretamente com o sindicato dos empregadores e, elaborada a conven\u00e7\u00e3o coletiva, levar \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio.",
                "pmi": [
                    0.0658380990777029,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 instaurar inqu\u00e9rito civil e, apurando a irregularidade, ajuizar a\u00e7\u00e3o na Justi\u00e7a do Trabalho, requerendo a condena\u00e7\u00e3o criminal dos dirigentes do sindicato por ato de improbidade.",
                "pmi": [
                    0.08654875092396376,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
