[
    {
        "options": [
            {
                "text": "Marta, cidad\u00e3 brasileira, residente e domiciliada no mesmo Estado, pode habilitar-se como litisconsorte de Marcos.",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.019316135146985748,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "A"
            },
            {
                "text": "Na mesma linha da a\u00e7\u00e3o de Mandado de Seguran\u00e7a, o direito de ajuiz\u00e1-la decai em 5 (cinco) anos.",
                "correct": true,
                "pmi": [
                    -0.47536321065802173,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "B"
            },
            {
                "text": "O Estado, a ju\u00edzo de seu representante legal, em se afigurando \u00fatil ao interesse p\u00fablico, poder\u00e1 atuar ao lado de Marcos na condu\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o.",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.2567031457349816,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "C"
            },
            {
                "text": "Sendo julgada improcedente a a\u00e7\u00e3o movida por Marcos, poder\u00e1 este recorrer, al\u00e9m do Minist\u00e9rio P\u00fablico e qualquer outro cidad\u00e3o.",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.2896526732484318,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "D"
            }
        ],
        "enum": "Em aten\u00e7\u00e3o \u00e0s recentes manifesta\u00e7\u00f5es populares, fora noticiado na TV que determinados deputados estaduais de dado Estado da Federa\u00e7\u00e3o estavam utilizando a verba do or\u00e7amento destinada \u00e0 sa\u00fade para proveito pr\u00f3prio. Marcos, cidad\u00e3o brasileiro, insatisfeito com a not\u00edcia e de posse de documenta\u00e7\u00e3o que denota ind\u00edcios de les\u00e3o ao patrim\u00f4nio de seu Estado, aju\u00edza A\u00e7\u00e3o Popular no Ju\u00edzo competente em face dos aludidos deputados e do Estado.\n\n Em aten\u00e7\u00e3o ao disciplinado na Lei n. 4.717/65, que trata da A\u00e7\u00e3o Popular, assinale a alternativa incorreta.",
        "valid": true,
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "number": "18",
        "filename": "2013-11.txt"
    }
]
