[
    {
        "areas": [
            "CRIMINAL-PROCEDURE"
        ],
        "enum": "Levando em considera\u00e7\u00e3o as modifica\u00e7\u00f5es trazidas pela Lei 11.719/08, assinale a alternativa correta.",
        "filename": "2011-04.txt",
        "number": "65",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0045747720328687454,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O C\u00f3digo de Processo Penal admite a figura da cita\u00e7\u00e3o com hora certa, tal como ocorre no C\u00f3digo de Processo Civil."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O rito comum ordin\u00e1rio \u00e9 o reservado aos crimes apenados com reclus\u00e3o, independentemente do montante da pena para eles prevista."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.01125178386219917,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Na mutatio libelli (em que a den\u00fancia descreve determinado fato, mas as provas apontam que o fato delituoso \u00e9 diverso), o Minist\u00e9rio P\u00fablico dever\u00e1, ap\u00f3s encerrada a instru\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria, aditar a den\u00fancia no prazo de 5 (cinco) dias sob pena de se operar a preclus\u00e3o temporal."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O rito sum\u00e1rio \u00e9 o reservado para as infra\u00e7\u00f5es penais de menor potencial ofensivo."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
