[
    {
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "enum": "Em 2010, o Congresso Nacional aprovou por Decreto Legislativo a Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia. Essa conven\u00e7\u00e3o j\u00e1 foi aprovada na forma do artigo 5\u00ba, \u00a7 3\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o, sendo sua hierarquia normativa de",
        "filename": "2011-04.txt",
        "number": "13",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.14696925503317462,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "lei federal ordin\u00e1ria."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.07765076840157553,
                    0.0,
                    0,
                    0
                ],
                "text": "emenda constitucional."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.13851944012456524,
                    0.13799052935947154,
                    0,
                    0
                ],
                "text": "lei complementar."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0,
                    0
                ],
                "text": "status supralegal."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
