[
    {
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "enum": "Considerando que nos termos dispostos no art. 133 da Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil, o advogado \u00e9 indispens\u00e1vel \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a, sendo at\u00e9 mesmo inviol\u00e1vel por seus atos e manifesta\u00e7\u00f5es no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:",
        "filename": "2010-02.txt",
        "number": "5",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.048243670148063016,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "a imunidade profissional n\u00e3o pode sofrer restri\u00e7\u00f5es de qualquer natureza."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.11929325030604382,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "nenhuma demanda judicial, qualquer que seja o \u00f3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio pelo qual tramite, independentemente de sua natureza, objeto e partes envolvidas, pode receber a presta\u00e7\u00e3o jurisdicional se n\u00e3o houver atua\u00e7\u00e3o de advogado."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.019974034985824337,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "a inviolabilidade do escrit\u00f3rio ou local de trabalho \u00e9 assegurada nos termos da lei, n\u00e3o sendo vedadas, contudo, a busca e a apreens\u00e3o judicialmente decretadas, por decis\u00e3o motivada, desde que realizada na presen\u00e7a de representante da OAB, salvo se esta, devidamente notificada ou solicitada, n\u00e3o proceder \u00e0 indica\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.19513751037343896,
                    0.09930509382184137,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "a pris\u00e3o do advogado, por motivo de exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, somente poder\u00e1 ocorrer em flagrante, mesmo em caso de crime afian\u00e7\u00e1vel."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
