[
    {
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "enum": "Projeto de lei estadual de iniciativa parlamentar concede aumento de remunera\u00e7\u00e3o a servidores p\u00fablicos estaduais da \u00e1rea da sa\u00fade e vem a ser convertido em lei ap\u00f3s a san\u00e7\u00e3o do Governador do Estado. A referida lei \u00e9",
        "filename": "2011-03.txt",
        "number": "34",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, desde que a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado-membro n\u00e3o reserve \u00e0 Chefia do Poder Executivo a iniciativa de leis que disponham sobre aumento de remunera\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos estaduais.",
                "pmi": [
                    0.1411874196721641,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "constitucional, em que pese o v\u00edcio de iniciativa, pois a san\u00e7\u00e3o do Governador do Estado ao projeto de lei teve o cond\u00e3o de sanar o defeito de iniciativa.",
                "pmi": [
                    0.11619959096367266,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "inconstitucional, uma vez que os projetos de lei de iniciativa dos Deputados Estaduais n\u00e3o se submetem \u00e0 san\u00e7\u00e3o do Governador do Estado, sob pena de ofensa \u00e0 separa\u00e7\u00e3o de poderes.",
                "pmi": [
                    0.1519548279924013,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "inconstitucional, uma vez que s\u00e3o de iniciativa privativa do Governador do Estado as leis que disponham sobre aumento de remunera\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta e aut\u00e1rquica estadual.",
                "pmi": [
                    0.24655094725863566,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
