[
    {
        "valid": true,
        "areas": [
            "CIVIL-PROCEDURE"
        ],
        "enum": "\u201cToda pessoa que se acha no exerc\u00edcio dos seus direitos tem capacidade para estar em ju\u00edzo\u201d, estabelece o C\u00f3digo de Processo Civil, e os incapazes ser\u00e3o assistidos ou representados por seus pais, tutores ou curadores.\n\n A respeito do tema est\u00e3o corretas as afirmativas a seguir, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.0288233826709055,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "A",
                "text": "O curador especial, nomeado em caso de executado citado com hora certa revel, tem legitimidade para opor embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.030228926776293002,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "B",
                "text": "Ao curador especial n\u00e3o se aplica o \u00f4nus da impugna\u00e7\u00e3o especificada dos fatos articulados pelo autor."
            },
            {
                "correct": true,
                "pmi": [
                    -0.021543325949141285,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "C",
                "text": "O juiz dar\u00e1 curador especial ao r\u00e9u revel citado por edital, mas n\u00e3o \u00e0quele citado com hora certa."
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.03601457164911951,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "D",
                "text": "O juiz dar\u00e1 curador especial ao incapaz, ainda que tenha representante legal, quando houver colis\u00e3o de interesses entre este e o representado."
            }
        ],
        "number": "57",
        "filename": "2013-11.txt"
    }
]
