[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Jo\u00e3o Paulo, prim\u00e1rio e de bons antecedentes, foi denunciado pela pr\u00e1tica de homic\u00eddio qualificado por motivo f\u00fatil (Art. 121, \u00a7 2\u00ba, II, do C\u00f3digo Penal). Logo ap\u00f3s o recebimento da den\u00fancia, o magistrado, acatando o pedido realizado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, decretou a pris\u00e3o preventiva do acusado, j\u00e1 que havia documenta\u00e7\u00e3o comprobat\u00f3ria de que o r\u00e9u estava fugindo do pa\u00eds, a fim de se furtar de uma poss\u00edvel senten\u00e7a condenat\u00f3ria ao final do processo. O processo transcorreu normalmente, tendo ao r\u00e9u sido assegurados todos os seus direitos legais. Ap\u00f3s cinco anos de pris\u00e3o provis\u00f3ria, foi marcada a audi\u00eancia no Plen\u00e1rio do J\u00fari. Os jurados, por unanimidade, consideraram o r\u00e9u culpado pela pr\u00e1tica do homic\u00eddio supramencionado. O Juiz Presidente ent\u00e3o passou \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da pena e, ao t\u00e9rmino do c\u00e1lculo no rito tri-f\u00e1sico, obteve a pena de 12 anos de pris\u00e3o em regime inicialmente fechado.\n\n Sobre a hip\u00f3tese narrada, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2014-15.txt",
        "number": "67",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.025347255228779945,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Somente o juiz da Vara de Execu\u00e7\u00f5es Penais poder\u00e1 realizar o c\u00f4mputo do tempo de pris\u00e3o provis\u00f3ria para fins de determina\u00e7\u00e3o do regime inicial de cumprimento de pena."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.026188300365942798,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O magistrado sentenciante dever\u00e1 computar o tempo de pris\u00e3o provis\u00f3ria para fins de determina\u00e7\u00e3o do regime inicial de pena privativa de liberdade."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.01609470819545884,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O condenado dever\u00e1 iniciar seu cumprimento de pena no regime inicial fechado e, passado o prazo de 1/6, poder\u00e1 requerer ao ju\u00edzo de execu\u00e7\u00e3o a progress\u00e3o para o regime mais ben\u00e9fico, desde que preencha os demais requisitos legais."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.01518692730292205,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O condenado dever\u00e1 iniciar seu cumprimento de pena no regime inicial fechado e, passado o prazo de 1/6, poder\u00e1 requerer ao ju\u00edzo sentenciante a progress\u00e3o para o regime mais ben\u00e9fico, desde que preencha os demais requisitos legais."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
