[
    {
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "enum": "Em rela\u00e7\u00e3o aos rem\u00e9dios constitucionais, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2013-10.txt",
        "number": "15",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O habeas data pode ser impetrado ainda que n\u00e3o haja negativa administrativa em rela\u00e7\u00e3o ao acesso a informa\u00e7\u00f5es pessoais."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A a\u00e7\u00e3o popular pode ser impetrada por pessoa jur\u00eddica."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O particular pode figurar no polo passivo da a\u00e7\u00e3o de habeas corpus."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O mandado de seguran\u00e7a somente pode ser impetrado quando as quest\u00f5es jur\u00eddicas forem incontroversas."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
