[
    {
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.07982872548123807,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Agiu em conson\u00e2ncia com o sistema jur\u00eddico-constitucional brasileiro, pois \u00e9 de compet\u00eancia exclusiva do Chefe do Poder Executivo decidir quais as medidas a serem tomadas nos casos que envolvam perigo de epidemia.",
                "letter": "A"
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.09036516594289917,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "N\u00e3o agiu em conson\u00e2ncia com o sistema jur\u00eddico-constitucional brasileiro, pois o princ\u00edpio da irremovibilidade dos \u00edndios de suas terras \u00e9 absoluto e, por essa raz\u00e3o, torna ileg\u00edtima a a\u00e7\u00e3o de remo\u00e7\u00e3o das tribos.",
                "letter": "B"
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.0759292161014715,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Agiu em conson\u00e2ncia com a CRFB/88, pois, como o seu ato foi referendado pelo Poder Legislativo do Estado Alfa, respeitou os ditames estabelecidos pelo sistema jur\u00eddico- constitucional brasileiro.",
                "letter": "C"
            },
            {
                "correct": true,
                "pmi": [
                    -0.0902765248089293,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "N\u00e3o agiu em conson\u00e2ncia com o sistema jur\u00eddico- constitucional brasileiro, posto que, no caso concreto, as autoridades estaduais n\u00e3o poderiam ter decidido, de modo conclusivo, pela remo\u00e7\u00e3o das tribos.",
                "letter": "D"
            }
        ],
        "valid": true,
        "filename": "2017-23.txt",
        "enum": "Ao constatar que numerosas tribos ind\u00edgenas, que ocupam determinadas \u00e1reas em car\u00e1ter permanente, est\u00e3o sendo fortemente atingidas por uma epidemia de febre amarela, o Governador do Estado Alfa remove-as da localidade de maneira for\u00e7ada. Dada a repercuss\u00e3o do caso, logo ap\u00f3s a efetiva\u00e7\u00e3o da remo\u00e7\u00e3o, submete suas justificativas \u00e0 Assembleia Legislativa do Estado Alfa, informando que o deslocamento das tribos ser\u00e1 tempor\u00e1rio e que ocorreu em defesa dos interesses das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas da regi\u00e3o. A Assembleia Legislativa do Estado Alfa termina por referendar a a\u00e7\u00e3o do Chefe do Poder Executivo estadual.  Sobre o ato do Governador, com base no quadro acima apresentado, assinale a afirmativa correta.",
        "areas": [
            null
        ],
        "number": "11"
    }
]
