[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "A pessoa jur\u00eddica XYZ, prestadora de servi\u00e7os cont\u00e1beis, \u00e9 devedora de Imposto sobre a Renda Pessoa Jur\u00eddica (IRPJ), al\u00e9m de multa morat\u00f3ria e punitiva, dos anos-calend\u00e1rio de 2014 e 2015.  No ano de 2016, a pessoa jur\u00eddica XYZ foi incorporada pela pessoa jur\u00eddica ABC, tamb\u00e9m prestadora de servi\u00e7os cont\u00e1beis.  Sobre a responsabilidade tribut\u00e1ria da pessoa jur\u00eddica ABC, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2017-23.txt",
        "number": "25",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Ela \u00e9 respons\u00e1vel apenas pelo IRPJ devido, n\u00e3o sendo respons\u00e1vel pelo pagamento das multas morat\u00f3ria e punitiva."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Ela \u00e9 respons\u00e1vel integral, tanto pelo pagamento do IRPJ devido quanto pelas multas morat\u00f3ria e punitiva."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Ela n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pelo pagamento do IRPJ e das multas morat\u00f3ria e punitiva, uma vez que n\u00e3o praticou o fato gerador do tributo."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Ela \u00e9 respons\u00e1vel apenas pelo IRPJ e pela multa morat\u00f3ria, n\u00e3o sendo respons\u00e1vel pelo pagamento da multa punitiva."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
