[
    {
        "areas": [
            "ADMINISTRATIVE"
        ],
        "number": "19",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "correct": null,
                "text": "quando estiver diante de conceitos legais e jur\u00eddicos parcialmente indeterminados, que se tornam determinados \u00e0 luz do caso concreto e \u00e0 luz das circunst\u00e2ncias de fato.",
                "pmi": [
                    -0.13590813750988076,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "letter": "B",
                "correct": null,
                "text": "quando estiver diante de conceitos legais e jur\u00eddicos t\u00e9cnico-cient\u00edficos, sendo, neste caso, limitado \u00e0s escolhas t\u00e9cnicas, por \u00f3bvio poss\u00edveis.",
                "pmi": [
                    -0.16061870796622274,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "letter": "C",
                "correct": null,
                "text": "quando estiver diante de conceitos valorativos estabelecidos pela lei, que dependem de concretiza\u00e7\u00e3o pelas escolhas do agente, considerados o momento hist\u00f3rico e social.",
                "pmi": [
                    -0.2833751718011868,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "letter": "D",
                "correct": true,
                "text": "em situa\u00e7\u00f5es em que a reda\u00e7\u00e3o da Lei se encontra insatisfat\u00f3ria ou ultrapassada.",
                "pmi": [
                    -0.6628464006627195,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "filename": "2010-02.txt",
        "enum": "No \u00e2mbito do Poder discricion\u00e1rio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, n\u00e3o se admite que o agente p\u00fablico administrativo exer\u00e7a o Poder discricion\u00e1rio",
        "valid": true
    }
]
