[
    {
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "Juarez da Silva, advogado, professor adjunto de Direito Administrativo em determinada Universidade Federal, foi procurado, na qualidade de advogado, por um grupo de funcion\u00e1rios p\u00fablicos federais que desejavam ajuizar determinada a\u00e7\u00e3o contra a Uni\u00e3o.\n\n Pode Juarez aceitar a causa, advogando contra a Uni\u00e3o?",
        "filename": "2014-13.txt",
        "number": "9",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "N\u00e3o. Juarez n\u00e3o pode aceitar a causa, pois est\u00e1 impedido de exercer a advocacia contra a Fazenda P\u00fablica que o remunera.",
                "pmi": [
                    0.09629854555554879,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "Sim. Juarez poder\u00e1 aceitar a causa, pois o impedimento de exerc\u00edcio da advocacia contra a Fazenda P\u00fablica que remunera os advogados que s\u00e3o servidores p\u00fablicos n\u00e3o inclui a hip\u00f3tese de docentes de cursos jur\u00eddicos.",
                "pmi": [
                    0.040532033035669934,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Sim. Juarez poder\u00e1 aceitar a causa, pois n\u00e3o h\u00e1 nenhum tipo de impedimento para o exerc\u00edcio da advocacia por servidores p\u00fablicos.",
                "pmi": [
                    0.04992280619305856,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "N\u00e3o. Juarez n\u00e3o poder\u00e1 aceitar a causa, pois exerce o cargo de professor universit\u00e1rio, que \u00e9 incompat\u00edvel com o exerc\u00edcio da advocacia.",
                "pmi": [
                    0.08898985915313835,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
