[
    {
        "number": "8",
        "filename": "2015-17.txt",
        "areas": [],
        "enum": "O advogado Nelson, ap\u00f3s estabelecer seu escrit\u00f3rio em local estrat\u00e9gico nas proximidades dos pr\u00e9dios que abrigam os \u00f3rg\u00e3os judici\u00e1rios representantes de todas as esferas da Justi\u00e7a, resolve publicar an\u00fancio em que, al\u00e9m dos seus t\u00edtulos acad\u00eamicos, exp\u00f5e a sua vasta experi\u00eancia profissional, indicando os v\u00e1rios cargos governamentais ocupados, inclusive o de Ministro de prestigiada \u00e1rea social.\n\n Nos termos do C\u00f3digo de \u00c9tica da Advocacia, assinale a afirmativa correta.",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.06459191521270911,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O an\u00fancio est\u00e1 adequado aos termos do C\u00f3digo, pois indica os t\u00edtulos acad\u00eamicos e a experi\u00eancia profissional."
            },
            {
                "letter": "B",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.032965878950167796,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O an\u00fancio est\u00e1 adequado aos termos do C\u00f3digo, por n\u00e3o conter adjetiva\u00e7\u00f5es ou refer\u00eancias elogiosas ao profissional."
            },
            {
                "letter": "C",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.006305682770787258,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O an\u00fancio colide com as normas do C\u00f3digo, pois a refer\u00eancia a t\u00edtulos acad\u00eamicos \u00e9 vedada por indicar a possibilidade de capta\u00e7\u00e3o de clientela."
            },
            {
                "letter": "D",
                "correct": true,
                "pmi": [
                    -0.029194906269842596,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O an\u00fancio colide com as normas do C\u00f3digo, que pro\u00edbem a refer\u00eancia a cargos p\u00fablicos capazes de gerar capta\u00e7\u00e3o de clientela."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
