[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Marcos vendeu para Francisco, por instrumento particular, um quadro que pintara anos antes, pelo valor de tr\u00eas mil reais. No momento da celebra\u00e7\u00e3o do contrato, Francisco entregou a Marcos, a t\u00edtulo de arras penitenciais, quinhentos reais. No contrato constou que Marcos entregaria a obra na casa do comprador 30 dias depois da celebra\u00e7\u00e3o da aven\u00e7a. Todavia, 10 dias antes da data ajustada para a entrega, Francisco telefonou para Marcos e comunicou que desistira do neg\u00f3cio.\n\n Sobre os fatos narrados, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2016-20a.txt",
        "number": "38",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.01770389416932429,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Francisco exerceu seu direito potestativo de desfazer a aven\u00e7a, e por isso perder\u00e1 em favor de Marcos o sinal pago quando da celebra\u00e7\u00e3o do contrato."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Francisco cometeu um il\u00edcito contratual, pelo que Marcos poder\u00e1 reter o sinal dado pelo comprador no momento da celebra\u00e7\u00e3o da aven\u00e7a."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.02474693221757094,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Marcos poder\u00e1 pleitear indeniza\u00e7\u00e3o por perdas e danos se provar que seu preju\u00edzo com o desfazimento do neg\u00f3cio foi superior aos R$ 500,00 pagos a t\u00edtulo de sinal."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.00682946036459721,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "As arras penitenciais refor\u00e7am o v\u00ednculo contratual e impedem o desfazimento do neg\u00f3cio, pelo que Marcos poder\u00e1 pleitear a execu\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do contrato."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
