[
    {
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da situa\u00e7\u00e3o do advogado como empregado, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do Estatuto da Advocacia e da OAB.",
        "filename": "2010-01.txt",
        "number": "6",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "O advogado empregado n\u00e3o est\u00e1 obrigado \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os profissionais de interesse pessoal, fora da rela\u00e7\u00e3o de emprego.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Nas causas em que for parte empregador de direito privado, os honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia ser\u00e3o devidos a ele, empregador, e n\u00e3o, aos advogados empregados.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Considera-se jornada de trabalho o per\u00edodo em que o advogado esteja \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador, aguardando ou executando ordens no \u00e2mbito do escrit\u00f3rio, n\u00e3o sendo consideradas as horas trabalhadas em atividades externas.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "A rela\u00e7\u00e3o de emprego, no que se refere ao advogado, n\u00e3o retira a isen\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica inerente \u00e0 advocacia, mas reduz a independ\u00eancia profissional, visto que o advogado deve atuar de acordo com as orienta\u00e7\u00f5es de seus superiores hier\u00e1rquicos.",
                "pmi": [
                    0.03953210677018138,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
