[
    {
        "number": "10",
        "enum": "No ano de 2017, dever\u00e1 se realizar a Confer\u00eancia Nacional da Advocacia Brasileira, \u00f3rg\u00e3o consultivo m\u00e1ximo do Conselho Federal, que se re\u00fane trienalmente.  Cientes do evento, Raul, Francisco e Caetano decidem participar como membros efetivos da Confer\u00eancia. Raul, advogado, \u00e9 conselheiro de certo Conselho Seccional da OAB. Francisco \u00e9 advogado, regularmente inscrito na OAB, e n\u00e3o exerce previamente fun\u00e7\u00e3o junto a qualquer \u00f3rg\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o. Caetano \u00e9 estagi\u00e1rio, regularmente inscrito como tal junto \u00e0 OAB, e tamb\u00e9m n\u00e3o exerce previamente fun\u00e7\u00e3o em nenhum de seus \u00f3rg\u00e3os.\n\n Considerando o disposto no Regulamento Geral do Estatuto da Advocacia e da OAB, assinale a afirmativa correta.",
        "areas": [
            null
        ],
        "valid": true,
        "filename": "2017-22.txt",
        "options": [
            {
                "pmi": [
                    -0.08970710530301004,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "Raul participar\u00e1 como membro efetivo da Confer\u00eancia Nacional da Advocacia Brasileira, caso em que ter\u00e1 direito a voto. Os demais, mesmo inscritos na Confer\u00eancia, poder\u00e3o participar apenas como convidados ou ouvintes, sem direito a voto.",
                "letter": "A"
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.04332517591001564,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "Francisco, se inscrito, e Raul participar\u00e3o como membros efetivos da Confer\u00eancia Nacional da Advocacia Brasileira. Por\u00e9m, o direito a voto \u00e9 conferido apenas a Raul. Caetano, ainda que inscrito na confer\u00eancia, somente poder\u00e1 participar como ouvinte.",
                "letter": "B"
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.0730566741149627,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "Francisco e Caetano, se inscritos na Confer\u00eancia Nacional da Advocacia Brasileira, dela participar\u00e3o como membros efetivos, mas o direito a voto \u00e9 conferido apenas a Francisco. Raul fica impedido de participar como membro efetivo da confer\u00eancia, tendo em vista que j\u00e1 exerce fun\u00e7\u00e3o em \u00f3rg\u00e3o da OAB.",
                "letter": "C"
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.07197726780835995,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": true,
                "text": "Raul participar\u00e1 como membro efetivo da Confer\u00eancia Nacional da Advocacia Brasileira. Do mesmo modo, Francisco e Caetano, se inscritos na confer\u00eancia, poder\u00e3o participar como membros efetivos, permitindo-se, aos tr\u00eas, o direito a voto.",
                "letter": "D"
            }
        ]
    }
]
