[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "M\u00e1rio firmou contrato de seguro de vida e acidentes pessoais, apontando como benefici\u00e1rios sua esposa e seu filho. O neg\u00f3cio foi feito via telemarketing, com \u00e1udio gravado, recebendo informa\u00e7\u00f5es superficiais a respeito da cobertura completa a partir do momento da contrata\u00e7\u00e3o, atendido pequeno prazo de car\u00eancia em caso de morte ou invalidez parcial e total, al\u00e9m do envio de brindes em caso de contrata\u00e7\u00e3o imediata. M\u00e1rio contratou o servi\u00e7o na mesma oportunidade por via telef\u00f4nica, com posterior envio de contrato escrito para a resid\u00eancia do segurado.  M\u00e1rio veio a \u00f3bito noventa dias ap\u00f3s a contrata\u00e7\u00e3o. Os benefici\u00e1rios de M\u00e1rio, ao entrarem em contato com a seguradora, foram informados de que n\u00e3o poderiam receber a indeniza\u00e7\u00e3o securit\u00e1ria contratada, que ainda estaria no per\u00edodo de car\u00eancia, ainda que a operadora de telemarketing, que vendeu o seguro para M\u00e1rio, garantisse a cobertura.  Verificando o contrato, os benefici\u00e1rios perceberam o engano de compreens\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que estava descrito haver per\u00edodo de car\u00eancia para o evento morte \u201cnos termos da lei civil\u201d.\n\n Com base na hip\u00f3tese apresentada, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2017-22.txt",
        "number": "47",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "A informa\u00e7\u00e3o foi clara por estar escrita, embora mencionada superficialmente pela operadora de telemarketing, e o per\u00edodo de car\u00eancia \u00e9 l\u00edcito, mesmo nas rela\u00e7\u00f5es de consumo.",
                "pmi": [
                    0.006417360055901331,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "A fixa\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de car\u00eancia \u00e9 l\u00edcita, mesmo nas rela\u00e7\u00f5es de consumo. Todavia, a informa\u00e7\u00e3o prestada quanto ao prazo de car\u00eancia, embora descrita no contrato, n\u00e3o foi clara o suficiente, evidenciando, portanto, a vulnerabilidade do consumidor.",
                "pmi": [
                    0.013282517959936993,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "A falta de informa\u00e7\u00e3o e o equ\u00edvoco na imposi\u00e7\u00e3o de prazo de car\u00eancia n\u00e3o s\u00e3o admitidas nas rela\u00e7\u00f5es de consumo, e sim nas rela\u00e7\u00f5es genuinamente civilistas.",
                "pmi": [
                    0.0037358273609438613,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "O dever de informa\u00e7\u00e3o do consumidor foi respeitado, na medida em que estava descrito no contrato, sendo o per\u00edodo de car\u00eancia instituto il\u00edcito, por se tratar de rela\u00e7\u00e3o de consumo.",
                "pmi": [
                    0.015853047279913372,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
