[
    {
        "areas": [
            "CONSUMER"
        ],
        "enum": "Franco adquiriu um ve\u00edculo zero quil\u00f4metro em novembro de 2010. Ao sair com o autom\u00f3vel da concession\u00e1ria, percebeu um ru\u00eddo todas as vezes em que acionava a embreagem para a troca de marcha. Retornou \u00e0 loja, e os funcion\u00e1rios disseram que tal barulho era natural ao ve\u00edculo, cujo motor era novo. Oito meses depois, ao retornar para fazer a revis\u00e3o de dez mil quil\u00f4metros, o consumidor se queixou que o ru\u00eddo persistia, mas foi novamente informado de que se tratava de caracter\u00edstica do modelo. Cerca de uma semana depois, o ve\u00edculo parou de funcionar e foi rebocado at\u00e9 a concession\u00e1ria, l\u00e1 permanecendo por mais de sessenta dias. Franco acionou o Poder Judici\u00e1rio alegando v\u00edcio oculto e pleiteando ressarcimento pelos danos materiais e indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais. Considerando o que disp\u00f5e o C\u00f3digo de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor, a respeito do narrado acima, \u00e9 correto afirmar que, por se tratar de v\u00edcio oculto,",
        "filename": "2012-06.txt",
        "number": "47",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "o prazo decadencial para reclamar se iniciou com a retirada do ve\u00edculo da concession\u00e1ria, devendo o processo ser extinto.",
                "pmi": [
                    0.004696530623926781,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "o direito de reclamar judicialmente se iniciou no momento em que ficou evidenciado o defeito, e o prazo decadencial \u00e9 de noventa dias.",
                "pmi": [
                    0.016333835798423794,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "o prazo decadencial \u00e9 de trinta dias contados do momento em que o ve\u00edculo parou de funcionar, tornando-se imprest\u00e1vel para o uso.",
                "pmi": [
                    0.024970674700986566,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "o consumidor Franco tinha o prazo de sete dias para desistir do contrato e, tendo deixado de exerc\u00ea-lo, operou-se a decad\u00eancia.",
                "pmi": [
                    0.031312040108414305,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
