[
    {
        "enum": "Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s causas de extin\u00e7\u00e3o da punibilidade previstas no artigo 107 do C\u00f3digo Penal, assinale a alternativa correta.",
        "options": [
            {
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "A",
                "text": "O perd\u00e3o do ofendido \u00e9 ato unilateral, prescindindo de anu\u00eancia do querelado.",
                "correct": null
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.011963884556943714,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "B",
                "text": "Nos crimes conexos, a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade de um deles impede, quanto aos outros, a agrava\u00e7\u00e3o da pena resultante da conex\u00e3o.",
                "correct": null
            },
            {
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "C",
                "text": "A peremp\u00e7\u00e3o \u00e9 causa de extin\u00e7\u00e3o de punibilidade exclusiva da a\u00e7\u00e3o penal privada.",
                "correct": true
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.224880627060747,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "D",
                "text": "Em caso de morte do r\u00e9u, n\u00e3o h\u00e1 falar em extin\u00e7\u00e3o da punibilidade, devendo o juiz absolv\u00ea-lo com base no m\u00e9todo de resolu\u00e7\u00e3o de conflitos do in dubio pro reo.",
                "correct": null
            }
        ],
        "number": "60",
        "filename": "2012-06a.txt",
        "areas": [
            "CRIMINAL"
        ],
        "valid": true
    }
]
