[
    {
        "areas": [
            "ADMINISTRATIVE"
        ],
        "enum": "Acerca da desapropria\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2014-13.txt",
        "number": "33",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Na desapropria\u00e7\u00e3o por interesse social, o expropriante tem o prazo de cinco anos, contados da edi\u00e7\u00e3o do decreto, para iniciar as provid\u00eancias de aproveitamento do bem expropriado."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Na desapropria\u00e7\u00e3o por interesse social, em regra, n\u00e3o se exige o requisito da indeniza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, justa e em dinheiro."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O munic\u00edpio pode desapropriar um im\u00f3vel por interesse social, mediante indeniza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, justa e em dinheiro."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.2024107988648114,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A desapropria\u00e7\u00e3o para fins de reforma agr\u00e1ria da propriedade que n\u00e3o esteja cumprindo a sua fun\u00e7\u00e3o social n\u00e3o ser\u00e1 indenizada."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
