[
    {
        "options": [
            {
                "text": "Por se tratar de ato administrativo discricion\u00e1rio, a autoriza\u00e7\u00e3o e sua revoga\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem ser investigadas na via judicial.",
                "pmi": [
                    -0.13440675487219145,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "letter": "A"
            },
            {
                "text": "A despeito de se tratar de ato administrativo discricion\u00e1rio, \u00e9 admiss\u00edvel o controle judicial do ato.",
                "pmi": [
                    -0.2499705085048847,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": true,
                "letter": "B"
            },
            {
                "text": "A autoriza\u00e7\u00e3o de uso de bem p\u00fablico \u00e9 ato vinculado, de modo que, uma vez preenchidos os pressupostos, n\u00e3o poderia ser negado ao particular o direito ao seu uso, por meio da revoga\u00e7\u00e3o do ato.",
                "pmi": [
                    -0.225666735814107,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "letter": "C"
            },
            {
                "text": "A autoriza\u00e7\u00e3o de uso de bem p\u00fablico \u00e9 ato discricion\u00e1rio, mas, uma vez deferido o uso ao particular, passa-se a estar diante de ato vinculado, que n\u00e3o admite revoga\u00e7\u00e3o.",
                "pmi": [
                    -0.21136905607245596,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "letter": "D"
            }
        ],
        "valid": true,
        "enum": "Manoel da Silva \u00e9 comerciante, propriet\u00e1rio de uma padaria e confeitaria de grande movimento na cidade ABCD. A fim de oferecer ao p\u00fablico um servi\u00e7o diferenciado, Manoel formulou pedido administrativo de autoriza\u00e7\u00e3o de uso de bem p\u00fablico (cal\u00e7ada), para a coloca\u00e7\u00e3o de mesas e cadeiras. Com a autoriza\u00e7\u00e3o concedida pelo Munic\u00edpio, Manoel comprou mobili\u00e1rio de alto padr\u00e3o para coloc\u00e1-lo na cal\u00e7ada, em frente ao seu estabelecimento. Uma semana depois, entretanto, a Prefeitura revogou a autoriza\u00e7\u00e3o, sem apresentar fundamenta\u00e7\u00e3o.\n\n A respeito do ato da prefeitura, que revogou a autoriza\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2015-17.txt",
        "areas": [],
        "number": "34"
    }
]
