[
    {
        "filename": "2017-23.txt",
        "areas": [
            null
        ],
        "number": "17",
        "options": [
            {
                "pmi": [
                    -0.20910613053590055,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "A",
                "text": "A Lei Org\u00e2nica e a Resolu\u00e7\u00e3o s\u00e3o inconstitucionais por afrontarem a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.",
                "correct": true
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.08781756336626595,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "B",
                "text": "Como ato normativo secund\u00e1rio, a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser objeto de controle de constitucionalidade.",
                "correct": null
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.08027943121840243,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "C",
                "text": "A resolu\u00e7\u00e3o \u00e9 inconstitucional, em raz\u00e3o do n\u00famero de vereadores estabelecido.",
                "correct": null
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.19211973743326122,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "D",
                "text": "A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio \u201cZ\u201d \u00e9 inconstitucional, pois viola o princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o dos poderes.",
                "correct": null
            }
        ],
        "enum": "A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio \u201cZ\u201d, com 70.000 habitantes, disp\u00f5e que o Poder Legislativo dever\u00e1 fixar o n\u00famero de vereadores para a composi\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Municipal. Resolu\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Municipal de \u201cZ\u201d fixou em 13 o n\u00famero de vereadores para a pr\u00f3xima legislatura. Considerando a situa\u00e7\u00e3o narrada e o sistema constitucional brasileiro, assinale a afirmativa correta.",
        "valid": true
    }
]
