[
    {
        "areas": [
            "CIVIL-PROCEDURE"
        ],
        "enum": "Jo\u00e3o ajuizou a\u00e7\u00e3o em que pretende a anula\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo de cr\u00e9dito emitido em favor de sua ex-esposa. Ao despachar a inicial, o juiz descobriu que a r\u00e9 j\u00e1 havia ajuizado, em outro ju\u00edzo da mesma comarca, a\u00e7\u00e3o cautelar de arresto fundada no mesmo t\u00edtulo.\n\n Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.",
        "filename": "2010-01.txt",
        "number": "46",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Dadas as partes envolvidas na lide, a compet\u00eancia para process\u00e1-la ser\u00e1 da vara de fam\u00edlia instalada na referida comarca.",
                "pmi": [
                    0.020731609284981214,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Ser\u00e1 considerado prevento o ju\u00edzo em que tramita a a\u00e7\u00e3o cautelar caso nesta j\u00e1 tenha sido citado o r\u00e9u em primeiro lugar.",
                "pmi": [
                    -0.017575374576997014,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "text": "A compet\u00eancia do ju\u00edzo, no caso, ser\u00e1 fixada em raz\u00e3o da mat\u00e9ria, de modo que caber\u00e1 o julgamento a uma vara c\u00edvel, a ser definida, entre as instaladas na comarca, pelo crit\u00e9rio da preven\u00e7\u00e3o.",
                "pmi": [
                    0.054408878129753896,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Caso a cautelar j\u00e1 tenha sido despachada em primeiro lugar, o juiz que proferiu o despacho estar\u00e1 vinculado a seu julgamento e ser\u00e1, por isso, competente para o julgamento do processo principal.",
                "pmi": [
                    0.14566847939260055,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
