[
    {
        "valid": true,
        "areas": [],
        "filename": "2014-15.txt",
        "number": "66",
        "options": [
            {
                "text": "Agiu corretamente o magistrado, eis que \u00e9 poss\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o de exame criminol\u00f3gico pelas peculiaridades do caso, desde que em decis\u00e3o motivada.",
                "letter": "A",
                "correct": true,
                "pmi": [
                    -0.01020956913019027,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "Agiu corretamente o magistrado, pois a realiza\u00e7\u00e3o de exame criminol\u00f3gico \u00e9 sempre necess\u00e1ria.",
                "letter": "B",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "N\u00e3o agiu corretamente o magistrado, uma vez que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o de exame criminol\u00f3gico.",
                "letter": "C",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "N\u00e3o agiu corretamente o magistrado, na medida em que o exame criminol\u00f3gico s\u00f3 poder\u00e1 ser realizado no caso de crimes graves e hediondos.",
                "letter": "D",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.008287616348484357,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "enum": "Daniel foi condenado \u00e0 pena privativa de liberdade de 06 anos de reclus\u00e3o, em regime inicial fechado, pela pr\u00e1tica do delito de estupro (Art. 213, do C\u00f3digo Penal). Tendo decorrido lapso temporal para progress\u00e3o de regime prisional e ostentando o reeducando bom comportamento carcer\u00e1rio, sua defesa pleiteou a concess\u00e3o do benef\u00edcio. Em 26/07/2013, o Ju\u00edzo das Execu\u00e7\u00f5es, tendo em vista a necessidade de melhor aferi\u00e7\u00e3o do requisito subjetivo, determinou a realiza\u00e7\u00e3o de exame criminol\u00f3gico, em decis\u00e3o devidamente fundamentada.\n\n Sobre o caso apresentado, segundo entendimento sumulado nos Tribunais Superiores, assinale a op\u00e7\u00e3o correta."
    }
]
