[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Para a aplica\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o sobre os Aspectos Civis do Sequestro Internacional de Crian\u00e7as, L\u00edgia recorre \u00e0 autoridade central brasileira, quando Arnaldo, seu marido, que tem dupla-nacionalidade, viaja para os Estados Unidos com a filha de 17 anos do casal e n\u00e3o retorna na data prometida. Arnaldo alega que entrar\u00e1 com pedido de div\u00f3rcio e passar\u00e1 a viver com a filha menor no exterior.\n\n Com base no caso apresentado, a autoridade central brasileira",
        "filename": "2016-19.txt",
        "number": "24",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "dever\u00e1 acionar diretamente a autoridade central estadunidense para que tome as medidas necess\u00e1rias para o retorno da filha ao Brasil.",
                "pmi": [
                    0.016906345119496048,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "dever\u00e1 ingressar na Justi\u00e7a Federal brasileira, em nome de L\u00edgia, para que a Justi\u00e7a Federal mande acionar a autoridade central estadunidense para que tome as medidas necess\u00e1rias para o retorno da filha ao Brasil.",
                "pmi": [
                    0.036926219684499564,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "text": "n\u00e3o dever\u00e1 apreciar o pleito de L\u00edgia, eis que a filha \u00e9 maior de 16 anos.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "n\u00e3o dever\u00e1 apreciar o pleito de L\u00edgia, eis que o pai tamb\u00e9m possui direito de guarda sobre a filha, j\u00e1 que o div\u00f3rcio ainda n\u00e3o foi realizado.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
