[
    {
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "enum": "Em caso de vac\u00e2ncia dos cargos de Presidente da Rep\u00fablica e Vice-Presidente da Rep\u00fablica no pen\u00faltimo ano de mandato,",
        "filename": "2012-07.txt",
        "number": "17",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.5359795902066875,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados assume definitivamente o cargo."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.48251891256027185,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "o Presidente do Senado Federal assume definitivamente o cargo."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.18024823595797326,
                    0.3440635145394799,
                    0.5850493337860617,
                    0.0
                ],
                "text": "far-se-\u00e1 nova elei\u00e7\u00e3o direta."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.19723825630303615,
                    0.3332069765527304,
                    0.29252466689303086,
                    0.0
                ],
                "text": "far-se-\u00e1 elei\u00e7\u00e3o indireta, pelo Congresso Nacional."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
