[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "A teoria dimensional dos direitos fundamentais examina os diferentes regimes jur\u00eddicos de prote\u00e7\u00e3o desses direitos ao longo do constitucionalismo democr\u00e1tico, desde as primeiras Constitui\u00e7\u00f5es liberais at\u00e9 os dias de hoje. Nesse sentido, a teoria dimensional tem o m\u00e9rito de mostrar o perfil de evolu\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o jur\u00eddica dos direitos fundamentais ao longo dos diferentes paradigmas do Estado de Direito, notadamente do Estado Liberal de Direito e do Estado Democr\u00e1tico Social de Direito. Essa perspectiva, calcada nas dimens\u00f5es ou gera\u00e7\u00f5es de direitos, n\u00e3o apenas projeta o car\u00e1ter cumulativo da evolu\u00e7\u00e3o protetiva, mas tamb\u00e9m demonstra o contexto de unidade e indivisibilidade do cat\u00e1logo de direitos fundamentais do cidad\u00e3o comum.\n\n A partir dos conceitos da teoria dimensional dos direitos fundamentais, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2017-22.txt",
        "number": "14",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.01704612128025815,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Os direitos estatais prestacionais, ligados ao Estado Liberal de Direito, nasceram atrelados ao princ\u00edpio da igualdade formal perante a lei, perfazendo a primeira dimens\u00e3o de direitos."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.075560626228116,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A chamada reserva do poss\u00edvel f\u00e1tica, relacionada \u00e0 escassez de recursos econ\u00f4micos e financeiros do Estado, n\u00e3o tem nenhuma influ\u00eancia na efetividade dos direitos fundamentais de segunda dimens\u00e3o do Estado Democr\u00e1tico Social de Direito."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.03938845764324343,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O conceito de direitos coletivos de terceira dimens\u00e3o se relaciona aos direitos transindividuais de natureza indivis\u00edvel de que sejam titulares pessoas indeterminadas e ligadas por circunst\u00e2ncias de fato, como ocorre com o direito ao meio ambiente."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.014792917287888759,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Sob a \u00e9gide da estatalidade m\u00ednima do Estado Liberal, os direitos negativos de defesa dotados de natureza absente\u00edsta s\u00e3o corretamente classificados como direitos de primeira dimens\u00e3o."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
