[
    {
        "enum": "Jos\u00e9 da Silva \u00e9 o chefe do Departamento de Pessoal de uma Secretaria de Estado. Recentemente, Jos\u00e9 da Silva avocou a an\u00e1lise de determinada mat\u00e9ria, constante de processo administrativo inicialmente distribu\u00eddo a Jo\u00e3o de Souza, seu subordinado, ao perceber que a quest\u00e3o era por demais complexa e n\u00e3o vinha sendo tratada com prioridade por aquele servidor.\n\n Ao assim agir, Jos\u00e9 da Silva fez uso",
        "areas": [
            "ADMINISTRATIVE"
        ],
        "number": "30",
        "options": [
            {
                "pmi": [
                    0.0,
                    0,
                    0,
                    0
                ],
                "correct": true,
                "text": "do poder hier\u00e1rquico.",
                "letter": "A"
            },
            {
                "pmi": [
                    0.0,
                    0,
                    0,
                    0
                ],
                "correct": null,
                "text": "do poder disciplinar.",
                "letter": "B"
            },
            {
                "pmi": [
                    0.0,
                    0,
                    0,
                    0
                ],
                "correct": null,
                "text": "do poder discricion\u00e1rio.",
                "letter": "C"
            },
            {
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "da teoria dos motivos determinantes.",
                "letter": "D"
            }
        ],
        "valid": true,
        "filename": "2014-13.txt"
    }
]
