[
    {
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "enum": "Preocupado com a concorr\u00eancia de eletrodom\u00e9sticos produzidos na China e com o saldo da balan\u00e7a comercial, o Presidente da Rep\u00fablica, no dia 1\u00ba de abril, editou medida provis\u00f3ria determinando o aumento da al\u00edquota do imposto sobre produtos industrializados (IPI) para os produtos provenientes daquele pa\u00eds. Entretanto, passados 30 (trinta) dias, o Congresso Nacional rejeitou a medida provis\u00f3ria, n\u00e3o a convertendo em lei.\n\n Com base no caso acima, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2013-10.txt",
        "number": "17",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "A medida provis\u00f3ria ter\u00e1 efic\u00e1cia por mais 30 (trinta) dias, perfazendo o total de 60 (sessenta) dias.",
                "pmi": [
                    0.11634770734647819,
                    0.015699444077510956,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "A medida provis\u00f3ria ter\u00e1 efic\u00e1cia por mais 30 (trinta) dias, per\u00edodo no qual poder\u00e1 haver nova tentativa de convers\u00e3o em lei.",
                "pmi": [
                    0.08820993142184824,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "A medida provis\u00f3ria perder\u00e1 sua efic\u00e1cia, cabendo ao Presidente da Rep\u00fablica, caso haja interesse, reedit\u00e1-la imediatamente.",
                "pmi": [
                    0.08763388874514012,
                    0.0040093063336654865,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "A medida provis\u00f3ria perder\u00e1 sua efic\u00e1cia, devendo o Congresso Nacional disciplinar, por decreto legislativo, as rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas dela decorrentes.",
                "pmi": [
                    0.11706205909796204,
                    0.062029008552513934,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
