[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Hudson ajuizou a\u00e7\u00e3o na Justi\u00e7a do Trabalho na qual postula exclusivamente diferen\u00e7as na complementa\u00e7\u00e3o de sua aposentadoria. Hudson explica que, durante 35 anos, foi empregado de uma empresa estatal e contribuiu para o ente de previd\u00eancia privada fechada, da qual a ex-empregadora \u00e9 instituidora e patrocinadora. Ocorre que, ao longo do tempo, os empregados da ativa tiveram reajustes salariais que n\u00e3o foram observados na complementa\u00e7\u00e3o da aposentadoria de Hudson, gerando diferen\u00e7as, que agora o autor cobra tanto da ex-empregadora quanto do ente de previd\u00eancia privada.\n\n Considerando o caso e de acordo com a CLT, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2016-19.txt",
        "number": "79",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "O processo dever\u00e1 ser remetido pelo Juiz do Trabalho para a justi\u00e7a estadual.",
                "pmi": [
                    0.025099651852075747,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "A reclama\u00e7\u00e3o trabalhista dever\u00e1 ser extinta sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito por falta de compet\u00eancia.",
                "pmi": [
                    0.020521600864540933,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "A a\u00e7\u00e3o trabalhista dever\u00e1 ter curso normal, com cita\u00e7\u00e3o e designa\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia para produ\u00e7\u00e3o de provas.",
                "pmi": [
                    -0.033674790846174044,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "O destino do feito depender\u00e1 dos termos da contesta\u00e7\u00e3o, pois pode haver prorroga\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia.",
                "pmi": [
                    0.026429221374506016,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
