[
    {
        "areas": [
            "CIVIL-PROCEDURE"
        ],
        "enum": "A Lei n. 12.153/09 regulamenta a cria\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos Juizados Especiais da Fazenda P\u00fablica no \u00e2mbito dos Estados, do Distrito Federal, dos Territ\u00f3rios e dos Munic\u00edpios. Tal diploma legal trouxe importantes inova\u00e7\u00f5es \u00e0 ordem processual vigente, buscando solucionar ou reduzir os problemas causados pelo elevado n\u00famero de demandas fazend\u00e1rias que obstam o adequado funcionamento da m\u00e1quina judici\u00e1ria.\n\n Consoante o exposto, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2013-10.txt",
        "number": "56",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Os Juizados da Fazenda P\u00fablica s\u00e3o relativamente competentes para o processamento e julgamento daquelas causas c\u00edveis que versem sobre interesse dos Estados, do Distrito Federal, dos Territ\u00f3rios e dos Munic\u00edpios at\u00e9 o valor de 60 (sessenta) sal\u00e1rios m\u00ednimos.",
                "pmi": [
                    0.08749301793376228,
                    0.028001466921290838,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "\u00c9 expressamente vedada a concess\u00e3o de quaisquer provid\u00eancias cautelares e antecipat\u00f3rias no curso do processo que importem em \u00f4nus para os entes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta e Indireta que figurem no polo passivo da demanda.",
                "pmi": [
                    0.04499579835015286,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "text": "As microempresas e empresas de pequeno porte, assim definidas pela Lei Complementar n. 123/2006, possuem legitimidade ativa para demandar perante os Juizados da Fazenda P\u00fablica.",
                "pmi": [
                    -0.035903821467691395,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "O representante legal da pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, no \u00e2mbito dos Juizados Especiais da Fazenda P\u00fablica, dispor\u00e1 de prazo qu\u00e1druplo para contestar e prazo em dobro para recorrer.",
                "pmi": [
                    0.06909470041497033,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
