[
    {
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "enum": "O Congresso Nacional e suas respectivas Casas se re\u00fanem anualmente para a atividade legislativa. Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema constitucional brasileiro, assinale a alternativa correta.",
        "filename": "2010-02.txt",
        "number": "1",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.009750917367629007,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Legislatura: o per\u00edodo compreendido entre 2 de fevereiro a 17 de julho e 1\u00ba de agosto a 22 de dezembro."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.09429133215371496,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Sess\u00e3o legislativa: os quatro anos equivalentes ao mandato dos parlamentares."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.11072168972240806,
                    0.023259125428012038,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Sess\u00e3o conjunta: a reuni\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal destinada, por exemplo, a conhecer do veto presidencial e sobre ele deliberar."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.2166637735736568,
                    0.018645848797920618,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Sess\u00e3o extraordin\u00e1ria: a que ocorre por convoca\u00e7\u00e3o ou do Presidente do Senado Federal ou do Presidente da C\u00e2mara dos Deputados ou do Presidente da Rep\u00fablica e mesmo por requerimento da maioria dos membros de ambas as Casas para, excepcionalmente, inaugurar a sess\u00e3o legislativa e eleger as respectivas mesas diretoras."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
