[
    {
        "areas": [
            "LABOUR"
        ],
        "enum": "Considerando o disposto na CLT a respeito do aviso pr\u00e9vio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.",
        "filename": "2010-01.txt",
        "number": "70",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O valor das horas extraordin\u00e1rias habituais integra o aviso pr\u00e9vio indenizado."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Na despedida indireta, \u00e9 incab\u00edvel o aviso pr\u00e9vio."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O aviso pr\u00e9vio \u00e9 exigido somente do empregado, pois o empregador pode rescindir o contrato livremente, arguindo a subordina\u00e7\u00e3o existente na rela\u00e7\u00e3o de emprego."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O per\u00edodo de aviso pr\u00e9vio n\u00e3o integra o tempo de servi\u00e7o para os devidos efeitos legais."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
