[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Rafael e Paulo, maiores e capazes, devidamente representados por seus advogados, celebraram um contrato, no qual, dentre outras obriga\u00e7\u00f5es, havia a previs\u00e3o de que, em eventual a\u00e7\u00e3o judicial, os prazos processuais relativamente aos atos a serem praticados por ambos seriam, em todas as hip\u00f3teses, dobrados. Por conta de desaven\u00e7as surgidas um ano ap\u00f3s a celebra\u00e7\u00e3o da aven\u00e7a, Rafael ajuizou uma demanda com o objetivo de rescindir o contrato e, ainda, receber indeniza\u00e7\u00e3o por dano material. Regularmente distribu\u00edda para o ju\u00edzo da 10\u00aa Vara C\u00edvel da comarca de Porto Alegre/RS, o magistrado houve por reconhecer, de of\u00edcio, a nulidade da cl\u00e1usula que previa a dobra do prazo.\n\n Sobre os fatos, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2016-20.txt",
        "number": "57",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "O magistrado agiu corretamente, uma vez que as regras processuais n\u00e3o podem ser alteradas pela vontade das partes.",
                "pmi": [
                    0.061211708937853895,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Se o magistrado tivesse ouvido as partes antes de reconhecer a nulidade, sua decis\u00e3o estaria correta, uma vez que, embora a cl\u00e1usula fosse realmente nula, o princ\u00edpio do contradit\u00f3rio deveria ter sido observado.",
                "pmi": [
                    0.029876706293757063,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "text": "O magistrado agiu incorretamente, uma vez que, tratando- se de objeto dispon\u00edvel, realizado por partes capazes, eventual neg\u00f3cio processual, que ajuste o procedimento \u00e0s especificidades da causa, deve ser respeitado.",
                "pmi": [
                    0.033711163746442355,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "O juiz n\u00e3o poderia ter reconhecido a nulidade do neg\u00f3cio processual, ainda que se tratasse de contrato de ades\u00e3o realizado por partes em situa\u00e7\u00f5es manifestamente desproporcionais, uma vez que deve ser respeitada a autonomia da vontade.",
                "pmi": [
                    0.028796362029040908,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
