[
    {
        "areas": [
            "CIVIL-PROCEDURE"
        ],
        "valid": true,
        "enum": "Com base na tutela coletiva, \u00e9 correto afirmar que",
        "options": [
            {
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "A",
                "correct": null,
                "text": "s\u00e3o direitos individuais homog\u00eaneos os transindividuais, de natureza indivis\u00edvel, de que sejam titulares pessoas indeterminadas e ligadas por circunst\u00e2ncias de fato."
            },
            {
                "pmi": [
                    0.004594316186372973,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "B",
                "correct": null,
                "text": "em uma a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica tratando de direitos coletivos em sentido estrito, a coisa julgada se forma ultra partes, mas limitadamente ao grupo, categoria ou classe, at\u00e9 mesmo no caso de o pedido ser julgado improcedente por insufici\u00eancia de prova."
            },
            {
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "C",
                "correct": true,
                "text": "o mandado de seguran\u00e7a coletivo, nos termos da Lei n\u00ba. 12.016/2009, n\u00e3o induz litispend\u00eancia para as a\u00e7\u00f5es individuais, mas os efeitos da coisa julgada s\u00f3 beneficiar\u00e3o o impetrante a t\u00edtulo individual se for requerida a desist\u00eancia de seu mandado de seguran\u00e7a individual, no prazo de 30 dias a contar da ci\u00eancia da impetra\u00e7\u00e3o do mandado de seguran\u00e7a coletivo."
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.09410229550354621,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "D",
                "correct": null,
                "text": "em uma a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, o Minist\u00e9rio P\u00fablico somente poder\u00e1 atuar como parte, tutelando os interesses transindividuais nas hip\u00f3teses previstas no Par\u00e1grafo \u00fanico do artigo 1o, da Lei n\u00ba. 7.347/85, ou seja, a\u00e7\u00f5es de natureza pevidenci\u00e1ria, tribut\u00e1ria, ou relativas ao FGTS."
            }
        ],
        "number": "44",
        "filename": "2012-07.txt"
    }
]
