[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "Jo\u00e3o e Maria celebraram entre si contrato de loca\u00e7\u00e3o, sendo Jo\u00e3o o locador e propriet\u00e1rio do im\u00f3vel. No contrato, eles estipularam que a responsabilidade pelo pagamento do Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana (IPTU) do im\u00f3vel ser\u00e1 de Maria, locat\u00e1ria.\n\n Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2017-24.txt",
        "number": "22",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "O contrato ser\u00e1 ineficaz entre as partes, pois transferiu a obriga\u00e7\u00e3o de pagar o imposto para pessoa n\u00e3o prevista em lei.",
                "pmi": [
                    0.0686443620763601,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "O contrato firmado entre particulares n\u00e3o poder\u00e1 se opor ao fisco municipal, no que tange \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do sujeito passivo do tributo.",
                "pmi": [
                    0.0697029073773015,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "O contrato \u00e9 v\u00e1lido e eficaz, e, por consequ\u00eancia dele, a responsabilidade pelo pagamento do tributo se tornar\u00e1 solid\u00e1ria, podendo o fisco municipal cobr\u00e1-lo de Jo\u00e3o e/ou de Maria.",
                "pmi": [
                    0.022731996048629435,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "No caso de o fisco municipal cobrar o tributo de Jo\u00e3o, ele n\u00e3o poder\u00e1 ajuizar a\u00e7\u00e3o regressiva em face de Maria.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
