[
    {
        "options": [
            {
                "text": "Sendo a prescri\u00e7\u00e3o preliminar de m\u00e9rito, o momento processual de sua aprecia\u00e7\u00e3o deveria ocorrer na senten\u00e7a final.",
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.03840155009924163,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "A prescri\u00e7\u00e3o n\u00e3o poderia ser declarada de of\u00edcio visto que a a\u00e7\u00e3o trata de direitos patrimoniais.",
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    -0.2000194476169176,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "A peti\u00e7\u00e3o inicial deve ser indeferida quando o juiz verificar, desde logo, a decad\u00eancia ou a prescri\u00e7\u00e3o.",
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.05994038270722604,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "O juiz n\u00e3o pode reconhecer de of\u00edcio a prescri\u00e7\u00e3o.",
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.17662097376300423,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "areas": [
            "CIVIL-PROCEDURE"
        ],
        "filename": "2010-01.txt",
        "number": "41",
        "enum": "Considere que, ajuizada a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a, entre partes capazes, para recebimento de d\u00edvida j\u00e1 prescrita, o juiz, ao analisar a exordial, a indefira, de pronto, devido \u00e0 consuma\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o. Em face dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito da decis\u00e3o do magistrado.",
        "valid": true
    }
]
