[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Pedro, em dezembro de 2011, aos 16 anos, se formou no ensino m\u00e9dio. Em agosto de 2012, ainda com 16 anos, come\u00e7ou est\u00e1gio volunt\u00e1rio em uma companhia local. Em janeiro de 2013, j\u00e1 com 17 anos, foi morar com sua namorada. Em julho de 2013, ainda com 17 anos, ap\u00f3s ter sido aprovado e nomeado em um concurso p\u00fablico, Pedro entrou em exerc\u00edcio no respectivo emprego p\u00fablico.\n\n Tendo por base o disposto no C\u00f3digo Civil, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a data em que cessou a incapacidade de Pedro.",
        "filename": "2016-20a.txt",
        "number": "39",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Dezembro de 2011.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0,
                    0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Agosto de 2012.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0,
                    0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Janeiro de 2013.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0,
                    0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "Julho de 2013.",
                "pmi": [
                    0.1662096408239024,
                    0.0,
                    0,
                    0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
