[
    {
        "areas": [
            "BUSINESS"
        ],
        "enum": "A Assembleia Geral de S.A. Empreendimentos Tur\u00edsticos, companhia aberta sediada em \u201cX\u201d, delegou ao Conselho de Administra\u00e7\u00e3o a delibera\u00e7\u00e3o sobre a oportunidade de emiss\u00e3o, \u00e9poca e condi\u00e7\u00f5es de vencimento de deb\u00eantures convers\u00edveis em a\u00e7\u00f5es. Petrossian Participa\u00e7\u00f5es Ltda., acionista minorit\u00e1rio, consultou seu advogado sobre a legalidade da delibera\u00e7\u00e3o.\n\n Com rela\u00e7\u00e3o ao fato acima, assinale a alternativa que apresenta a resposta correta \u00e0 consulta.",
        "filename": "2012-08.txt",
        "number": "50",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.012210687300304487,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A delibera\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida, porque a delibera\u00e7\u00e3o sobre a oportunidade de emiss\u00e3o, a \u00e9poca e as condi\u00e7\u00f5es de vencimento de deb\u00eantures convers\u00edveis em a\u00e7\u00f5es pode ser delegada ao Conselho de Administra\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    -0.015506826503225591,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A delibera\u00e7\u00e3o \u00e9 anul\u00e1vel, porque a delibera\u00e7\u00e3o sobre a oportunidade de emiss\u00e3o, a \u00e9poca e as condi\u00e7\u00f5es de vencimento de deb\u00eantures convers\u00edveis em a\u00e7\u00f5es \u00e9 privativa da assembleia geral nas companhias abertas."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.015548356938890858,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A delibera\u00e7\u00e3o \u00e9 nula, porque a emiss\u00e3o de deb\u00eantures convers\u00edveis em a\u00e7\u00f5es depende da autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via dos titulares de a\u00e7\u00f5es preferenciais reunidos em assembleia especial convocada para esse fim."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.004667499347749916,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A delibera\u00e7\u00e3o \u00e9 ineficaz em rela\u00e7\u00e3o aos acionistas minorit\u00e1rios, pois a emiss\u00e3o de deb\u00eantures convers\u00edveis em a\u00e7\u00f5es acarretar\u00e1 aumento de capital com dilui\u00e7\u00e3o injustificada de participa\u00e7\u00e3o desses acionistas."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
