[
    {
        "areas": [],
        "enum": "O STJ decidiu, no dia 10/12/2014, que uma causa relativa \u00e0 viola\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos deve passar da Justi\u00e7a Estadual para a Justi\u00e7a Federal, configurando o chamado Incidente de Deslocamento de Compet\u00eancia. A causa trata do desaparecimento de tr\u00eas moradores de rua e da suspeita de tortura contra um quarto indiv\u00edduo. Desde a promulga\u00e7\u00e3o da Emenda 45, em 2004, essa \u00e9 a terceira vez que o STJ admite o Incidente de Deslocamento de Compet\u00eancia.\n\n De acordo com o que est\u00e1 expressamente previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a finalidade desse Incidente \u00e9 o de",
        "filename": "2015-18.txt",
        "number": "21",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.13086762965826126,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "garantir o direito de acesso \u00e0 Justi\u00e7a."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.10646198227902108,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "assegurar o cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de tratados internacionais de Direitos Humanos dos quais o Brasil seja parte."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.02501933606906313,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "combater a morosidade de \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e do Poder Judici\u00e1rio."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.052446754116731636,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "combater a corrup\u00e7\u00e3o em entes p\u00fablicos dos Estados e do Distrito Federal."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
