[
    {
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "enum": "A respeito do Conselho Nacional de Justi\u00e7a \u00e9 correto afirmar que:",
        "filename": "2010-02.txt",
        "number": "3",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.09045175545863791,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "\u00e9 \u00f3rg\u00e3o integrante do Poder Judici\u00e1rio com compet\u00eancia administrativa e jurisdicional."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.031103771327127955,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "pode rever, de of\u00edcio ou mediante provoca\u00e7\u00e3o, os processos disciplinares de ju\u00edzes e membros de Tribunais julgados h\u00e1 menos de um ano."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.37975959891136835,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "seus atos sujeitam-se ao controle do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.2848350529348569,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "a presid\u00eancia \u00e9 exercida pelo Ministro do Supremo Tribunal Federal que o integra e que exerce o direito de voto em todas as delibera\u00e7\u00f5es submeti das \u00e0quele \u00f3rg\u00e3o."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
