[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Apol\u00f4nio foi aprovado em concurso p\u00fablico para o provimento do cargo de auditor fiscal da receita federal, alcan\u00e7ando a sexta coloca\u00e7\u00e3o na classifica\u00e7\u00e3o geral. O edital prev\u00ea a exist\u00eancia de cinco vagas, a serem preenchidas ao longo do prazo de validade do concurso, que \u00e9 de dois anos, prorrog\u00e1vel por igual per\u00edodo.\n\n Sobre o caso apresentado, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2016-20a.txt",
        "number": "32",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.13662397235180357,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Apol\u00f4nio tem direito subjetivo a ser nomeado para o cargo em quest\u00e3o."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.18749236297729385,
                    0.05051769930485987,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de validade do concurso p\u00fablico \u00e9 ato discricion\u00e1rio da administra\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.16231141701249294,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O prazo de validade estabelecido para o concurso viola os limites estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.13736350286475016,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Caso venha a ser investido no cargo, Apol\u00f4nio se submeter\u00e1 ao regime celetista at\u00e9 que se expire o prazo de validade do concurso."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
