[
    {
        "number": "28",
        "areas": [
            "TAXES"
        ],
        "filename": "2012-09.txt",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.06996666333172932,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "acolhida, em raz\u00e3o da imunidade rec\u00edproca, que impede que os entes da federa\u00e7\u00e3o instituam impostos sobre bens e servi\u00e7os uns dos outros."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    -0.11882684758989032,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "rejeitada, pois na situa\u00e7\u00e3o apresentada o munic\u00edpio se apresenta na condi\u00e7\u00e3o de contribuinte de direito do ICMS."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.0876237058705688,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "acolhida, pois a empresa concession\u00e1ria prestadora do servi\u00e7o de fornecimento de energia n\u00e3o tem compet\u00eancia para cobrar ICMS."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.11854313788213883,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "rejeitada, pois o munic\u00edpio n\u00e3o goza de imunidade com rela\u00e7\u00e3o a imposto que incide apenas indiretamente sobre seus bens e servi\u00e7os."
            }
        ],
        "valid": true,
        "enum": "O procurador do munic\u00edpio Gama decide contestar judicialmente a cobran\u00e7a do ICMS discriminada na fatura da conta de luz do im\u00f3vel onde funciona a sede da prefeitura, alegando a condi\u00e7\u00e3o de ente pol\u00edtico para livrar-se da exa\u00e7\u00e3o.\n\n A demanda da municipalidade dever\u00e1 ser"
    }
]
