[
    {
        "areas": [],
        "enum": "O apartamento de Jo\u00e3o \u00e9 invadido e, entre outras coisas, um palet\u00f3 \u00e9 furtado. Tr\u00eas meses depois, Jo\u00e3o descobre que o seu palet\u00f3 est\u00e1 sendo usado por Ricardo. Ao ser confrontado, Ricardo esclarece que adquiriu o palet\u00f3 h\u00e1 um m\u00eas de um brech\u00f3, que o mantinha exposto no mostru\u00e1rio. Alegou ainda que adquiriu a roupa sem saber que era proveniente de furto. Em prova do alegado, Ricardo exibe documento comprobat\u00f3rio da compra do palet\u00f3 feita no brech\u00f3.\n\n Tendo em vista a situa\u00e7\u00e3o descrita, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2016-20a.txt",
        "number": "43",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Ricardo n\u00e3o \u00e9 o leg\u00edtimo propriet\u00e1rio do palet\u00f3, pois o adquiriu do brech\u00f3, que n\u00e3o era o verdadeiro dono da coisa.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "Ricardo \u00e9 o leg\u00edtimo propriet\u00e1rio do palet\u00f3, uma vez que o adquiriu de boa-f\u00e9, em estabelecimento comercial, que, nas circunst\u00e2ncias do caso, aparentava ser o dono da coisa.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Ricardo \u00e9 o leg\u00edtimo propriet\u00e1rio do palet\u00f3, mas deve indenizar Jo\u00e3o, entregando-lhe soma equivalente ao pre\u00e7o que pagou ao brech\u00f3.",
                "pmi": [
                    0.018426168172883357,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Ricardo n\u00e3o \u00e9 o leg\u00edtimo propriet\u00e1rio do palet\u00f3, uma vez que o comprou do brech\u00f3 apenas dois meses depois do furto sofrido por Jo\u00e3o.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
