[
    {
        "valid": true,
        "enum": "O Munic\u00edpio Z deseja implementar pol\u00edtica p\u00fablica ambiental, no sentido de combater a polui\u00e7\u00e3o das vias p\u00fablicas. Sobre as compet\u00eancias ambientais distribu\u00eddas pela Constitui\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa correta.",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "pmi": [
                    -0.3296466489497923,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "A",
                "text": "Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios t\u00eam compet\u00eancia material ambiental comum, devendo leis complementares fixar normas de coopera\u00e7\u00e3o entre os entes."
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.13048708205074194,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "B",
                "text": "Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia material ambiental, em n\u00e3o sendo exercida pela Uni\u00e3o e nem pelo Estado,o Munic\u00edpio pode exerc\u00ea-la plenamente."
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.1163917852062423,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "C",
                "text": "O Munic\u00edpio s\u00f3 pode exercer sua compet\u00eancia material ambiental nos limites das normas estaduais sobre o tema."
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.19028867953095974,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "D",
                "text": "O Munic\u00edpio n\u00e3o tem compet\u00eancia material em direito ambiental, por falta de previs\u00e3o constitucional, podendo, por\u00e9m, praticar atos por delega\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o ou do Estado."
            }
        ],
        "areas": [],
        "number": "35",
        "filename": "2015-17.txt"
    }
]
