[
    {
        "valid": true,
        "filename": "2012-08.txt",
        "number": "52",
        "enum": "Jos\u00e9 decidiu constituir uma Empresa Individual de Responsabilidade Limitada (EIRELI) para atuar no munic\u00edpio \u201cX\u201d e consultou um advogado para obter esclarecimentos sobre a administra\u00e7\u00e3o da EIRELI.\n\n Assinale a alternativa que apresenta a informa\u00e7\u00e3o correta dada pelo advogado.",
        "options": [
            {
                "pmi": [
                    -0.12953118221209914,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "A designa\u00e7\u00e3o de administrador n\u00e3o s\u00f3cio depende do voto favor\u00e1vel de 2/3 (dois ter\u00e7os) do capital social, se este n\u00e3o estiver integralizado.",
                "letter": "A"
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.02380834173811458,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "A administra\u00e7\u00e3o atribu\u00edda pelo contrato a qualquer dos s\u00f3cios da EIRELI n\u00e3o se estende de pleno direito aos que posteriormente adquirirem essa qualidade.",
                "letter": "B"
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.030273883384759406,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": true,
                "text": "O administrador da EIRELI, seja o pr\u00f3prio instituidor ou terceiro, responde por culpa no desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es perante terceiros prejudicados.",
                "letter": "C"
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.032834352776512137,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "O titular da EIRELI poder\u00e1 usar a firma ou denomina\u00e7\u00e3o, sendo vedado seu uso pelo terceiro, ainda que seja designado administrador.",
                "letter": "D"
            }
        ],
        "areas": [
            "BUSINESS"
        ]
    }
]
