[
    {
        "areas": [
            "TAXES"
        ],
        "enum": "Determinada entidade de forma\u00e7\u00e3o profissional, integrante dos chamados Servi\u00e7os Sociais Aut\u00f4nomos (tamb\u00e9m conhecidos como \u201cSistema S\u201d), foi, recentemente, questionada sobre a realiza\u00e7\u00e3o de uma compra sem pr\u00e9via licita\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que indica a raz\u00e3o do questionamento.",
        "filename": "2013-11.txt",
        "number": "29",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.07045769199137243,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Tais entidades, vinculadas aos chamados servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos, integram a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.021712866584300126,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Tais entidades, apesar de n\u00e3o integrarem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, s\u00e3o dotadas de personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0627426958709678,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Tais entidades desempenham, por concess\u00e3o, servi\u00e7o p\u00fablico de interesse coletivo."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0026414862748325814,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Tais entidades s\u00e3o custeadas, em parte, com contribui\u00e7\u00f5es compuls\u00f3rias cobradas sobre a folha de sal\u00e1rios."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
