[
    {
        "areas": [
            "CRIMINAL"
        ],
        "enum": "Joaquim, conduzindo seu ve\u00edculo automotor (que se encontrava sem as placas de identifica\u00e7\u00e3o) em velocidade superior \u00e0 m\u00e1xima permitida para a via \u2013 50km/h \u2013, pratica o crime de les\u00f5es corporais culposas em virtude da sua n\u00e3o observ\u00e2ncia ao dever objetivo de cuidado no tr\u00e2nsito. Com base na situa\u00e7\u00e3o acima e \u00e0 luz do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, assinale a alternativa correta.",
        "filename": "2011-05.txt",
        "number": "61",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Por se tratar a les\u00e3o corporal culposa praticada na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor de uma infra\u00e7\u00e3o de menor potencial ofensivo, Joaquim responder\u00e1 pelo seu crime no Juizado Especial Criminal.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "Sem preju\u00edzo da pena de deten\u00e7\u00e3o correspondente, Joaquim estar\u00e1 sujeito \u00e0 suspens\u00e3o ou proibi\u00e7\u00e3o de se obter a permiss\u00e3o ou a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor.",
                "pmi": [
                    0.01422383200110944,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Pelo fato de Joaquim praticar o fato na condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor sem placas de identifica\u00e7\u00e3o, o Juiz poder\u00e1, caso entenda necess\u00e1rio, agravar a penalidade do crime.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "A pena a que Joaquim estar\u00e1 sujeito n\u00e3o se alterar\u00e1 se a les\u00e3o corporal culposa for praticada em faixa de pedestres ou mesmo na cal\u00e7ada.",
                "pmi": [
                    0.01810305891050292,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
