[
    {
        "valid": true,
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.024704897371819173,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "a sociedade de advogados \u00e9 de natureza empresarial.",
                "correct": null
            },
            {
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    -0.0041251275150031765,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "os advogados s\u00f3cios da sociedade de advogados respondem limitadamente por danos causados aos clientes.",
                "correct": null
            },
            {
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.0023203842271892865,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "o registro da sociedade de advogados \u00e9 realizado no Conselho Seccional da OAB onde a mesma mantiver sede.",
                "correct": true
            },
            {
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.016035877477271896,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel associa\u00e7\u00e3o com advogados, sem v\u00ednculo de emprego, para participa\u00e7\u00e3o nos resultados.",
                "correct": null
            }
        ],
        "enum": "Michel, Philippe e L\u00edgia, bachar\u00e9is em Direito rec\u00e9m-formados e colegas de bancos universit\u00e1rios, comprometem-se a empreender a atividade advocat\u00edcia de forma conjunta logo ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o no Exame de Ordem. Para g\u00e1udio dos bachar\u00e9is, todos s\u00e3o aprovados no certame e obt\u00e9m sua inscri\u00e7\u00e3o no Quadro de Advogados da OAB.\n\n Assim, alugam sala compat\u00edvel em local pr\u00f3ximo ao pr\u00e9dio do F\u00f3rum do munic\u00edpio onde pretendem exercer sua nobre fun\u00e7\u00e3o. De in\u00edcio, as causas s\u00e3o individuais, por indica\u00e7\u00e3o de amigos e parentes. Logo, no entanto, diante do sucesso profissional alcan\u00e7ado, s\u00e3o contactados por sociedades empres\u00e1rias ansiosas pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os profissionais advocat\u00edcios de qualidade. Uma exig\u00eancia, no entanto, \u00e9 realizada: a presta\u00e7\u00e3o deve ocorrer por meio de sociedade de advogados.\n\n No concernente ao tema, \u00e0 luz das normas aplic\u00e1veis",
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "number": "89",
        "filename": "2010-02.txt"
    }
]
