[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Paulo foi casado, por muitos anos, no regime da comunh\u00e3o parcial com Luana, at\u00e9 que um desentendimento deu in\u00edcio a um div\u00f3rcio litigioso. Temendo que Luana exigisse judicialmente metade do seu vasto patrim\u00f4nio, Paulo come\u00e7ou a comprar bens com capital pr\u00f3prio em nome de sociedade da qual \u00e9 s\u00f3cio e passou os demais tamb\u00e9m para o nome da sociedade, restando, em seu nome, apenas a casa em que morava com ela.\n\n Acerca do assunto, marque a op\u00e7\u00e3o correta.",
        "filename": "2014-15.txt",
        "number": "40",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.026813203758426184,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A atitude de Paulo encontra respaldo na legisla\u00e7\u00e3o, pois a lei faculta a todo cidad\u00e3o defender sua propriedade, em especial de terceiros de m\u00e1 f\u00e9."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "\u00c9 permitido ao juiz afastar os efeitos da personifica\u00e7\u00e3o da sociedade nos casos de desvio de finalidade ou confus\u00e3o patrimonial, mas n\u00e3o o contr\u00e1rio, de modo que n\u00e3o h\u00e1 nada que Luana possa fazer para retomar os bens comunic\u00e1veis."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.04054993918206438,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Sabendo-se que a \u201cteoria da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica\u201d encontra aplica\u00e7\u00e3o em outros ramos do direito e da legisla\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que os par\u00e2metros adotados pelo C\u00f3digo Civil constituem a Teoria Menor, que exige menos requisitos."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0090403555535966,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "No caso de confus\u00e3o patrimonial, gerado pela compra de bens com patrim\u00f4nio particular em nome da sociedade, \u00e9 poss\u00edvel atingir o patrim\u00f4nio da sociedade, ao que se d\u00e1 o nome de \u201cdesconsidera\u00e7\u00e3o inversa ou invertida\", de modo a se desconsiderar o neg\u00f3cio jur\u00eddico, havendo esses bens como matrimoniais e comunic\u00e1veis."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
