[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "Ap\u00f3s a Pol\u00edcia Federal colher farto material probat\u00f3rio, o Minist\u00e9rio P\u00fablico denunciou Ricardo, servidor p\u00fablico federal est\u00e1vel, por crime funcional e comunicou o fato \u00e0s autoridades competentes para eventual apura\u00e7\u00e3o administrativa.  Antes do recebimento da den\u00fancia, diante da vasta documenta\u00e7\u00e3o que demonstrava a materialidade de viola\u00e7\u00e3o de dever funcional remetida para a Administra\u00e7\u00e3o, foi instaurado o processo administrativo disciplinar, sem a realiza\u00e7\u00e3o de sindic\u00e2ncia, que, mediante regular processamento do inqu\u00e9rito administrativo, culminou na aplica\u00e7\u00e3o da pena de demiss\u00e3o de Ricardo.\n\n Sobre a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica narrada, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2017-23.txt",
        "number": "28",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.020703865421687746,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Ricardo n\u00e3o poderia ser demitido sem a realiza\u00e7\u00e3o de sindic\u00e2ncia, que \u00e9 procedimento pr\u00e9vio imprescind\u00edvel para a instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo disciplinar."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.03714874975156586,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O recebimento da den\u00fancia deveria ter suspendido o processo administrativo disciplinar contra Ricardo, e o prosseguimento de tal apura\u00e7\u00e3o s\u00f3 poderia ocorrer ap\u00f3s a conclus\u00e3o do Ju\u00edzo criminal."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.04276978302852037,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O processo administrativo disciplinar instaurado contra Ricardo \u00e9 nulo, pois n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o de prova produzida para a apura\u00e7\u00e3o criminal."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.059159459366047384,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A hip\u00f3tese n\u00e3o apresenta qualquer nulidade que contamine o processo administrativo disciplinar instaurado contra Ricardo."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
