[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Jo\u00e3o deixou de pagar o Imposto de Importa\u00e7\u00e3o sobre mercadoria trazida do exterior, sendo notificado pelo fisco federal. Ao receber a notifica\u00e7\u00e3o, logo impugnou administrativamente a cobran\u00e7a. Percebendo que seu recurso administrativo demoraria longo tempo para ser apreciado e querendo resolver a quest\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, prop\u00f5e a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria para discutir mat\u00e9ria id\u00eantica \u00e0quela demandada administrativamente.\n\n Com base nesse relato, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2016-21.txt",
        "number": "25",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Haver\u00e1 o sobrestamento da a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria at\u00e9 que seja efetivamente apreciada a impugna\u00e7\u00e3o administrativa.",
                "pmi": [
                    -0.0038858145589303525,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "A medida judicial ser\u00e1 indeferida devido \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de recurso na esfera administrativa.",
                "pmi": [
                    0.023553428528862125,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "A propositura de a\u00e7\u00e3o judicial sobre mat\u00e9ria id\u00eantica \u00e0quela demandada na esfera administrativa n\u00e3o constitui em desist\u00eancia de tal esfera.",
                "pmi": [
                    -0.004867146322980068,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "A concomit\u00e2ncia de defesa administrativa com medida judicial versando sobre mat\u00e9rias id\u00eanticas implica desist\u00eancia do recurso administrativo interposto.",
                "pmi": [
                    0.03301610235220382,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
