[
    {
        "areas": [
            "ENVIRONMENTAL"
        ],
        "enum": "A defini\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os territoriais especialmente protegidos \u00e9 fundamental para a manuten\u00e7\u00e3o dos processos ecol\u00f3gicos. Sobre o instituto da Reserva Legal, de acordo com o Novo C\u00f3digo Florestal (Lei n. 12.651/2012), assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2014-14.txt",
        "number": "36",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.09417555447203535,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Pode ser institu\u00eddo em \u00e1rea rural ou urbana, desde que necess\u00e1rio \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o dos processos ecol\u00f3gicos."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.02098562301804502,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Incide apenas sobre im\u00f3veis rurais, e sua \u00e1rea deve ser mantida sem preju\u00edzo da aplica\u00e7\u00e3o das normas sobre as \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.021323878601368505,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Foi restringida, de acordo com a Lei n. 12.651/2012, \u00e0s propriedades abrangidas por Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.009374736903798869,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Incide apenas sobre im\u00f3veis p\u00fablicos, consistindo em \u00e1rea protegida para a preserva\u00e7\u00e3o da estabilidade geol\u00f3gica e da biodiversidade."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
