[
    {
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "Jo\u00e3o, advogado regularmente inscrito nos quadros da Ordem dos Advogados do Brasil, veio a ser indiciado por for\u00e7a de investiga\u00e7\u00e3o proposta em face de um dos seus in\u00fameros clientes, n\u00e3o tendo o caus\u00eddico participado de qualquer ato il\u00edcito, mas apenas como advogado. Veio a saber que seu nome fora inclu\u00eddo por for\u00e7a de exerc\u00edcio considerado exacerbado de sua atividade advocat\u00edcia. Contratou advogado para a sua defesa no inqu\u00e9rito criminal e postulou assist\u00eancia \u00e0 Ordem dos Advogados do Brasil por entender feridas suas prerrogativas profissionais.\n\n Observado tal relato, consoante as normas do Regulamento Geral do Estatuto da Advocacia e da OAB, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2013-10.txt",
        "number": "3",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.06875845597352977,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Ao contratar advogado para a defesa da sua pretens\u00e3o, n\u00e3o mais cabe \u00e0 Ordem dos Advogados interferir no processo para salvaguardar eventuais prerrogativas feridas."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.054425377034760254,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A atua\u00e7\u00e3o da Ordem dos Advogados na defesa das prerrogativas profissionais implicar\u00e1 a assist\u00eancia de representante da institui\u00e7\u00e3o, mesmo com defensor constitu\u00eddo."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0469210064604745,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A assist\u00eancia da Ordem dos Advogados est\u00e1 restrita a processos judiciais ou administrativos, mas n\u00e3o a inqu\u00e9ritos."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.055204773383844906,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A postula\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia deve ser examinada pelo Conselho Federal da Ordem dos Advogados que pode autorizar ou n\u00e3o essa atividade."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
