[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Felipe, menor de 21 anos de idade e reincidente, no dia 10 de abril de 2009, foi preso em flagrante pela pr\u00e1tica do crime de roubo. Foi solto no curso da instru\u00e7\u00e3o e acabou condenado em 08 de julho de 2010, nos termos do pedido inicial, ficando a pena acomodada em 04 anos de reclus\u00e3o em regime fechado e multa de 10 dias, certo que houve a compensa\u00e7\u00e3o da agravante da reincid\u00eancia com a atenuante da menoridade.  A decis\u00e3o transitou em julgado para ambas as partes em 20 de julho de 2010. Foi expedido mandado de pris\u00e3o e Felipe nunca veio a ser preso.\n\n Considerando a quest\u00e3o f\u00e1tica, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2015-16.txt",
        "number": "61",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.05115026740655789,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A extin\u00e7\u00e3o da punibilidade pela prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o execut\u00f3ria ocorrer\u00e1 em 20 de julho de 2016."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.015969938543792125,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A extin\u00e7\u00e3o da punibilidade pela prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o execut\u00f3ria ocorreu em 20 de julho de 2014."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.015969938543792125,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A extin\u00e7\u00e3o da punibilidade pela prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o execut\u00f3ria ocorrer\u00e1 em 20 de julho de 2022."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.027192098022553367,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A extin\u00e7\u00e3o da punibilidade pela prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o execut\u00f3ria ocorrer\u00e1 em 20 de novembro de 2015."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
