[
    {
        "areas": [
            "HUMAN-RIGHTS"
        ],
        "enum": "Sobre as den\u00fancias e o sistema de responsabiliza\u00e7\u00e3o por viola\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos, perante a Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2013-10.txt",
        "number": "20",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "A Comiss\u00e3o poder\u00e1 responsabilizar tanto o Estado como as pessoas naturais e jur\u00eddicas, de direito p\u00fablico ou privado, que cometeram a viola\u00e7\u00e3o, solidariamente.",
                "pmi": [
                    0.05545433786361415,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "A Comiss\u00e3o n\u00e3o possui compet\u00eancia para responsabilizar a pessoas naturais, podendo apenas determinar a responsabilidade das pessoas jur\u00eddicas, de direito p\u00fablico ou privado, que cometeram a viola\u00e7\u00e3o.",
                "pmi": [
                    0.039610241331152964,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "A Comiss\u00e3o poder\u00e1 responsabilizar tanto o Estado como as pessoas naturais e jur\u00eddicas, de direito p\u00fablico ou privado, que cometeram a viola\u00e7\u00e3o. Neste caso a responsabilidade do Estado ser\u00e1 subsidi\u00e1ria.",
                "pmi": [
                    0.04621194821967846,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "A Comiss\u00e3o n\u00e3o possui compet\u00eancia para atribuir responsabilidades individuais, podendo apenas determinar a responsabilidade internacional de um Estado membro da OEA.",
                "pmi": [
                    0.10588644092237197,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
