[
    {
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "enum": "No que tange \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es legais regulamentadoras da a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, da a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o e da a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.",
        "filename": "2014-14.txt",
        "number": "19",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.19610023039623234,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A medida cautelar em a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o poder\u00e1 consistir na suspens\u00e3o de procedimentos administrativos."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.14292156503079217,
                    0.17206139831923511,
                    0.07739144569347048,
                    0.0
                ],
                "text": "O ajuizamento de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade e de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o n\u00e3o admite desist\u00eancia. Em raz\u00e3o da presun\u00e7\u00e3o de constitucionalidade do ordenamento jur\u00eddico, a legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica da a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade admite desist\u00eancia."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.06510923713540719,
                    0.12113865316467672,
                    0.08599049521496721,
                    0.0
                ],
                "text": "Existindo norma federal objeto, ao mesmo tempo, de a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade e de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, em homenagem ao car\u00e1ter ambivalente destas a\u00e7\u00f5es, ser\u00e1 uma delas extinta sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito por litispend\u00eancia e a outra ter\u00e1 julgamento de m\u00e9rito."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.005641058366129535,
                    0.19180286751073813,
                    0.1407117194426736,
                    0.0
                ],
                "text": "Da decis\u00e3o proferida na a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade caber\u00e1, t\u00e3o somente, a oposi\u00e7\u00e3o de embargos de declara\u00e7\u00e3o e o ajuizamento posterior de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
