[
    {
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "O advogado Roni foi presidente do Conselho Federal da OAB em mandato exercido por certo tri\u00eanio, na d\u00e9cada entre 2000 e 2010. Sobre a participa\u00e7\u00e3o de Roni, na condi\u00e7\u00e3o de ex- presidente do Conselho Federal, nas sess\u00f5es do referido Conselho, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2016-21.txt",
        "number": "2",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "N\u00e3o integra a atual composi\u00e7\u00e3o do Conselho Federal da OAB. Logo, apenas pode participar das sess\u00f5es na condi\u00e7\u00e3o de ouvinte, n\u00e3o lhe sendo facultado direito a voto ou direito a voz.",
                "pmi": [
                    0.00724206379189839,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Integra a atual composi\u00e7\u00e3o do Conselho Federal da OAB, na qualidade de membro honor\u00e1rio vital\u00edcio, sendo-lhe conferido direito a voto e direito a voz nas sess\u00f5es.",
                "pmi": [
                    0.015363406313453846,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "N\u00e3o integra a atual composi\u00e7\u00e3o do Conselho Federal da OAB. Logo, apenas pode participar das sess\u00f5es na condi\u00e7\u00e3o de convidado honor\u00e1rio, n\u00e3o lhe sendo facultado direito a voto, mas, sim, direito a voz.",
                "pmi": [
                    0.006759259539105164,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "Integra a atual composi\u00e7\u00e3o do Conselho Federal da OAB, na qualidade de membro honor\u00e1rio vital\u00edcio, sendo-lhe conferido apenas direito a voz nas sess\u00f5es e n\u00e3o direito a voto.",
                "pmi": [
                    0.015363406313453846,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
