[
    {
        "areas": [
            "CIVIL-PROCEDURE"
        ],
        "enum": "A a\u00e7\u00e3o popular \u00e9 um importante instrumento para a promo\u00e7\u00e3o da tutela coletiva de direitos. Acerca da coisa julgada formada pelas senten\u00e7as de m\u00e9rito proferidas em tais a\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que",
        "filename": "2011-03.txt",
        "number": "19",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "s\u00f3 se forma coisa julgada em a\u00e7\u00f5es populares julgadas procedentes, ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, medida que tem por objetivo preservar os interesses da Fazenda P\u00fablica eventualmente condenada.",
                "pmi": [
                    0.05210767328942797,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "a produ\u00e7\u00e3o de efeitos erga omnes n\u00e3o ocorre se o pedido for julgado improcedente por insufici\u00eancia de provas.",
                "pmi": [
                    0.008144441546350559,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "produz efeitos erga omnes, exclusivamente nos casos de proced\u00eancia merit\u00f3ria, ficando seus efeitos, em todos os casos de improced\u00eancia, limitados \u00e0s partes do processo.",
                "pmi": [
                    0.09440538264481099,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "produz, como regra, efeitos inter partes, cabendo aos interessados em se beneficiarem de eventual proced\u00eancia na a\u00e7\u00e3o requererem sua habilita\u00e7\u00e3o at\u00e9 a prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a.",
                "pmi": [
                    0.0610681245718418,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
