[
    {
        "enum": "Com rela\u00e7\u00e3o ao regime de f\u00e9rias, \u00e9 correto afirmar que:",
        "valid": true,
        "areas": [
            "LABOUR"
        ],
        "number": "45",
        "filename": "2010-02.txt",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "as f\u00e9rias devem ser pagas ao empregado com adicional de 1/3 at\u00e9 30 dias antes do in\u00edcio do seu gozo."
            },
            {
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "salvo para as gestantes e os menores de 18 anos, as f\u00e9rias podem ser gozadas em dois per\u00edodos."
            },
            {
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": true,
                "text": "o empregado que pede demiss\u00e3o antes de completado seu primeiro per\u00edodo aquisitivo faz jus a f\u00e9rias proporcionais."
            },
            {
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "as f\u00e9rias podem ser converti das integralmente em abono pecuni\u00e1rio, por op\u00e7\u00e3o do empregado."
            }
        ]
    }
]
