[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "Em observ\u00e2ncia aos princ\u00edpios da transpar\u00eancia, publicidade e responsabilidade fiscal, o prefeito do Munic\u00edpio Alfa elabora detalhado relat\u00f3rio contendo a presta\u00e7\u00e3o de contas anual, ficando tal documento dispon\u00edvel, para consulta e aprecia\u00e7\u00e3o, no respectivo Poder Legislativo e no \u00f3rg\u00e3o t\u00e9cnico respons\u00e1vel pela sua elabora\u00e7\u00e3o.\n\n Carlos, morador do Munic\u00edpio Alfa, contribuinte em dia com suas obriga\u00e7\u00f5es civis e pol\u00edticas, constata diversas irregularidades nos demonstrativos apresentados, apontando ind\u00edcios de superfaturamento e desvios de verbas em obras p\u00fablicas.\n\n Em fun\u00e7\u00e3o do exposto e com base na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, voc\u00ea, como advogado de Carlos, deve esclarecer que",
        "filename": "2017-24.txt",
        "number": "15",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.04171514327955354,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "a fiscaliza\u00e7\u00e3o das referidas informa\u00e7\u00f5es, concernentes ao Munic\u00edpio Alfa, conforme previsto na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, \u00e9 de responsabilidade exclusiva dos Tribunais de Contas do Estado ou do Munic\u00edpio, onde houver."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0512792750634439,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Carlos tem legitimidade para questionar as contas do Munic\u00edpio Alfa, j\u00e1 que, todos os anos, as contas permanecem \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos contribuintes durante sessenta dias para exame e aprecia\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.06015269746815656,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "a impugna\u00e7\u00e3o das contas apresentadas pelo Chefe do Executivo local exige a ades\u00e3o m\u00ednima de um ter\u00e7o dos eleitores do Munic\u00edpio Alfa."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.07741544155941837,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "a CRFB/88 n\u00e3o prev\u00ea qualquer forma de participa\u00e7\u00e3o popular no controle das contas p\u00fablicas, raz\u00e3o pela qual Carlos deve recorrer ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual para que seja apresentada a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica impugnando os atos lesivos ao patrim\u00f4nio p\u00fablico praticados pelo prefeito do Munic\u00edpio Alfa."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
