[
    {
        "areas": [
            "CIVIL"
        ],
        "enum": "No dia 23 de junho de 2012, Alfredo, produtor rural, contratou a sociedade Sim\u00f5es Avia\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Ltda., com a finalidade de pulverizar, por via a\u00e9rea, sua planta\u00e7\u00e3o de soja. Ocorre que a pulveriza\u00e7\u00e3o se deu de forma incorreta, ocasionando a perda integral da safra de ab\u00f3bora pertencente a Nilson, vizinho lindeiro de Alfredo.\n\n Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e as regras de responsabilidade civil, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2012-09.txt",
        "number": "43",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Com base no direito brasileiro, Alfredo responder\u00e1 subjetivamente pelos danos causados a Nilson e a sociedade Sim\u00f5es Avia\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Ltda. ser\u00e1 responsabilizada de forma subsidi\u00e1ria.",
                "pmi": [
                    0.03343408457114011,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "Alfredo e a sociedade Sim\u00f5es Avia\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Ltda. responder\u00e3o objetiva e solidariamente pelos danos causados a Nilson.",
                "pmi": [
                    0.01731962197717527,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "N\u00e3o h\u00e1 lugar para a responsabilidade civil solid\u00e1ria entre Alfredo e a sociedade Sim\u00f5es Avia\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Ltda. pelos danos causados a Nilson, dada a inexist\u00eancia da rela\u00e7\u00e3o de preposi\u00e7\u00e3o.",
                "pmi": [
                    0.0517331025679313,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Trata-se de responsabilidade civil objetiva, em que a sociedade Sim\u00f5es Avia\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Ltda. \u00e9 o respons\u00e1vel principal pela repara\u00e7\u00e3o dos danos, enquanto Alfredo \u00e9 respons\u00e1vel subsidi\u00e1rio.",
                "pmi": [
                    0.0336609913767886,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
