[
    {
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "Jos\u00e9 foi condenado criminalmente, com senten\u00e7a transitada em julgado, e, paralelamente, punido tamb\u00e9m em processo disciplinar perante a OAB em fun\u00e7\u00e3o dos mesmos atos que resultaram naquela condena\u00e7\u00e3o criminal.\n\n Nos termos das normas estatut\u00e1rias, \u00e9 correto afirmar que",
        "filename": "2011-05.txt",
        "number": "6",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.13436653284682393,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "a reabilita\u00e7\u00e3o administrativa independe da criminal."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "ambas as reabilita\u00e7\u00f5es podem tramitar paralelamente."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.13436653284682393,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "a reabilita\u00e7\u00e3o administrativa \u00e9 pressuposto da criminal."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.10749322627745915,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "\u00e9 pressuposto da reabilita\u00e7\u00e3o \u00e0 OAB o deferimento da criminal."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
