[
    {
        "areas": [],
        "enum": "A pessoa jur\u00eddica X foi contemplada com isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana (IPTU) do im\u00f3vel utilizado para suas atividades comerciais. A referida isen\u00e7\u00e3o foi concedida pelo prazo de 5 (cinco) anos e sob a condi\u00e7\u00e3o de que o im\u00f3vel seja utilizado para a produ\u00e7\u00e3o de artesanato regional.\n\n Com base no caso apresentado, sobre a referida isen\u00e7\u00e3o assinale a op\u00e7\u00e3o correta.",
        "filename": "2015-17.txt",
        "number": "27",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.026136294844046906,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Poder\u00e1 ser suprimida por lei, a qualquer tempo, ainda que o contribuinte atenda \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de utilizar o im\u00f3vel para a produ\u00e7\u00e3o de artesanato regional."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0011937183994424083,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "N\u00e3o poder\u00e1 ser suprimida no prazo de 5 (cinco) anos, caso o contribuinte cumpra a condi\u00e7\u00e3o de utilizar o im\u00f3vel para a produ\u00e7\u00e3o de artesanato regional."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.016089148285482264,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "N\u00e3o poder\u00e1 ser suprimida no prazo de 5 (cinco) anos, ainda que o contribuinte utilize o im\u00f3vel para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades comerciais diversas da produ\u00e7\u00e3o de artesanato regional."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.02258536759009078,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Poder\u00e1 ser suprimida por decreto, a qualquer tempo, ainda que o contribuinte cumpra a condi\u00e7\u00e3o de utilizar o im\u00f3vel para a produ\u00e7\u00e3o de artesanato regional."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
