[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "valid": true,
        "enum": "A Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo \u2013 ANP, no exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, promoveu dilig\u00eancia, no dia 05/01/2010, junto \u00e0 sociedade Petrolineous S/A, que culminou na autua\u00e7\u00e3o desta por fatos ocorridos naquela mesma data.  Encerrado o processo administrativo, foi aplicada multa nos limites estabelecidos na lei de reg\u00eancia. O respectivo cr\u00e9dito n\u00e3o tribut\u00e1rio resultou definitivamente constitu\u00eddo em 19/01/2011, e, em 15/10/2015, foi ajuizada a pertinente execu\u00e7\u00e3o fiscal.\n\n Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita, acerca da prescri\u00e7\u00e3o no Direito Administrativo, assinale a afirmativa correta.",
        "options": [
            {
                "pmi": [
                    -0.09488843051054453,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "A",
                "correct": null,
                "text": "Operou-se a prescri\u00e7\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito, considerando o lapso de cinco anos transcorrido entre a data da autua\u00e7\u00e3o e a do ajuizamento da a\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.20288109990479586,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "B",
                "correct": null,
                "text": "N\u00e3o se operou a prescri\u00e7\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito, que pode ser cobrado pela administra\u00e7\u00e3o federal a qualquer tempo."
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.19394421650006552,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "C",
                "correct": null,
                "text": "Operou-se a prescri\u00e7\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito, considerando o lapso de tr\u00eas anos decorrido entre a data de sua constitui\u00e7\u00e3o definitiva e a do ajuizamento da a\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.1924160556513784,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "D",
                "correct": true,
                "text": "N\u00e3o se operou a prescri\u00e7\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito, considerando o lapso de cinco anos entre a data de sua constitui\u00e7\u00e3o definitiva e a do ajuizamento da a\u00e7\u00e3o."
            }
        ],
        "filename": "2017-22.txt",
        "number": "34"
    }
]
