[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "A pessoa jur\u00eddica A declarou d\u00e9bitos de Imposto sobre a Renda (IRPJ) que, no entanto, deixaram de ser quitados. Diante do inadimplemento da contribuinte, a Uni\u00e3o promoveu o protesto da Certid\u00e3o de D\u00edvida Ativa (CDA)  decorrente da regular constitui\u00e7\u00e3o definitiva do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio inadimplido.\n\n Com base em tais informa\u00e7\u00f5es, no que tange \u00e0 possibilidade de questionamento por parte da contribuinte em rela\u00e7\u00e3o ao protesto realizado pela Uni\u00e3o, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2017-24.txt",
        "number": "26",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "O protesto da CDA \u00e9 indevido, uma vez que o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio somente pode ser cobrado por meio da execu\u00e7\u00e3o fiscal.",
                "pmi": [
                    0.03777301205245245,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "O protesto da CDA \u00e9 regular, por se tratar de instrumento extrajudicial de cobran\u00e7a com expressa previs\u00e3o legal.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "O protesto da CDA \u00e9 regular, por se tratar de instrumento judicial de cobran\u00e7a com expressa previs\u00e3o legal.",
                "pmi": [
                    0.019018223159582723,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "O protesto da CDA \u00e9 indevido, por se tratar de san\u00e7\u00e3o pol\u00edtica sem previs\u00e3o em lei.",
                "pmi": [
                    0.021037949362141803,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
