[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Amadeu, aposentado, aderiu ao plano de sa\u00fade coletivo ofertado pelo sindicato ao qual esteve vinculado por for\u00e7a de sua atividade laborativa por mais de 30 anos. Ao completar 60 anos, o valor da mensalidade sofreu aumento significativo (cerca de 400%), o que foi questionado por Amadeu, a quem os funcion\u00e1rios do sindicato explicaram que o aumento decorreu da mudan\u00e7a de faixa et\u00e1ria do aposentado.\n\n A respeito do tema, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2016-19.txt",
        "number": "46",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "O aumento do pre\u00e7o \u00e9 abusivo e a norma consumerista deve ser aplicada ao caso, mesmo em se tratando de plano de sa\u00fade coletivo e, principalmente, que envolva interessado com amparo legal no Estatuto do Idoso.",
                "pmi": [
                    0.006713020756114388,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "O aumento do pre\u00e7o \u00e9 leg\u00edtimo, tendo em vista que o idoso faz maior uso dos servi\u00e7os cobertos e o equil\u00edbrio contratual exige que n\u00e3o haja onerosidade excessiva para qualquer das partes, n\u00e3o se aplicando o CDC \u00e0 hip\u00f3tese, por se tratar de contrato de plano de sa\u00fade coletivo envolvendo pessoas idosas.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "O aumento do valor da mensalidade \u00e9 leg\u00edtimo, uma vez que a majora\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o \u00e9 natural e periodicamente aplicada aos contratos de trato continuado, motivo pelo qual o CDC autoriza que o crit\u00e9rio faixa et\u00e1ria sirva como par\u00e2metro para os reajustes econ\u00f4micos.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "O aumento do pre\u00e7o \u00e9 abusivo, mas o microssistema consumerista n\u00e3o deve ser utilizado na hip\u00f3tese, sob pena de incorrer em colis\u00e3o de normas, uma vez que o Estatuto do Idoso estabelece a disciplina aplic\u00e1vel \u00e0s rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas que envolvam pessoa idosa.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
