[
    {
        "areas": [
            "CIVIL"
        ],
        "number": "33",
        "enum": "Francis, brasileira, empres\u00e1ria, ao se deslocar do Rio de Janeiro para S\u00e3o Paulo em seu helic\u00f3ptero particular, sofreu terr\u00edvel acidente que culminou com a queda do aparelho em alto-mar. Ap\u00f3s sucessivas e exaustivas buscas, feitas pelas autoridades e por empresas privadas contratadas pela fam\u00edlia da v\u00edtima, infelizmente n\u00e3o foram encontrados os corpos de Francis e de Adilson, piloto da aeronave. Tendo sido esgotados os procedimentos de buscas e averigua\u00e7\u00f5es, de acordo com os artigos do C\u00f3digo Civil que regulam a situa\u00e7\u00e3o supramencionada, \u00e9 correto afirmar que o assento de \u00f3bito em registro p\u00fablico",
        "filename": "2012-06.txt",
        "valid": true,
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.028775835569702927,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "independe de qualquer medida administrativa ou judicial, desde que seja constatada a not\u00f3ria probabilidade de morte de pessoa que estava em perigo de vida.",
                "correct": null
            },
            {
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    -0.043246631550221064,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "depende exclusivamente de procedimento administrativo quanto \u00e0 morte presumida junto ao Registro Civil das Pessoas Naturais.",
                "correct": null
            },
            {
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.036378302113690995,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "depende de pr\u00e9via a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria judicial quanto \u00e0 morte presumida, sem necessidade de decreta\u00e7\u00e3o judicial de aus\u00eancia.",
                "correct": true
            },
            {
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.029173652473855442,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "depende de pr\u00e9via declara\u00e7\u00e3o judicial de aus\u00eancia, por se tratar de desaparecimento de uma pessoa sem dela haver not\u00edcia.",
                "correct": null
            }
        ]
    }
]
