[
    {
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Militar n\u00e3o pode, enquanto permanecer na ativa, inscrever-se no quadro de advogados, mas se permite a ele a inscri\u00e7\u00e3o no quadro de estagi\u00e1rios.",
                "pmi": [
                    0.005988477328991961,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "Militar n\u00e3o pode, enquanto na ativa, obter inscri\u00e7\u00e3o no quadro de advogados nem no quadro de estagi\u00e1rios.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Militar da ativa pode atuar na Justi\u00e7a Militar especializada, porque se inscreve no quadro especial de estagi\u00e1rios.",
                "pmi": [
                    -0.03660427116479829,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Militar de alta patente pode obter inscri\u00e7\u00e3o tanto no quadro de estagi\u00e1rios como no de advogados, mediante permiss\u00e3o especial do Presidente da OAB.",
                "pmi": [
                    -0.03881535039295027,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "Jos\u00e9, general de brigada, entusiasmado com a op\u00e7\u00e3o do seu filho pelo curso de Direito, resolve acompanh\u00e1-lo nos estudos. Presta exame vestibular e matricula-se em outra institui\u00e7\u00e3o de ensino, tamb\u00e9m no curso de Direito. Ambos alcan\u00e7am o per\u00edodo letivo em que h\u00e1 necessidade de realizar o est\u00e1gio forense.\n\n Jos\u00e9, desejando acompanhar seu filho nas atividades forenses nas horas de folga, vez que continua na ativa, agora como General de Divis\u00e3o, requer o seu ingresso no quadro de estagi\u00e1rios da OAB.\n\n A partir do caso apresentado, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2012-08.txt",
        "number": "4",
        "valid": true
    }
]
