[
    {
        "filename": "2014-15.txt",
        "enum": "Em atos de viol\u00eancia que provocam grande como\u00e7\u00e3o social, \u00e9 comum que setores da m\u00eddia, parte da opini\u00e3o p\u00fablica e algumas personalidades pol\u00edticas reclamem por mudan\u00e7as na ordem jur\u00eddica, a fim de que seja implantada a pena de morte como san\u00e7\u00e3o penal.\n\n Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pena de morte, segundo o Protocolo Adicional ao Pacto dos Direitos Civis e Pol\u00edticos, devidamente ratificado pelo Brasil, assinale a afirmativa correta.",
        "number": "22",
        "options": [
            {
                "pmi": [
                    -0.060841953280532574,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "\u00c9 permitida apenas nos casos mais graves de extrema viol\u00eancia contra a pessoa, desde que respeitado o devido processo legal.",
                "letter": "A"
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.2618733457342878,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "\u00c9 proibida em qualquer hip\u00f3tese, pois o direito \u00e0 vida \u00e9 inerente \u00e0 pessoa humana e tal direito deve ser respeitado e protegido pela lei.",
                "letter": "B"
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.011570380069337275,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "\u00c9 permitida apenas para os pa\u00edses que j\u00e1 haviam adotado a pena de morte antes de ratificarem o Protocolo, desde que reservada para os crimes mais graves e que a senten\u00e7a tenha sido proferida pelo Tribunal competente.",
                "letter": "C"
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.039613789494261996,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": true,
                "text": "\u00c9 proibida de forma geral, admitindo, como exce\u00e7\u00e3o, apenas para o caso de infra\u00e7\u00e3o penal grave de natureza militar e cometida em tempo de guerra, desde que o Estado Parte tenha formulado tal reserva no ato da ratifica\u00e7\u00e3o do Protocolo.",
                "letter": "D"
            }
        ],
        "areas": [],
        "valid": true
    }
]
