[
    {
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "enum": "Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito da medida cautelar em sede de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, de acordo com o que disp\u00f5e a Lei n.\u00ba 9.868/1999.",
        "filename": "2010-01.txt",
        "number": "13",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Tal medida n\u00e3o poder\u00e1 ser apreciada em per\u00edodo de recesso ou f\u00e9rias, visto que \u00e9 imperioso que seja concedida por decis\u00e3o da maioria absoluta dos membros do STF, ap\u00f3s a audi\u00eancia dos \u00f3rg\u00e3os ou autoridades dos quais emanou a lei ou ato normativo impugnado.",
                "pmi": [
                    0.016124533620852272,
                    0.03525177842936262,
                    0.041221358541161,
                    0.041221358541161
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Essa medida cautelar s\u00f3 poder\u00e1 ser concedida se ouvidos, previamente, o advogado-geral da Uni\u00e3o e o procurador-geral da Rep\u00fablica.",
                "pmi": [
                    0.056528632866327706,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "A decis\u00e3o proferida em sede de cautelar, seja ela concessiva ou n\u00e3o, ser\u00e1 dotada de efic\u00e1cia contra todos, com efeito ex nunc, salvo se o STF entender que deva conceder-lhe efic\u00e1cia retroativa.",
                "pmi": [
                    0.02949319139157128,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "O relator, em face da relev\u00e2ncia da mat\u00e9ria e de seu especial significado para a ordem social e a seguran\u00e7a jur\u00eddica, poder\u00e1, ap\u00f3s a presta\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es e a manifesta\u00e7\u00e3o do advogado-geral da Uni\u00e3o e do procurador-geral da Rep\u00fablica, sucessivamente, submeter o processo diretamente ao STF, que ter\u00e1 a faculdade de julgar definitivamente a a\u00e7\u00e3o.",
                "pmi": [
                    -0.01993969475214527,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
