[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "O administrador da sociedade empres\u00e1ria Dutra & Filhos Com\u00e9rcio de Alimentos Ltda. consulta seu advogado para orient\u00e1-lo sobre o contrato apropriado para o aumento de sua capacidade de distribui\u00e7\u00e3o.\n\n A inten\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica \u00e9 celebrar um contrato pelo qual possa receber a posse direta de ve\u00edculos, que ser\u00e3o indicados por ela ao propriet\u00e1rio, para utiliz\u00e1-los por prazo determinado, mediante o pagamento de presta\u00e7\u00f5es mensais durante a vig\u00eancia do contrato. Ao termo final, a cliente deseja ter a possibilidade de adquirir os ve\u00edculos ao inv\u00e9s de ser obrigada a devolv\u00ea-los ao propriet\u00e1rio ou renovar o contrato.\n\n Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o contrato apropriado para a sociedade empres\u00e1ria.",
        "filename": "2017-24.txt",
        "number": "48",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.09300975404589197,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Loca\u00e7\u00e3o a prazo determinado."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.04784543817367705,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Cess\u00e3o de uso a t\u00edtulo oneroso."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.06182500288363269,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Compra e venda a prazo."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0,
                    0
                ],
                "text": "Arrendamento mercantil."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
