[
    {
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "Escul\u00e1pio, advogado, inscrito, h\u00e1 longos anos, na OAB, ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o em Exame de Ordem, \u00e9 surpreendido com a not\u00edcia de que o advogado S\u00f3focles, que atua no seu escrit\u00f3rio em algumas causas, fora entrevistado por jornalista profissional, tendo afirmado ser usu\u00e1rio habitual de drogas. A entrevista foi divulgada amplamente. Ap\u00f3s conversas reservadas entre os advogados, os termos da entrevista s\u00e3o confirmados, bem como o v\u00edcio portado. N\u00e3o h\u00e1 acordo quanto a eventual tratamento de sa\u00fade, afirmando o advogado S\u00f3focles que continuaria a praticar os atos referidos.  Diante dessa narrativa, \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel aos advogados, \u00e9 correto afirmar que",
        "filename": "2011-04.txt",
        "number": "1",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.02033112451405455,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "n\u00e3o h\u00e1 penalidade prevista, uma vez que se trata de quest\u00e3o circunscrita \u00e0 Sa\u00fade P\u00fablica."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.03913165085301245,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "o advogado pode ser exclu\u00eddo dos quadros da OAB."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.018086322337687456,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "a san\u00e7\u00e3o disciplinar se aplica a eventual uso de drogas."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.06226023296743876,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "no caso em tela, h\u00e1 san\u00e7\u00e3o disciplinar aplic\u00e1vel."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
