[
    {
        "areas": [],
        "enum": "A Pessoa Jur\u00eddica ABC verificou que possu\u00eda d\u00e9bitos de Imposto sobre a Renda (\u201cIRPJ\u201d) e decidiu aderir ao parcelamento por necessitar de certid\u00e3o de regularidade fiscal para participar de licita\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s regular ades\u00e3o ao parcelamento e diante da inexist\u00eancia de quaisquer outros d\u00e9bitos, a contribuinte apresentou requerimento para emiss\u00e3o da certid\u00e3o.\n\n Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, o Fisco dever\u00e1",
        "filename": "2016-21.txt",
        "number": "28",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "deferir o pedido, j\u00e1 que o parcelamento \u00e9 causa de extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "(indeferir o pedido, pois a certid\u00e3o somente poder\u00e1 ser emitida ap\u00f3s o pagamento integral do tributo em atraso."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "deferir o pedido, j\u00e1 que o parcelamento \u00e9 causa de suspens\u00e3o da exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "deferir o pedido, j\u00e1 que o parcelamento \u00e9 causa de exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
