[
    {
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "Mauro, advogado com larga experi\u00eancia profissional, resolve contratar com emissora de televis\u00e3o, um novo programa, inclu\u00eddo na grade normal de hor\u00e1rios da empresa, cujo titulo \u00e9 \u201co Advogado na TV\u201d, com o fito de proporcionar informa\u00e7\u00f5es sobre a carreira, os seus percal\u00e7os, suas ang\u00fastias, alegrias e comprovar a possibilidade de sucesso profissional.\n\n No curso do programa, inclui refer\u00eancia \u00e0s causas ganhas, bem como \u00e0quelas ainda em curso e que podem ter repercuss\u00e3o no meio jur\u00eddico, todas essas vinculadas ao seu escrit\u00f3rio de advocacia.\n\n Consoante as normas aplic\u00e1veis, \u00e9 correto afirmar que:",
        "valid": true,
        "number": "82",
        "options": [
            {
                "pmi": [
                    -0.021714088534399045,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "A",
                "correct": null,
                "text": "a participa\u00e7\u00e3o em programa televisivo est\u00e1 vedada aos advogados."
            },
            {
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "B",
                "correct": null,
                "text": "a publicidade, como narrada, \u00e9 compat\u00edvel com as normas do C\u00f3digo de \u00c9tica."
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.07510467168900925,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "C",
                "correct": true,
                "text": "o advogado, no caso, deveria se limitar ao aspecto educacional e instrutivo da atividade profissional."
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.013571305333999403,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "D",
                "correct": null,
                "text": "programas televisivos s\u00e3o franqueados aos advogados, inclusive para realizar propaganda dos seus escrit\u00f3rios."
            }
        ],
        "filename": "2010-02.txt"
    }
]
