[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Bernardino adquiriu de Lorena a\u00e7\u00f5es preferenciais escriturais da companhia Campos Log\u00edstica S/A e recebeu do(a) advogado(a) orienta\u00e7\u00e3o de como se dar\u00e1 a formaliza\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia da propriedade.\n\n A resposta do(a) advogado(a) \u00e9 a de que a transfer\u00eancia das a\u00e7\u00f5es se opera",
        "filename": "2016-21.txt",
        "number": "52",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.03510960460221775,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "pelo extrato a ser fornecido pela institui\u00e7\u00e3o custodiante, na qualidade de propriet\u00e1ria fiduci\u00e1ria das a\u00e7\u00f5es."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    -0.01935735069675559,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "pela inscri\u00e7\u00e3o do nome de Bernardino no livro de Registro de A\u00e7\u00f5es Nominativas em poder da companhia."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.005529746184448694,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "pelo lan\u00e7amento efetuado pela institui\u00e7\u00e3o deposit\u00e1ria em seus livros, a d\u00e9bito da conta de a\u00e7\u00f5es de Lorena e a cr\u00e9dito da conta de a\u00e7\u00f5es de Bernardino."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.000992764389901693,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "por termo lavrado no livro de Transfer\u00eancia de A\u00e7\u00f5es Nominativas, datado e assinado por Lorena e por Bernardino ou por seus leg\u00edtimos representantes."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
