[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "Andr\u00e9 \u00e9 motorista da transportadora Via R\u00e1pida Ltda. Certo dia, enquanto dirigia um \u00f4nibus da empresa, se distraiu ao tentar se comunicar com um colega, que dirigia outro coletivo ao seu lado, e precisou fazer uma freada brusca para evitar um acidente. Durante a manobra, Ol\u00edvia, uma passageira do \u00f4nibus, sofreu uma queda no interior do ve\u00edculo, fraturando o f\u00eamur direito. Al\u00e9m do abalo moral, a passageira teve despesas m\u00e9dicas e permaneceu por semanas sem trabalhar para se recuperar da fratura. Ol\u00edvia decide, ent\u00e3o, ajuizar a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria pelos danos morais e materiais sofridos.  Em refer\u00eancia ao caso narrado, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2017-22.txt",
        "number": "41",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Ol\u00edvia deve, primeiramente, ajuizar a a\u00e7\u00e3o em face da transportadora, e apenas demandar Andr\u00e9 se n\u00e3o obtiver a repara\u00e7\u00e3o pretendida, pois a responsabilidade do motorista \u00e9 subsidi\u00e1ria.",
                "pmi": [
                    -0.001392380296382305,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "Ol\u00edvia pode ajuizar a\u00e7\u00e3o em face da transportadora e de Andr\u00e9, simult\u00e2nea ou alternativamente, pois ambos s\u00e3o solidariamente respons\u00e1veis.",
                "pmi": [
                    -0.011453362340973086,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Ol\u00edvia apenas pode demandar, nesse caso, a transportadora, mas esta ter\u00e1 direito de regresso em face de Andr\u00e9, se for condenada ao dever de indenizar.",
                "pmi": [
                    0.019523586002941747,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Andr\u00e9 e a transportadora s\u00e3o solidariamente respons\u00e1veis e podem ser demandados diretamente por Ol\u00edvia, mas aquele que vier a pagar a indeniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o ter\u00e1 regresso em face do outro.",
                "pmi": [
                    0.025046887594700654,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
