[
    {
        "areas": [
            "ADMINISTRATIVE"
        ],
        "enum": "O art. 37, II, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, condiciona a investidura em cargo ou emprego p\u00fablico \u00e0 pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para os cargos em comiss\u00e3o.\n\n Em rela\u00e7\u00e3o a concurso p\u00fablico, segundo a atual jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores, \u00e9 correto afirmar que",
        "filename": "2011-05.txt",
        "number": "31",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.2612309814355353,
                    0.11645278049795146,
                    0.0,
                    0.05129881262959622
                ],
                "text": "os candidatos aprovados em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos e classificados entre o n\u00famero de vagas oferecidas no edital possuem expectativa de direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.34529844815174027,
                    0.1482126297246655,
                    0.0,
                    0.0666884564184751
                ],
                "text": "os candidatos aprovados em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos devem comprovar a habilita\u00e7\u00e3o exigida no edital no momento de sua nomea\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.04783423442802941,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "o prazo de validade dos concursos p\u00fablicos poder\u00e1 ser de at\u00e9 dois anos prorrog\u00e1veis uma \u00fanica vez por qualquer prazo n\u00e3o superior a dois anos, iniciando-se a partir de sua homologa\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.2592425644124846,
                    0.09057438483174003,
                    0.0,
                    0.03922850377557358
                ],
                "text": "os candidatos aprovados em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos e classificados dentro do limite de vagas oferecidas no edital possuem direito subjetivo a nomea\u00e7\u00e3o dentro do prazo de validade do concurso."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
