[
    {
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "enum": "Ao proferir um discurso em sua cidade natal, Jos\u00e9, deputado federal pelo Estado E, afirma, de forma contundente, que um pa\u00eds democr\u00e1tico tem por regra inviol\u00e1vel escolher o chefe do Poder Executivo por meio de elei\u00e7\u00f5es diretas. Complementa sua fala afirmando que o Brasil poderia ser considerado um pa\u00eds democr\u00e1tico, j\u00e1 que a Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 de 1988 n\u00e3o prev\u00ea elei\u00e7\u00e3o de Presidente pela via indireta.\n\n Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, o deputado est\u00e1",
        "filename": "2015-18.txt",
        "number": "15",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.08393177277466193,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "equivocado, pois h\u00e1 previs\u00e3o de elei\u00e7\u00e3o indireta somente na eventualidade de vac\u00e2ncia do cargo de Presidente da Rep\u00fablica nos \u00faltimos seis meses do seu mandato."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.09721092661808431,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "correto, pois, sendo o voto direto cl\u00e1usula p\u00e9trea prevista na Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o pode haver situa\u00e7\u00e3o constitucional que possibilite o uso do voto indireto."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.11465471017136868,
                    0.022688337805469836,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "equivocado, pois h\u00e1 previs\u00e3o de elei\u00e7\u00e3o indireta no caso de vac\u00e2ncia dos cargos de Presidente e Vice-presidente da Rep\u00fablica nos \u00faltimos dois anos do mandato."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.10921235752152926,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "correto, pois n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o de elei\u00e7\u00e3o indireta em caso de vac\u00e2ncia, j\u00e1 que o cargo de Presidente da Rep\u00fablica viria a ser ocupado pelo Presidente da C\u00e2mara dos Deputados."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
