[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "Douglas responde a a\u00e7\u00e3o penal, na condi\u00e7\u00e3o de preso cautelar, pela pr\u00e1tica do crime de furto qualificado, sendo ele triplamente reincidente espec\u00edfico. No curso do processo, foi constatado por peritos que Douglas seria semi-imput\u00e1vel e que haveria risco de reitera\u00e7\u00e3o.  O magistrado em atua\u00e7\u00e3o, de of\u00edcio, revoga a pris\u00e3o preventiva de Douglas, entendendo que n\u00e3o persistem os motivos que justificaram essa medida mais grave, aplicando, por\u00e9m, a medida cautelar de interna\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria, com base no Art. 319 do C\u00f3digo de Processo Penal.\n\n Diante da situa\u00e7\u00e3o narrada, o advogado de Douglas poder\u00e1 requerer o afastamento da cautelar aplicada, em raz\u00e3o",
        "filename": "2017-23.txt",
        "number": "68",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "da n\u00e3o previs\u00e3o legal da cautelar de interna\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria, sendo certo que tais medidas est\u00e3o sujeitas ao princ\u00edpio da taxatividade.",
                "pmi": [
                    0.05985479242724996,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "de somente ser cab\u00edvel a cautelar quando os peritos conclu\u00edrem pela inimputabilidade, mas n\u00e3o pela semi- imputabilidade.",
                "pmi": [
                    0.1174225844639997,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "text": "de o crime imputado n\u00e3o ter sido praticado com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a \u00e0 pessoa.",
                "pmi": [
                    0.04856761501697268,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "de n\u00e3o ser cab\u00edvel, na hip\u00f3tese, a aplica\u00e7\u00e3o de medida cautelar de of\u00edcio, sem requerimento pret\u00e9rito do Minist\u00e9rio P\u00fablico.",
                "pmi": [
                    0.10568627869693571,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
