[
    {
        "areas": [
            "ADMINISTRATIVE"
        ],
        "enum": "Tendo o agente p\u00fablico atuado nesta qualidade e dado causa a dano a terceiro, por dolo ou culpa, vindo a administra\u00e7\u00e3o a ser condenada, ter\u00e1 esta o direito de regresso. A respeito da a\u00e7\u00e3o regressiva, \u00e9 correto afirmar que",
        "filename": "2011-05.txt",
        "number": "30",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "em regra deve ser exercida, sob pena de afronta ao princ\u00edpio da indisponibilidade.",
                "pmi": [
                    0.1178305470185776,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "o prazo prescricional tem in\u00edcio a contar do fato que gerou a a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria contra a Administra\u00e7\u00e3o.",
                "pmi": [
                    -0.022632727253994733,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "a prescri\u00e7\u00e3o ser\u00e1 decenal, com base na regra geral da legisla\u00e7\u00e3o civil.",
                "pmi": [
                    0.15063023567595507,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "o prazo prescricional ser\u00e1 o mesmo constante da esfera penal para o tipo criminal correspondente.",
                "pmi": [
                    0.11537250014684197,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
