[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Determinado Governador de Estado, inconformado com decis\u00f5es proferidas pelo Poder Judici\u00e1rio local, que determinaram o fechamento de diversos estabelecimentos comprovadamente envolvidos com il\u00edcitos, decidiu que os \u00f3rg\u00e3os estaduais a ele subordinados n\u00e3o cumpririam as decis\u00f5es judiciais. Alegou que os neg\u00f3cios desenvolvidos nesses estabelecimentos, mesmo sendo il\u00edcitos, geravam empregos e aumentavam a arrecada\u00e7\u00e3o do Estado, e que o n\u00e3o cumprimento das ordens emanadas do Poder Judici\u00e1rio se justificava em raz\u00e3o da repercuss\u00e3o econ\u00f4mica que o seu cumprimento teria.\n\n Das op\u00e7\u00f5es a seguir, assinale a que se mostra consent\u00e2nea com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
        "filename": "2015-16.txt",
        "number": "17",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.041534158002214126,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O Presidente da Rep\u00fablica, ap\u00f3s a requisi\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, decretar\u00e1 a interven\u00e7\u00e3o federal, dispensado, nesse caso, o controle pelo Congresso Nacional."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0072198420329891225,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O Governador de Estado, tendo por base a inafast\u00e1vel autonomia concedida aos Estados em uma organiza\u00e7\u00e3o federativa, est\u00e1 juridicamente autorizado a adotar o indicado posicionamento."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.025588534755658483,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O Presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1 decretar a interven\u00e7\u00e3o federal, se provocado pelo Procurador Geral da Rep\u00fablica e com autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do Congresso Nacional, que exercer\u00e1 um controle pol\u00edtico."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.05401459432357435,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O Supremo Tribunal Federal, prescindindo de qualquer atua\u00e7\u00e3o por parte do Presidente da Rep\u00fablica, determinar\u00e1, ele pr\u00f3prio, a interven\u00e7\u00e3o federal, que ser\u00e1 posteriormente apreciada pelo Congresso Nacional."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
