[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Maria \u00e9 aluna do sexto per\u00edodo do curso de Direito. Por convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica e pol\u00edtica se afirma feminista e \u00e9 reconhecida como militante de movimentos que denunciam o machismo e afirmam o feminismo como ideologia de g\u00eanero.\n\n Ap\u00f3s um confronto de ideias com um professor em sala de aula e de cham\u00e1-lo de machista, Maria \u00e9 colocada pelo professor para fora de sala e, posteriormente, o mesmo n\u00e3o lhe d\u00e1 a oportunidade de fazer a vista de sua prova para um eventual pedido de revis\u00e3o da corre\u00e7\u00e3o, o que \u00e9 um direito previsto no regimento da institui\u00e7\u00e3o de ensino.\n\n Em fun\u00e7\u00e3o do exposto, e com base na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2016-21.txt",
        "number": "22",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.027871453652164337,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Maria foi privada de um direito por motivo de convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica e, portanto, as autoridades competentes da institui\u00e7\u00e3o de ensino devem assegurar a ela o direito de ter vista de prova e, se for o caso, de pedir a revis\u00e3o da corre\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.023897725332191214,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Houve um debate livre e leg\u00edtimo em sala de aula e a postura do professor pode ser considerada \"dura\", mas n\u00e3o implicou nenhum tipo de viola\u00e7\u00e3o de direito de Maria."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.024646606930115375,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Embora tenha havido um debate acerca de uma quest\u00e3o que envolve convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica, n\u00e3o houve priva\u00e7\u00e3o de direito j\u00e1 que a vista de prova e o eventual pedido de revis\u00e3o da corre\u00e7\u00e3o est\u00e1 contido apenas no regimento da institui\u00e7\u00e3o de ensino e n\u00e3o na legisla\u00e7\u00e3o p\u00e1tria."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.02738511881123931,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A solu\u00e7\u00e3o do impasse instaurado entre a aluna e o professor somente pode acontecer mediante o di\u00e1logo entre as duas partes, em que cada um considere seus eventuais excessos, uma vez que o que houve foi um mero desentendimento e n\u00e3o uma viola\u00e7\u00e3o de direito por convi\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
