[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Em setembro de 2014, na cidade de S\u00e3o Paulo, foi inaugurado o Centro de Refer\u00eancia e Acolhida para Imigrantes (CRAI), que \u00e9 o primeiro do pa\u00eds e tem como objetivo oferecer a estrutura de uma casa de passagem e auxiliar os imigrantes na adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 vida na capital paulista, al\u00e9m de dar condi\u00e7\u00f5es para a autonomia de tais imigrantes. Do ponto de vista dos Direitos Humanos, essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 regulada pela Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre a Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos de Todos os Trabalhadores Migrantes e dos Membros das suas Fam\u00edlias, adotada pela ONU em dezembro de 1990 e em vigor desde julho de 2003.\n\n Em rela\u00e7\u00e3o ao posicionamento do Estado brasileiro perante essa Conven\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2015-16.txt",
        "number": "21",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "A Conven\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi ratificada pelo Brasil e, por isso, suas normas n\u00e3o produzem efeito jur\u00eddico em territ\u00f3rio brasileiro.",
                "pmi": [
                    0.03589479245301059,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "A Conven\u00e7\u00e3o foi ratificada pelo Brasil e, por isso, suas normas podem ser juridicamente exigidas.",
                "pmi": [
                    0.03393614451269723,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "A Conven\u00e7\u00e3o foi ratificada pelo Brasil, mas n\u00e3o foi regulamentada.  Por isso, suas normas possuem efeito contido no territ\u00f3rio brasileiro.",
                "pmi": [
                    0.03230531320770953,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "A Conven\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi ratificada pelo Brasil, mas suas normas produzem pleno efeito jur\u00eddico, uma vez que as normas de Direitos Humanos n\u00e3o dependem de ratifica\u00e7\u00e3o para vigorar em territ\u00f3rio brasileiro.",
                "pmi": [
                    0.03988039849312297,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
