[
    {
        "areas": [
            "LABOUR"
        ],
        "enum": "Maria, empregada de uma panificadora, adotou uma crian\u00e7a em idade de alfabetiza\u00e7\u00e3o. Quando da ado\u00e7\u00e3o, obteve a informa\u00e7\u00e3o de que faria jus \u00e0 licen\u00e7a-maternidade, da\u00ed decorrente. Em conversa com seu empregador, Maria foi informada que n\u00e3o desfrutava do mencionado benef\u00edcio. Na d\u00favida a empregada requereu a licen\u00e7a-maternidade junto ao INSS.\n\n Diante do caso apresentado, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2014-13.txt",
        "number": "73",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A dura\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a-maternidade de Maria tem varia\u00e7\u00e3o de acordo com a idade da crian\u00e7a adotada."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.022665011352168057,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Maria n\u00e3o tem direito \u00e0 licen\u00e7a-maternidade, pois se trata de ado\u00e7\u00e3o e a legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o prev\u00ea essa hip\u00f3tese."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.01280991508021341,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Maria tem direito \u00e0 licen\u00e7a-maternidade de 120 dias, sem preju\u00edzo do emprego e do sal\u00e1rio, independentemente da idade da crian\u00e7a adotoda."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.016652889604277434,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Maria tem direito a duas semanas de licen\u00e7a-maternidade correspondentes ao per\u00edodo de adapta\u00e7\u00e3o necess\u00e1rio na ado\u00e7\u00e3o."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
