[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "text": "Jo\u00e3o n\u00e3o deve pagar a taxa de coleta, uma vez que a isen\u00e7\u00e3o do IPTU se aplica a qualquer outro tributo.",
                "pmi": [
                    -0.02985770868126528,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null
            },
            {
                "letter": "B",
                "text": "Jo\u00e3o n\u00e3o deve pagar a taxa de coleta, porque, sendo a lei instituidora da taxa posterior \u00e0 lei que concedeu a isen\u00e7\u00e3o, por esta \u00e9 abrangida, ficando Jo\u00e3o desobrigado do IPTU e da taxa.",
                "pmi": [
                    -0.11608886598837266,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null
            },
            {
                "letter": "C",
                "text": "Jo\u00e3o deve pagar a taxa de coleta, porque a isen\u00e7\u00e3o s\u00f3 \u00e9 extensiva \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es de melhoria institu\u00eddas pelo munic\u00edpio.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null
            },
            {
                "letter": "D",
                "text": "Jo\u00e3o deve pagar a taxa de coleta, porque, salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, a isen\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 extensiva \u00e0s taxas.",
                "pmi": [
                    -0.08957233631650799,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": true
            }
        ],
        "valid": true,
        "number": "25",
        "enum": "O Munic\u00edpio X, gra\u00e7as a uma lei municipal publicada no ano de 2014, concedeu isen\u00e7\u00e3o de IPTU aos propriet\u00e1rios de im\u00f3veis cujas \u00e1reas n\u00e3o ultrapassassem 70m\u00b2.\n\n Jo\u00e3o possui um im\u00f3vel nessa condi\u00e7\u00e3o e procura seus servi\u00e7os, como advogado(a), para saber se deve pagar a taxa de coleta de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos, institu\u00edda pelo munic\u00edpio por meio de lei publicada em junho de 2017, a ser exigida a partir do exerc\u00edcio financeiro seguinte.\n\n Diante desse quadro f\u00e1tico, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2017-24.txt"
    }
]
