[
    {
        "areas": [],
        "enum": "O Presidente da Rep\u00fablica tem d\u00favidas sobre como proceder em determinado projeto de lei que vem gerando muitas cr\u00edticas na imprensa. No d\u00e9cimo quarto dia \u00fatil do prazo para sancionar ou vetar o referido projeto de lei, o Chefe do Executivo consulta o Advogado-Geral da Uni\u00e3o para saber os efeitos jur\u00eddicos que adviriam do transcurso do prazo de quinze dias \u00fateis sem a ado\u00e7\u00e3o de nenhuma provid\u00eancia expressa, simplesmente permanecendo silente.\n\n De acordo com a sistem\u00e1tica constitucional, essa situa\u00e7\u00e3o implicaria",
        "filename": "2016-19.txt",
        "number": "19",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.07923124252795091,
                    0.009938325875099146,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "veto total, que ainda ser\u00e1 apreciado em sess\u00e3o conjunta das casas do Congresso Nacional."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.11132468063598562,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "san\u00e7\u00e3o t\u00e1cita, o que n\u00e3o exclui a possibilidade de o Chefe do Poder Executivo promulgar a lei."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0498986357890841,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "san\u00e7\u00e3o t\u00e1cita, o que convalida eventual v\u00edcio de iniciativa, ainda que da lei decorra aumento de despesa."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.06451534626203866,
                    0.008696035140711753,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "veto parcial, que ainda ser\u00e1 apreciado em sess\u00e3o separada, pelo plen\u00e1rio de cada uma das Casas do Congresso Nacional."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
