[
    {
        "areas": [
            "LABOUR-PROCEDURE"
        ],
        "enum": "Sobre o manejo do recurso adesivo na Justi\u00e7a do Trabalho, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2013-10.txt",
        "number": "79",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.13189865058364508,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "\u00c9 cab\u00edvel e a mat\u00e9ria nele veiculada n\u00e3o precisa estar relacionada ao recurso principal."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.10933932049379232,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "\u00c9 incab\u00edvel na Justi\u00e7a do Trabalho porque n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o dele na CLT."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.10551892046691608,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "\u00c9 cab\u00edvel, pressupondo sucumb\u00eancia rec\u00edproca e, caso interposto pela empresa, ela fica isenta de preparo."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.13189865058364508,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "\u00c9 cab\u00edvel, mas a mat\u00e9ria nele veiculada precisa estar relacionada ao recurso principal."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
