[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Um representante da sociedade civil, apresentando ind\u00edcios de que o Presidente da Rep\u00fablica teria ultrapassado os gastos autorizados pela lei or\u00e7ament\u00e1ria e, portanto, cometido crime de responsabilidade, denuncia o Chefe do Poder Executivo Federal \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Protocolizada a den\u00fancia na C\u00e2mara, foram observados os tr\u00e2mites legais e regimentais de modo que o Plen\u00e1rio pudesse ou n\u00e3o autorizar a instaura\u00e7\u00e3o de processo contra o Presidente da Rep\u00fablica. Do total de 513 deputados da C\u00e2mara, apenas 400 estiveram presentes \u00e0 sess\u00e3o, sendo que 260 votaram a favor da instaura\u00e7\u00e3o do processo.\n\n Diante desse fato,",
        "filename": "2015-17.txt",
        "number": "17",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.21871887187467137,
                    0.04988121497343833,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "o processo ser\u00e1 enviado ao Senado Federal para que este, sob a presid\u00eancia do Presidente do STF, proceda ao julgamento do Presidente da Rep\u00fablica."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.18467133041487022,
                    0.015240632046547051,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "o processo ser\u00e1 enviado ao Supremo Tribunal Federal, a fim de que a Corte Maior proceda ao julgamento do Presidente da Rep\u00fablica."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.14411476074153176,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "o processo dever\u00e1 ser arquivado, tendo em vista o fato de a decis\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o ter contado com a manifesta\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel de dois ter\u00e7os dos seus membros."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.07867664246321644,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "d\u00e1-se o impeachment do Presidente da Rep\u00fablica, que perde o cargo e fica inabilitado para o exerc\u00edcio de outra fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica por oito anos."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
