[
    {
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "text": "Patr\u00edcia herda o direito real de usufruto sobre o im\u00f3vel.",
                "pmi": [
                    -0.12315564158269839,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "A"
            },
            {
                "correct": null,
                "text": "Patr\u00edcia adquire somente o direito de uso sobre o im\u00f3vel.",
                "pmi": [
                    -0.10856327216806258,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "B"
            },
            {
                "correct": true,
                "text": "O direito real de usufruto extingue-se com o falecimento de Ot\u00e1via.",
                "pmi": [
                    -0.12315564158269839,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "C"
            },
            {
                "correct": null,
                "text": "Patr\u00edcia deve ingressar em ju\u00edzo para obter senten\u00e7a constitutiva do seu direito real de usufruto sobre o im\u00f3vel.",
                "pmi": [
                    -0.11626942814094295,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "D"
            }
        ],
        "filename": "2015-17.txt",
        "areas": [],
        "number": "37",
        "enum": "Ang\u00e9lica concede a Ot\u00e1via, pelo prazo de vinte anos, direito real de usufruto sobre im\u00f3vel de que \u00e9 propriet\u00e1ria. O direito real \u00e9 constitu\u00eddo por meio de escritura p\u00fablica, que \u00e9 registrada no competente Cart\u00f3rio do Registro de Im\u00f3veis. Cinco anos depois da constitui\u00e7\u00e3o do usufruto, Ot\u00e1via falece, deixando como \u00fanica herdeira sua filha Patr\u00edcia. Sobre esse caso, assinale a afirmativa correta.",
        "valid": true
    }
]
