[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "Em 11 de setembro de 2016, ocorreu o falecimento de Pedro, s\u00f3cio de uma sociedade simples. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o contrato prev\u00ea a resolu\u00e7\u00e3o da sociedade em rela\u00e7\u00e3o a um s\u00f3cio. Na altera\u00e7\u00e3o contratual ficou estabelecida a redu\u00e7\u00e3o do capital no valor das quotas titularizadas pelo ex-s\u00f3cio, sendo o documento arquivado no Registro Civil de Pessoas Jur\u00eddicas, em 22 de outubro de 2016.  Diante da narrativa, os herdeiros de Pedro s\u00e3o respons\u00e1veis pelas obriga\u00e7\u00f5es sociais anteriores \u00e0 data do falecimento, at\u00e9 dois anos ap\u00f3s",
        "filename": "2017-23.txt",
        "number": "46",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "a data da resolu\u00e7\u00e3o da sociedade e pelas posteriores e em igual prazo, a partir de 11 de setembro de 2016.",
                "pmi": [
                    0.010182086430684493,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "a data do arquivamento da resolu\u00e7\u00e3o da sociedade (22 de outubro de 2016).",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "a data da resolu\u00e7\u00e3o da sociedade em rela\u00e7\u00e3o ao s\u00f3cio Pedro (11 de setembro de 2016).",
                "pmi": [
                    0.011454847234520055,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "a data do arquivamento da resolu\u00e7\u00e3o da sociedade e pelas posteriores e em igual prazo, a partir de 22 de outubro de 2016.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
