[
    {
        "areas": [
            "LABOUR"
        ],
        "enum": "Ap\u00f3s 23 anos de trabalho numa empresa, Renato \u00e9 dispensado sem justa causa, no dia 31 de janeiro de 2012. Na hip\u00f3tese, ele far\u00e1 jus ao aviso pr\u00e9vio de",
        "filename": "2012-06.txt",
        "number": "70",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0,
                    0
                ],
                "text": "90 dias."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0,
                    0
                ],
                "text": "30 dias."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0,
                    0
                ],
                "text": "96 dias."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0,
                    0
                ],
                "text": "99 dias."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
