[
    {
        "areas": [
            "CIVIL-PROCEDURE"
        ],
        "valid": true,
        "filename": "2014-13.txt",
        "enum": "Mateus ajuizou a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o por danos materiais e compensa\u00e7\u00e3o por danos morais em face de Tiago, pelo rito ordin\u00e1rio. Os autos foram distribu\u00eddos para a 21\u00aa Vara C\u00edvel da Comarca de Salvador/BA. No curso do processo, o juiz proferiu o seguinte despacho: \u201cDesigno Audi\u00eancia de Instru\u00e7\u00e3o e Julgamento para o dia 24.01.2014, \u00e0s 14 horas, a ser realizada na sala de audi\u00eancias do F\u00f3rum Ruy Barbosa. Intimem-se. Diligencie-se.\u201d\n\n Considerando o caso narrado e as regras sobre Audi\u00eancia de Instru\u00e7\u00e3o e Julgamento previstas no C\u00f3digo de Processo Civil, assinale a afirmativa correta.",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.051400766328020306,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A audi\u00eancia designada para o dia 24.01.2014 \u00e9 una e cont\u00ednua, todavia, n\u00e3o sendo poss\u00edvel concluir, num s\u00f3 dia, a instru\u00e7\u00e3o, o debate e o julgamento, o juiz marcar\u00e1 o seu prosseguimento para dia pr\u00f3ximo."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    -0.022115002351031813,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Mateus e Tiago poder\u00e3o, por comum acordo, quantas vezes entenderem oportuno e conveniente, requerer o adiamento da audi\u00eancia designada, desde que seja protocolado o pedido com anteced\u00eancia m\u00ednima de 45 dias da data marcada."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.0826787023048888,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Conclu\u00edda a instru\u00e7\u00e3o, o magistrado dar\u00e1 a palavra ao advogado de Tiago (r\u00e9u) e ao de Mateus (autor), sucessivamente, pelo prazo de 40 minutos para cada um, admitindo expressamente o C\u00f3digo de Processo Civil a substitui\u00e7\u00e3o do debate oral por memoriais, a serem apresentados no prazo m\u00e1ximo de 10 dias."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.06136275342692943,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Na audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o designada para o dia 24.01.2014, as provas a serem produzidas obedecer\u00e3o \u00e0 seguinte ordem: oitiva de testemunhas arrolados pelo autor e pelo r\u00e9u; depoimento pessoal do autor e do r\u00e9u; e, por fim, presta\u00e7\u00e3o de esclarecimentos do perito e dos assistentes t\u00e9cnicos aos quesitos formulados pelas partes."
            }
        ],
        "number": "58"
    }
]
