[
    {
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "enum": "A imunidade formal e a imunidade material consistem em prerrogativas conferidas aos ocupantes de determinados cargos p\u00fablicos.\n\n Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s referidas imunidades, \u00e9 correto afirmar que",
        "filename": "2012-06a.txt",
        "number": "18",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "a imunidade formal se aplica inclusive aos Vereadores.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "o Governador de Estado goza de imunidade formal e de imunidade material na mesma extens\u00e3o que o Presidente da Rep\u00fablica.",
                "pmi": [
                    0.0519231008996765,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "text": "os Vereadores gozam de imunidade material relativa \u00e0s suas opini\u00f5es, palavras e votos, nos limites territoriais do Munic\u00edpio a que estejam vinculados.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "a imunidade relativa \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o impede inclusive a pris\u00e3o em flagrante por crime inafian\u00e7\u00e1vel.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
