[
    {
        "enum": "Jo\u00e3o ingressa com a\u00e7\u00e3o individual buscando a repeti\u00e7\u00e3o de ind\u00e9bito tribut\u00e1rio, tendo como causa de pedir a inconstitucionalidade da Lei Federal \u201cX\u201d, que criou o tributo.\n\n Sobre a demanda, assinale a afirmativa correta.",
        "options": [
            {
                "pmi": [
                    -0.49345939489972024,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "A",
                "correct": null,
                "text": "Jo\u00e3o n\u00e3o possui legitimidade para ingressar com a demanda, questionando a constitucionalidade da Lei Federal \u201cX\u201d, atribu\u00edda exclusivamente \u00e0s pessoas e entidades previstas no art. 103 da Constitui\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.8136944053999557,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "B",
                "correct": null,
                "text": "Caso a quest\u00e3o seja levada ao Supremo Tribunal Federal, em sede de recurso extraordin\u00e1rio, e este declarar a inconstitucionalidade da Lei Federal \u201cX\u201d pela maioria absoluta dos seus membros, a decis\u00e3o ter\u00e1 efic\u00e1cia contra todos e efeitos vinculantes."
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.47976156933253966,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "C",
                "correct": true,
                "text": "O \u00f3rg\u00e3o colegiado, em sede de apela\u00e7\u00e3o, n\u00e3o pode declarar a inconstitucionalidade da norma, devendo submeter a quest\u00e3o ao Pleno do Tribunal ou ao \u00f3rg\u00e3o especial (quando houver), salvo se j\u00e1 houver pr\u00e9vio pronunciamento deste ou do plen\u00e1rio do STF sobre a sua inconstitucionalidade."
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.6844922896479415,
                    0.0069907474915651534,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "D",
                "correct": null,
                "text": "O juiz de primeiro grau n\u00e3o det\u00e9m compet\u00eancia para a declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade de lei ou ato normativo, mas somente o Tribunal de segundo grau e desde que haja pr\u00e9vio pronunciamento do plen\u00e1rio do Supremo Tribunal Federal sobre a quest\u00e3o."
            }
        ],
        "number": "16",
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "filename": "2012-09.txt",
        "valid": true
    }
]
