[
    {
        "enum": "Um determinado Estado-membro editou lei estabelecendo disciplina uniforme para a data de vencimento das mensalidades das institui\u00e7\u00f5es de ensino sediadas no seu territ\u00f3rio.\n\n Examinada a quest\u00e3o \u00e0 luz da parti lha de compet\u00eancia entre os entes federativos, \u00e9 correto afirmar que:",
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "number": "8",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "pmi": [
                    -0.2259136120604905,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "mensalidade escolar versa sobre direito obrigacional, portanto, de natureza contratual, logo cabe \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre o assunto.",
                "letter": "A"
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.16025854955632754,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "a mat\u00e9ria legislada tem por objeto presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o educacional, devendo ser considerada como de interesse t\u00edpico municipal.",
                "letter": "B"
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.3564343355716319,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "por versar o conte\u00fado da lei sobre educa\u00e7\u00e3o, a compet\u00eancia do Estado-membro \u00e9 concorrente com a da Uni\u00e3o.",
                "letter": "C"
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.164174808080696,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "somente competir\u00e1 aos Estados-membros legislar sobre o assunto quando se tratar de mensalidades cobradas por institui\u00e7\u00f5es particulares de Ensino M\u00e9dio.",
                "letter": "D"
            }
        ],
        "valid": true,
        "filename": "2010-02.txt"
    }
]
