[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Sobre a prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva das infra\u00e7\u00f5es disciplinares, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2014-15.txt",
        "number": "4",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A pretens\u00e3o punitiva quanto \u00e0s infra\u00e7\u00f5es disciplinares prescreve em cinco anos, contados da data da constata\u00e7\u00e3o oficial do fato, interrompendo-se pela instaura\u00e7\u00e3o de processo disciplinar ou pela notifica\u00e7\u00e3o v\u00e1lida do representado."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A pretens\u00e3o punitiva das infra\u00e7\u00f5es disciplinares prescreve em tr\u00eas anos, contados da data da constata\u00e7\u00e3o oficial do fato, interrompendo-se pela instaura\u00e7\u00e3o de processo disciplinar ou pela notifica\u00e7\u00e3o v\u00e1lida do representado."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A pretens\u00e3o punitiva das infra\u00e7\u00f5es disciplinares \u00e9 imprescrit\u00edvel."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A pretens\u00e3o punitiva das infra\u00e7\u00f5es disciplinares prescreve em cinco anos, contados da data da constata\u00e7\u00e3o oficial do fato, n\u00e3o havendo previs\u00e3o legal de marco interruptivo de tal prazo prescricional."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
