[
    {
        "areas": [
            "ENVIRONMENTAL"
        ],
        "enum": "A Lei 9.985/2001, que instituiu o Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o \u2013 SNUC, previu que as unidades de conserva\u00e7\u00e3o devem dispor de uma zona de amortecimento definida no plano de manejo.\n\n A esse respeito, assinale a alternativa correta.",
        "filename": "2011-03.txt",
        "number": "90",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Os parques, como unidades de conserva\u00e7\u00e3o de uso sustentado, n\u00e3o t\u00eam zona de amortecimento."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "As \u00c1reas de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental \u2013 APAs n\u00e3o precisam demarcar sua zona de amortecimento."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.015053361984845293,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Tanto as unidades de conserva\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o integral como as de uso sustentado devem elaborar plano de manejo, delimitando suas zonas de amortecimento."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.013807415679156667,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "As Reservas Particulares do Patrim\u00f4nio Natural \u2013 RPPN s\u00e3o obrigadas a elaborar plano de manejo delimitando suas zonas de amortecimento, por conta pr\u00f3pria e orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica particular."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
