[
    {
        "areas": [],
        "enum": "No curso de obra p\u00fablica, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica causa dano em local compreendido por \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente. Sobre o caso apresentado, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica de quem \u00e9 a responsabilidade ambiental.",
        "filename": "2014-15.txt",
        "number": "35",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Em se tratando de \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente, que legalmente \u00e9 de dom\u00ednio p\u00fablico, o ente s\u00f3 responde pelos danos ambientais nos casos de atua\u00e7\u00e3o com dolo ou culpa grave.",
                "pmi": [
                    0.09345027858643702,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "Em se tratando de \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica responder\u00e1 de forma objetiva pelos danos causados ao meio ambiente, independentemente das responsabilidades administrativa e penal.",
                "pmi": [
                    0.1671791237115602,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Em se tratando de dano ambiental cometido dentro de \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o tem responsabilidade, sob pena de confus\u00e3o, recaindo sobre o agente p\u00fablico causador do dano, independentemente das responsabilidades administrativa e penal.",
                "pmi": [
                    0.13238812262948937,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Trata-se de caso de responsabilidade subjetiva solid\u00e1ria de todos aqueles que contribu\u00edram para a pr\u00e1tica do dano, inclusive do agente p\u00fablico que determinou a pr\u00e1tica do ato.",
                "pmi": [
                    0.13234145235710315,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
