[
    {
        "areas": [
            "HUMAM-RIGHTS"
        ],
        "enum": "Ap\u00f3s interpor uma den\u00fancia por viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos contra um Estado membro da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, o cidad\u00e3o \u201cX\u201d espera que, dentre outras possibilidades, a Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos recomende",
        "filename": "2013-11.txt",
        "number": "20",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.02558028011032824,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "o pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o por danos materiais e morais ao cidad\u00e3o \u201cX\u201d, mas n\u00e3o poder\u00e1 recomendar a introdu\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as em seu ordenamento jur\u00eddico."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.08567869723833516,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "a suspens\u00e3o imediata dos atos que causam viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos, mas n\u00e3o poder\u00e1 exigir que \u201cX\u201d receba indeniza\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria pelos danos sofridos."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.007187086488872823,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "a introdu\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as no ordenamento jur\u00eddico, podendo cumular tal ato com outras medidas, tais como a repara\u00e7\u00e3o dos danos sofridos por \u201cX\u201d."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.02425154040443018,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "a invesVga\u00e7\u00e3o e a puni\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis pela viola\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o poder\u00e1 tentar uma solu\u00e7\u00e3o amistosa com o Estado, uma vez que protocolada a den\u00fancia, ela dever\u00e1 ser investigada e, caso comprovada, a puni\u00e7\u00e3o ser\u00e1 necessariamente imposta pela Comiss\u00e3o."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
