[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Le\u00f4nidas trabalha 44 horas semanais como churrasqueiro em um restaurante e recebe sal\u00e1rio de R$ 1.400,00 mensais. Considerando o aumento da clientela, o restaurante contratou Vin\u00edcius, tamb\u00e9m como churrasqueiro, a tempo parcial, para que ele cumpra jornada de 22 horas semanais e receba R$ 700,00 por m\u00eas.\n\n Diante da hip\u00f3tese retratada e de acordo com a CLT e o entendimento do TST, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2016-20a.txt",
        "number": "72",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "O sal\u00e1rio pago a Vinicius \u00e9 ilegal porque inferior ao sal\u00e1rio m\u00ednimo nacional, cabendo ent\u00e3o reivindicar a diferen\u00e7a correspondente.",
                "pmi": [
                    -0.08483982835253477,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "O sal\u00e1rio \u00e9 de livre estipula\u00e7\u00e3o em cada contrato, da\u00ed porque n\u00e3o cabe ao Judici\u00e1rio interferir nos valores fixados livremente pelas partes.",
                "pmi": [
                    -0.07774303601674794,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "A situa\u00e7\u00e3o retrata discrimina\u00e7\u00e3o salarial, pois n\u00e3o pode haver diverg\u00eancia salarial entre empregados que exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o.",
                "pmi": [
                    -0.022870274652750506,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "\u00c9 poss\u00edvel a estipula\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio de Vinicius nessa base, pois ele guarda rela\u00e7\u00e3o com o de Le\u00f4nidas, que cumpre a jornada constitucional.",
                "pmi": [
                    -0.04306364565678156,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
