[
    {
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "enum": "No que diz respeito \u00e0 ordem social, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.",
        "filename": "2010-01.txt",
        "number": "17",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.11139636288232879,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "\u00c9 l\u00edcita a decis\u00e3o que, provinda de diretor de escola p\u00fablica, impe\u00e7a aluno de frequentar, temporariamente, aulas do ensino fundamental em raz\u00e3o do n\u00e3o pagamento de contribui\u00e7\u00e3o institu\u00edda pela associa\u00e7\u00e3o de pais e mestres para custear despesas, de pequena monta, da escola."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Por gozarem de autonomia did\u00e1tico-cient\u00edfica, administrativa e de gest\u00e3o financeira e patrimonial, as universidades p\u00fablicas n\u00e3o est\u00e3o sujeitas ao controle do tribunal de contas."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.04278819950668795,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Ser\u00e1 impedido de concluir o curso fundamental o aluno que, matriculado em escola p\u00fablica ou particular, n\u00e3o curse, pelo menos, um semestre de disciplina voltada para a educa\u00e7\u00e3o religiosa."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.03963904483152479,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Entre os deveres do Estado para com o ensino fundamental, incluem-se as garantias de acesso gratuito do educando a material did\u00e1tico-escolar, transporte, alimenta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
