[
    {
        "areas": [
            "LABOUR"
        ],
        "enum": "Paula firmou contrato de trabalho, por prazo indeterminado, com uma empresa, onde trabalhou pelo per\u00edodo de tr\u00eas anos. Em 10/10/2008, foi sumariamente demitida, sem justa causa e sem receber qualquer valor rescis\u00f3rio ou indenizat\u00f3rio, embora estivesse com dois meses de gesta\u00e7\u00e3o.\n\n Em face dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.",
        "filename": "2010-01.txt",
        "number": "74",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Caso Paula n\u00e3o tenha informado ao empregador, na data da demiss\u00e3o, o seu estado gestacional, ela n\u00e3o far\u00e1 jus a qualquer indeniza\u00e7\u00e3o decorrente da estabilidade garantida \u00e0 gestante.",
                "pmi": [
                    0.03211935954639465,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Se ajuizar reclamat\u00f3ria trabalhista at\u00e9 o \u00faltimo dia do prazo prescricional, Paula ter\u00e1 garantido o direito de reintegra\u00e7\u00e3o ao emprego.",
                "pmi": [
                    0.01912020570287023,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "text": "Caso aju\u00edze reclamat\u00f3ria trabalhista no \u00faltimo dia do prazo prescricional, Paula ter\u00e1 direito t\u00e3o somente aos sal\u00e1rios e demais direitos correspondentes ao per\u00edodo de estabilidade garantido \u00e0 gestante.",
                "pmi": [
                    0.012746803801913486,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Se for ajuizada reclamat\u00f3ria ap\u00f3s o per\u00edodo da estabilidade garantido \u00e0 gestante, Paula n\u00e3o ter\u00e1 direito a qualquer efeito jur\u00eddico referente \u00e0 estabilidade.",
                "pmi": [
                    0.015933504752391858,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
