[
    {
        "areas": [],
        "enum": "O Presidente da Rep\u00fablica, ap\u00f3s manter \u00e1spera discuss\u00e3o com um de seus primos, que teve por motiva\u00e7\u00e3o assuntos relacionados \u00e0 heran\u00e7a familiar, efetua um disparo de arma de fogo e mata o referido parente. Abalado com o grave fato e preocupado com as repercuss\u00f5es pol\u00edticas em raz\u00e3o de sua condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Rep\u00fablica, consulta seu corpo jur\u00eddico, indagando quais as consequ\u00eancias do referido ato no exerc\u00edcio da presid\u00eancia.\n\n Seus advogados, corretamente, respondem que a solu\u00e7\u00e3o extra\u00edda do sistema jur\u00eddico-constitucional brasileiro \u00e9 a de que",
        "filename": "2016-20.txt",
        "number": "19",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "ser\u00e1 imediatamente suspenso de suas fun\u00e7\u00f5es pelo prazo de at\u00e9 180 dias, se recebida a den\u00fancia pelo Supremo Tribunal Federal.",
                "pmi": [
                    0.05131971186405711,
                    0.014651789444748643,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "ser\u00e1 imediatamente suspenso de suas fun\u00e7\u00f5es pelo prazo de at\u00e9 180 dias, se recebida a den\u00fancia pelo Senado Federal.",
                "pmi": [
                    0.05301924151924119,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "ser\u00e1 imediatamente suspenso de suas fun\u00e7\u00f5es, se a acusa\u00e7\u00e3o for autorizada por dois ter\u00e7os da C\u00e2mara dos Deputados e a den\u00fancia recebida pelo Supremo Tribunal Federal.",
                "pmi": [
                    0.07856864175202144,
                    0.04043790169009577,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "ser\u00e1 criminalmente processado somente ap\u00f3s o t\u00e9rmino do mandato, tendo imunidade tempor\u00e1ria \u00e0 persecu\u00e7\u00e3o penal.",
                "pmi": [
                    0.03559100303183869,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
