[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Renata, devidamente inscrita na Ordem dos Advogados do Brasil, exerce, h\u00e1 muitos anos, atividades privativas da advocacia. Ocorre que Renata concorre a deputada estadual, encontrando-se em curso diversos processos em que ela atua como advogada.\n\n Caso Renata seja eleita, \u00e9 correto afirmar que",
        "filename": "2016-20a.txt",
        "number": "5",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "ela ficar\u00e1 impedida de exercer a advocacia apenas contra ou a favor de pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista, funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, entidades paraestatais ou empresas concession\u00e1rias ou permission\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico.",
                "pmi": [
                    0.016030760253679548,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "ela ficar\u00e1 sujeita \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o total ao exerc\u00edcio da advocacia, pois este \u00e9 incompat\u00edvel, mesmo em causa pr\u00f3pria, com as atividades dos membros do Poder Legislativo.",
                "pmi": [
                    0.05279523278755779,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "ela ficar\u00e1 impedida de exercer a advocacia apenas contra ou a favor de pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico.",
                "pmi": [
                    0.024046140380519325,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "ela ficar\u00e1 sujeita \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o total ao exerc\u00edcio da advocacia, pois este \u00e9 incompat\u00edvel, mesmo em causa pr\u00f3pria, com as atividades dos membros do Poder Legislativo, mas poder\u00e1 atuar, excepcionalmente, nos feitos que j\u00e1 estavam em curso antes do exerc\u00edcio de seu mandato parlamentar.",
                "pmi": [
                    0.05148917370119413,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
