[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "Atos generalizados de viol\u00eancia e vandalismo foram praticados nas capitais de alguns estados do pa\u00eds, com a\u00e7\u00f5es orquestradas pelo crime organizado. Identificados e presos alguns dos l\u00edderes desses movimentos, numerosos pol\u00edticos, com apoio popular, propuseram a cria\u00e7\u00e3o, pela forma juridicamente correta, de um ju\u00edzo especial para aprecia\u00e7\u00e3o desses fatos, em car\u00e1ter tempor\u00e1rio, a fim de que o julgamento dos l\u00edderes presos se revele exemplar.\n\n Ao submeterem essa ideia a um advogado constitucionalista, este afirma que, segundo a ordem jur\u00eddico-constitucional brasileira, a cria\u00e7\u00e3o de tal ju\u00edzo",
        "filename": "2017-24.txt",
        "number": "13",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.028540951484637114,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "\u00e9 constitucional, pois o apoio popular tem o cond\u00e3o de legitimar a atua\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico, ainda que esta seja contr\u00e1ria ao ordenamento jur\u00eddico vigente."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.02314228904497824,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "\u00e9 inconstitucional, em raz\u00e3o de veda\u00e7\u00e3o expressa da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de ju\u00edzo ou tribunal de exce\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.06845514817888046,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "necessita de previs\u00e3o legislativa ordin\u00e1ria, j\u00e1 que a cria\u00e7\u00e3o de ju\u00edzos \u00e9 compet\u00eancia do Poder Legislativo, ap\u00f3s iniciativa do Poder Judici\u00e1rio."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.005202657837960466,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "pressup\u00f5e a necess\u00e1ria altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, por via de emenda, de maneira a suprimir a veda\u00e7\u00e3o ali existente."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
