[
    {
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.037056715138128055,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": true,
                "text": "O custo pelos servi\u00e7os prestados pelo perito dever\u00e3o ser rateados por ambas as partes."
            },
            {
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "O custo da per\u00edcia ser\u00e1 adiantado pelo r\u00e9u, uma vez afirmada por ele a falsidade do documento."
            },
            {
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.08074098057601314,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "O custo do servi\u00e7o \u00e9 da Fazenda P\u00fablica, porque a per\u00edcia foi determinada de of\u00edcio pelo magistrado e n\u00e3o por qualquer das partes."
            },
            {
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.14349596447779409,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "correct": null,
                "text": "O pagamento do perito ser\u00e1 custeado pelo fundo de custeio da Defensoria P\u00fablica, caso uma das partes seja assistida pela Defensoria P\u00fablica e benefici\u00e1ria da Justi\u00e7a Gratuita."
            }
        ],
        "enum": "Em uma a\u00e7\u00e3o que tramita em determinada vara c\u00edvel, a parte r\u00e9 alegou falsidade de diversos documentos apresentados pelo autor, que, por sua vez, afirmava serem aut\u00eanticos. N\u00e3o sendo poss\u00edvel verificar a autenticidade dos documentos pela simples an\u00e1lise superficial, o magistrado determinou que se procedesse \u00e0 per\u00edcia dos documentos por profissional qualificado.\n\n Com base no CPC/15, assinale a afirmativa correta.",
        "valid": true,
        "areas": [],
        "filename": "2016-20a.txt",
        "number": "57"
    }
]
