[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "Juliana \u00e9 integrante da equipe de recursos humanos de certa sociedade an\u00f4nima, de grande porte, cujo objeto social \u00e9 o com\u00e9rcio de produtos eletr\u00f4nicos.  Encontrando-se vago um cargo de ger\u00eancia jur\u00eddica, Juliana organizou processo seletivo, tendo recebido os curr\u00edculos de tr\u00eas candidatas.  A primeira delas, Mariana, \u00e9 advogada regularmente inscrita na OAB, tendo se especializado em Direito Penal. A segunda, Patr\u00edcia, n\u00e3o \u00e9 graduada em Direito, por\u00e9m \u00e9 economista e concluiu o doutorado em direito societ\u00e1rio e mercado de capitais.  A terceira, Luana, graduada em Direito, foi aprovada no exame da OAB e concluiu mestrado e doutorado. \u00c9 conselheira de certo tribunal de contas estadual, mas encontra-se afastada, a pedido, sem vencimentos. Considerando a situa\u00e7\u00e3o narrada, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2017-23.txt",
        "number": "4",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.020598193157607584,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Qualquer das candidatas poder\u00e1 exercer a fun\u00e7\u00e3o de ger\u00eancia jur\u00eddica, mas apenas Mariana poder\u00e1 subscrever os atos privativos da advocacia."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.017165160964672986,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Qualquer das candidatas poder\u00e1 exercer a fun\u00e7\u00e3o de ger\u00eancia jur\u00eddica, mas apenas Mariana e Luana poder\u00e3o subscrever os atos privativos da advocacia."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.04119638631521517,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Apenas Mariana poder\u00e1 exercer a fun\u00e7\u00e3o de ger\u00eancia jur\u00eddica."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.029425990225153693,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Apenas Mariana e Luana poder\u00e3o exercer a fun\u00e7\u00e3o de ger\u00eancia jur\u00eddica."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
