[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "Marcos recebeu, por heran\u00e7a, grande propriedade rural no estado Sigma. Dedicado \u00e0 medicina e n\u00e3o possuindo maior interesse pelas atividades agropecu\u00e1rias desenvolvidas por sua fam\u00edlia, Marcos deixou, nos \u00faltimos anos, de dar continuidade a qualquer atividade produtiva nas referidas terras.\n\n Ciente de que sua propriedade n\u00e3o est\u00e1 cumprindo uma fun\u00e7\u00e3o social, Marcos procura um advogado para saber se existe alguma possibilidade jur\u00eddica de vir a perd\u00ea-la.\n\n Segundo o que disp\u00f5e o sistema jur\u00eddico-constitucional vigente no Brasil, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a resposta correta.",
        "filename": "2017-24.txt",
        "number": "17",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.04099393177423539,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O direito de Marcos a manter suas terras dever\u00e1 ser respeitado, tendo em vista que tem t\u00edtulo jur\u00eddico reconhecidamente h\u00e1bil para caracterizar o seu direito adquirido."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.06888187624431688,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A propriedade que n\u00e3o cumpre sua fun\u00e7\u00e3o social poder\u00e1 ser objeto de expropria\u00e7\u00e3o, sem qualquer indeniza\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio que deu azo a tal descumprimento; no caso, Marcos."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.052927064830547405,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A propriedade, por interesse social, poder\u00e1 vir a ser objeto de desapropria\u00e7\u00e3o, devendo ser, no entanto, respeitado o direito de Marcos \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.02033525284160776,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O direito de propriedade de Marcos est\u00e1 cabalmente garantido, j\u00e1 que a desapropria\u00e7\u00e3o \u00e9 instituto cab\u00edvel somente nos casos de cultura ilegal de plantas psicotr\u00f3picas."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
