[
    {
        "areas": [
            "TAXES"
        ],
        "enum": "Segundo o entendimento do STF, a taxa cobrada exclusivamente em raz\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de coleta, remo\u00e7\u00e3o e tratamento ou destina\u00e7\u00e3o de lixo ou res\u00edduos provenientes de im\u00f3veis, \u00e9",
        "filename": "2014-13.txt",
        "number": "25",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "constitucional, por n\u00e3o violar o conceito constitucional de taxa."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "inconstitucional, por violar o conceito constitucional de taxa."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.04231424005751428,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "constitucional, por n\u00e3o violar o conceito constitucional de taxa, mas ilegal por violar a defini\u00e7\u00e3o de taxa contida no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.04231424005751428,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "inconstitucional, por violar o conceito constitucional de taxa, al\u00e9m de ilegal, por violar a defini\u00e7\u00e3o de taxa contida no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
