[
    {
        "areas": [
            "CHILDREN"
        ],
        "enum": "No tocante \u00e0s normas contidas no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, \u00e9 correto afirmar que",
        "filename": "2011-04.txt",
        "number": "26",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "a medida socioeducativa de interna\u00e7\u00e3o aplicada em raz\u00e3o do descumprimento reiterado e injustific\u00e1vel da medida anteriormente imposta ao adolescente infrator n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a tr\u00eas meses.",
                "pmi": [
                    0.09739533157035252,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "o adolescente apreendido em flagrante de ato infracional ser\u00e1 imediatamente encaminhado ao Juiz de Direito em exerc\u00edcio na Vara da Inf\u00e2ncia e Juventude, que decidir\u00e1 sobre a necessidade ou n\u00e3o de seu acautelamento provis\u00f3rio.",
                "pmi": [
                    0.1539119962439625,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "a concess\u00e3o da remiss\u00e3o, que prescinde da homologa\u00e7\u00e3o da Autoridade Judici\u00e1ria, \u00e9 medida que o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico atribu\u00eddo poder\u00e1 adotar no processamento de ato infracional.",
                "pmi": [
                    0.04161672508254471,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "ao ato infracional praticado por crian\u00e7as corresponder\u00e3o as seguintes medidas socioeducativas: advert\u00eancia, obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade, liberdade assistida e inser\u00e7\u00e3o em regime de semiliberdade.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
