[
    {
        "areas": [],
        "enum": "O Estado Alfa institui, por meio de lei complementar, uma taxa pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico espec\u00edfico e divis\u00edvel. Posteriormente a al\u00edquota e a base de c\u00e1lculo da taxa v\u00eam a ser modificadas por meio de lei ordin\u00e1ria, que as mant\u00e9m em patamares compat\u00edveis com a natureza do tributo e do servi\u00e7o p\u00fablico prestado.\n\n A lei ordin\u00e1ria em quest\u00e3o \u00e9",
        "filename": "2016-20.txt",
        "number": "27",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "integralmente inv\u00e1lida, pois lei ordin\u00e1ria n\u00e3o pode alterar lei complementar.",
                "pmi": [
                    0.17268047932218922,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "parcialmente v\u00e1lida \u2013 apenas no que concerne \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo, pois a modifica\u00e7\u00e3o da al\u00edquota s\u00f3 seria poss\u00edvel por meio de lei complementar.",
                "pmi": [
                    0.09041681355790586,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "parcialmente v\u00e1lida \u2013 apenas no que concerne \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da al\u00edquota, pois a modifica\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo s\u00f3 seria poss\u00edvel por meio de lei complementar.",
                "pmi": [
                    0.09041681355790586,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "integralmente v\u00e1lida, pois a mat\u00e9ria por ela disciplinada n\u00e3o \u00e9 constitucionalmente reservada \u00e0 lei complementar.",
                "pmi": [
                    0.07339194121090846,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
