[
    {
        "valid": true,
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Direitos Naturais e Direitos Positivos."
            },
            {
                "letter": "B",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.1740092022091482,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Direitos Civis e Direitos Pol\u00edticos."
            },
            {
                "letter": "C",
                "correct": true,
                "pmi": [
                    -0.1160061348060988,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Direitos Civis e Pol\u00edticos e Direitos Econ\u00f4micos e Sociais."
            },
            {
                "letter": "D",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.14230444997789468,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Direito P\u00fablico e Direito Privado."
            }
        ],
        "areas": [
            "HUMAN-RIGHTS"
        ],
        "enum": "O processo hist\u00f3rico de afirma\u00e7\u00e3o dos direitos humanos foi inscrito em importantes documentos, tais como a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos do Homem e do Cidad\u00e3o de 1789 ou mesmo a Constitui\u00e7\u00e3o Mexicana de 1917. Desse processo \u00e9 poss\u00edvel inferir que os Direitos Humanos s\u00e3o constitu\u00eddos por, ao menos, duas dimens\u00f5es interdependentes e indivis\u00edveis. S\u00e3o elas:",
        "number": "21",
        "filename": "2013-12.txt"
    }
]
