[
    {
        "areas": [
            "LABOUR"
        ],
        "enum": "Jo\u00e3o da Silva ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista em face da empresa Alfa Empreendimentos Ltda., alegando ter sido dispensado sem justa causa. Postulou a condena\u00e7\u00e3o da reclamada no pagamento de aviso pr\u00e9vio, d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio, f\u00e9rias proporcionais acrescidas do ter\u00e7o constitucional e indeniza\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria de 40% (quarenta por cento) sobre os dep\u00f3sitos do FGTS, bem como na obriga\u00e7\u00e3o de fornecimento das guias para levantamento dos dep\u00f3sitos do FGTS e obten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio do seguro-desemprego. Na pe\u00e7a de defesa, a empresa afirma que o reclamante foi dispensado motivadamente, por des\u00eddia no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es (artigo 482, al\u00ednea \u201ce\u201d, da CLT), e que, por essa raz\u00e3o, n\u00e3o efetuou o pagamento das verbas postuladas e n\u00e3o forneceu as guias para a movimenta\u00e7\u00e3o dos dep\u00f3sitos do FGTS e percep\u00e7\u00e3o do seguro-desemprego. Considerando que, ap\u00f3s a instru\u00e7\u00e3o processual, o juiz se convenceu da configura\u00e7\u00e3o de culpa rec\u00edproca, assinale a alternativa correta.",
        "filename": "2011-04.txt",
        "number": "70",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A culpa rec\u00edproca \u00e9 modalidade de resili\u00e7\u00e3o unilateral do contrato de trabalho."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.02975181870215023,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O reclamante tem direito a 50% do valor do aviso pr\u00e9vio, do d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio e das f\u00e9rias proporcionais."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.005522977917328675,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O reclamante n\u00e3o poder\u00e1 movimentar a conta vinculada do FGTS."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.049674451846823627,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O reclamante n\u00e3o tem direito ao pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria sobre os dep\u00f3sitos do FGTS."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
