[
    {
        "areas": [
            "LABOUR"
        ],
        "enum": "Jo\u00e3o da Silva, empregado da empresa Alfa Ltda., exerce suas atribui\u00e7\u00f5es funcionais em dois turnos de trabalho alternados de oito horas cada, que compreendem o hor\u00e1rio diurno e o noturno. Considerando que a atividade de seu empregador n\u00e3o se desenvolve de forma ininterrupta e que n\u00e3o existe norma coletiva disciplinando a jornada de trabalho, assinale a alternativa correta.",
        "filename": "2011-05.txt",
        "number": "71",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.00891676224972445,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Jo\u00e3o n\u00e3o tem direito ao pagamento de horas extras e \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da hora noturna."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.01528587814238477,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Jo\u00e3o tem direito ao pagamento de horas extras, mas n\u00e3o tem direito \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da hora noturna."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.01528587814238477,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Jo\u00e3o n\u00e3o tem direito ao pagamento de horas extras, mas tem direito \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da hora noturna."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.00891676224972445,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Jo\u00e3o tem direito ao pagamento de horas extras e \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da hora noturna."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
