[
    {
        "areas": [
            "CIVIL"
        ],
        "enum": "A sociedade de transporte de valores \u201cTransporte Blindado Ltda.\u201d, na noite do dia 22/7/11, teve seu ve\u00edculo atingido por tiros de fuzil disparados por um franco atirador. Em virtude da a\u00e7\u00e3o criminosa, o motorista do carro forte perdeu o controle da dire\u00e7\u00e3o e atingiu frontalmente Rodrigo Cerdeira, estudante de Farm\u00e1cia, que estava no abrigo do ponto de \u00f4nibus em frente \u00e0 Universidade onde estuda. Devido ao atropelamento, Rodrigo permaneceu por sete dias na UTI, mas n\u00e3o resistiu aos ferimentos e veio a \u00f3bito. Com base no fato narrado, assinale a assertiva correta.",
        "filename": "2012-06a.txt",
        "number": "36",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.013915484845790848,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Configura-se hip\u00f3tese de responsabilidade civil objetiva da empresa propriet\u00e1ria do carro forte com base na teoria do risco proveito, decorrente do risco da atividade desenvolvida."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.017769167155402294,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "N\u00e3o h\u00e1 na hip\u00f3tese em apre\u00e7o a configura\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil da empresa de transporte de valores, uma vez que presente a culpa exclusiva de terceiro, qual seja, do franco atirador."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.011144419663580757,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "N\u00e3o h\u00e1 na hip\u00f3tese a configura\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil da empresa propriet\u00e1ria do carro forte, uma vez que presente a aus\u00eancia de culpa do motorista do carro forte."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.012189272817793561,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Configura-se hip\u00f3tese de responsabilidade civil objetiva da empresa propriet\u00e1ria do carro forte com base na teoria do empreendimento."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
