[
    {
        "areas": [],
        "enum": "A responsabilidade civil dos fornecedores de servi\u00e7os e produtos, estabelecida pelo C\u00f3digo do Consumidor, reconheceu a rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica qualificada pela presen\u00e7a de uma parte vulner\u00e1vel, devendo ser observados os princ\u00edpios da boa-f\u00e9, lealdade contratual, dignidade da pessoa humana e equidade.\n\n A respeito da tem\u00e1tica, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2015-16.txt",
        "number": "46",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.02460528925448723,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A responsabilidade civil subjetiva dos fabricantes imp\u00f5e ao consumidor a comprova\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de nexo de causalidade que o vincule ao fornecedor, mediante comprova\u00e7\u00e3o da culpa, invertendo-se o \u00f4nus da prova no que tange ao resultado danoso suportado."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0649522328259599,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A responsabilidade civil do fabricante \u00e9 subjetiva e subsidi\u00e1ria quando o comerciante \u00e9 identificado e encontrado para responder pelo v\u00edcio ou fato do produto, cabendo ao segundo a responsabilidade civil objetiva."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.030865205968730845,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A responsabilidade civil objetiva do fabricante somente poder\u00e1 ser imputada se houver demostra\u00e7\u00e3o dos elementos m\u00ednimos que comprovem o nexo de causalidade que justifique a a\u00e7\u00e3o proposta, \u00f4nus esse do consumidor."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.04414909755816316,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A invers\u00e3o do \u00f4nus da prova nas rela\u00e7\u00f5es de consumo \u00e9 quest\u00e3o de ordem p\u00fablica e de imputa\u00e7\u00e3o imediata, cabendo ao fabricante a carga probat\u00f3ria frente ao consumidor, em raz\u00e3o da responsabilidade civil objetiva."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
