[
    {
        "areas": [
            "HUMAN-RIGHTS"
        ],
        "enum": "O Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica estabelece que todas as pessoas s\u00e3o iguais perante a Lei, n\u00e3o se admitindo qualquer discrimina\u00e7\u00e3o, sendo assegurada a prote\u00e7\u00e3o legal.\n\n No que tange ao direito indigenista, segundo a norma brasileira, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2012-08.txt",
        "number": "21",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "As terras tradicionalmente ocupadas pelos \u00edndios destinam-se a sua posse permanente, cabendo-lhes o usufruto exclusivo das riquezas do solo, dos rios e dos lagos, irrelevante o interesse p\u00fablico da Uni\u00e3o, sendo nulos e n\u00e3o produzindo efeitos jur\u00eddicos os atos que tenham por objeto a ocupa\u00e7\u00e3o, o dom\u00ednio e a posse das terras.",
                "pmi": [
                    0.014830882581443853,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Os \u00edndios e as comunidades ind\u00edgenas ainda n\u00e3o integrados \u00e0 comunh\u00e3o nacional ficam sujeitos ao regime tutelar, mas qualquer \u00edndio poder\u00e1 requerer ao juiz competente a sua libera\u00e7\u00e3o do regime tutelar, mesmo que n\u00e3o conhe\u00e7a a l\u00edngua portuguesa.",
                "pmi": [
                    0.037710996390587684,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, com exclus\u00e3o de qualquer outro \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico ou privado, deve promover a plena assist\u00eancia ao \u00edndio e a defesa judicial ou extrajudicial dos direitos dos silv\u00edcolas e das comunidades ind\u00edgenas.",
                "pmi": [
                    0.07719250658464576,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "Os atos praticados entre um \u00edndio n\u00e3o integrado e qualquer pessoa estranha \u00e0 comunidade ind\u00edgena, quando n\u00e3o tenha havido assist\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o tutelar competente, s\u00e3o nulos, salvo se o \u00edndio revelar consci\u00eancia e conhecimento do ato praticado, desde que n\u00e3o lhe seja prejudicial, diante da extens\u00e3o dos seus efeitos.",
                "pmi": [
                    0.03817190668516014,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
