[
    {
        "areas": [
            "CHILDREN"
        ],
        "enum": "Acerca da coloca\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou do adolescente em fam\u00edlia substituta na modalidade ado\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2013-10.txt",
        "number": "44",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "A ado\u00e7\u00e3o extingue os v\u00ednculos pret\u00e9ritos entre o adotado e a fam\u00edlia anterior, por\u00e9m, excepcionalmente, no caso de falecimento dos adotantes, o poder familiar dos pais naturais poder\u00e1 ser restabelecido, se atender ao melhor interesse do menor.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "A ado\u00e7\u00e3o produz os seus efeitos a partir do tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a declarat\u00f3ria do estado de filia\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, se o adotante vier a falecer no curso do procedimento os efeitos retroagir\u00e3o \u00e0 data do \u00f3bito.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "A ado\u00e7\u00e3o depende do consentimento do adotando, se maior de 12 anos de idade, e dos pais do adotando ou do representante legal deste ou do guardi\u00e3o legal ou de fato, na falta dos primeiros.",
                "pmi": [
                    0.04457642817541182,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "A ado\u00e7\u00e3o produz os seus efeitos a partir do tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a constitutiva, por\u00e9m, se o adotante vier a falecer ap\u00f3s inequ\u00edvoca manifesta\u00e7\u00e3o de vontade no curso do procedimento, os efeitos retroagir\u00e3o \u00e0 data do \u00f3bito.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
