[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Aur\u00e9lio, diplomata brasileiro, casado e pai de dois filhos menores, est\u00e1 em vias de ser nomeado chefe de miss\u00e3o do Brasil na capital de importante Estado europeu.\n\n \u00c0 luz do disposto na Conven\u00e7\u00e3o de Viena sobre Rela\u00e7\u00f5es Diplom\u00e1ticas, promulgada no Brasil por meio do Decreto n\u00ba 56.435/65, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2016-21.txt",
        "number": "24",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.028116526631270036,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A nomea\u00e7\u00e3o de Aur\u00e9lio pelo Brasil n\u00e3o depende da anu\u00eancia do Estado acreditado, visto se tratar de uma decis\u00e3o soberana do Estado acreditante."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.017310831814062483,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Mesmo se nomeado, o Estado acreditado poder\u00e1 considerar Aur\u00e9lio persona non grata, desde que, para tanto, apresente suas raz\u00f5es ao Estado acreditante, em decis\u00e3o fundamentada. Se acolhidas as raz\u00f5es apresentadas pelo Estado acreditado, Aur\u00e9lio poder\u00e1 ser retirado da miss\u00e3o ou deixar de ser reconhecido como membro da miss\u00e3o."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.032321920304568326,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Os privil\u00e9gios e as imunidades previstos estendidos \u00e0 mulher e aos filhos de Aur\u00e9lio cessam de imediato, na hip\u00f3tese de falecimento de Aur\u00e9lio."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.038966415089008895,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Se nomeado, a resid\u00eancia de Aur\u00e9lio gozar\u00e1 da mesma inviolabilidade estendida ao local em que baseada a miss\u00e3o do Brasil no Estado acreditado."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
