[
    {
        "areas": [
            "CIVIL"
        ],
        "enum": "Considere que o filho de M\u00e1rio Lins de Souza e de Luna Ferreira de Melo tenha sido registrado com o nome de Paulo de Souza. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,",
        "filename": "2010-01.txt",
        "number": "35",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Paulo, se assim o desejar, poder\u00e1, no prazo de at\u00e9 um ano ap\u00f3s atingir a maioridade, introduzir em seu nome um patron\u00edmico materno, sem que precise justificar sua vontade."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "\u00e9 obrigat\u00f3ria, em raz\u00e3o da aboli\u00e7\u00e3o do tra\u00e7o patriarcal da legisla\u00e7\u00e3o civil brasileira, a ado\u00e7\u00e3o do sobrenome materno, de modo que o registro de nascimento de Paulo poder\u00e1 ser alterado a qualquer momento e, at\u00e9 mesmo, de of\u00edcio."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "apenas por meio do casamento ser\u00e1 poss\u00edvel a Paulo alterar seu nome, o que ser\u00e1 feito com a inclus\u00e3o de sobrenome da esposa."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Paulo poder\u00e1, se assim o desejar, incluir em seu nome apelido que seja not\u00f3rio, o que dever\u00e1 ocorrer por meio de pedido devidamente instru\u00eddo e dirigido ao oficial do cart\u00f3rio de registro civil."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
