[
    {
        "areas": [
            "CIVIL"
        ],
        "enum": "A prote\u00e7\u00e3o da pessoa \u00e9 uma tend\u00eancia marcante do atual direito privado, o que leva alguns autores a conceberem a exist\u00eancia de uma verdadeira cl\u00e1usula geral de tutela da personalidade. Nesse sentido, uma das mudan\u00e7as mais celebradas do novo C\u00f3digo Civil foi a introdu\u00e7\u00e3o de um cap\u00edtulo pr\u00f3prio sobre os chamados direitos da personalidade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disciplina legal dos direitos da personalidade no C\u00f3digo Civil, \u00e9 correto afirmar que",
        "filename": "2012-07.txt",
        "number": "37",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.061568603075324226,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "havendo les\u00e3o a direito da personalidade, em se tratando de morto, n\u00e3o \u00e9 mais poss\u00edvel que se reclamem perdas e danos, visto que a morte p\u00f5e fim \u00e0 exist\u00eancia da pessoa natural, e os direitos personal\u00edssimos s\u00e3o intransmiss\u00edveis."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.026670793733221117,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "como regra geral, os direitos da personalidade s\u00e3o intransmiss\u00edveis e irrenunci\u00e1veis, mas o seu exerc\u00edcio poder\u00e1 sofrer irrestrita limita\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.056740148136497,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "\u00e9 permitida a disposi\u00e7\u00e3o gratuita do pr\u00f3prio corpo, no todo ou em parte, com objetivo altru\u00edstico ou cient\u00edfico, para depois da morte, sendo que tal ato de disposi\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser revogado a qualquer tempo."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.029957497670832688,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "em raz\u00e3o de sua maior visibilidade social, a prote\u00e7\u00e3o dos direitos da personalidade das celebridades e das chamadas pessoas p\u00fablicas \u00e9 mais flex\u00edvel, sendo permitido utilizar o seu nome para finalidade comercial, ainda que sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
