[
    {
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "A advogada Ana retirou de cart\u00f3rio os autos de determinado processo de conhecimento em que representava a parte r\u00e9, para apresentar contesta\u00e7\u00e3o. Protocolou a peti\u00e7\u00e3o tempestivamente, mas deixou de devolver os autos em seguida por esquecimento, s\u00f3 o fazendo ap\u00f3s ficar pouco mais de um m\u00eas com os autos em seu poder. Ao perceber que Ana n\u00e3o devolvera os autos imediatamente ap\u00f3s cumprir o prazo, o magistrado exarou despacho pelo qual a advogada foi proibida de retirar novamente os autos do cart\u00f3rio em carga, at\u00e9 o final do processo.\n\n Nos termos do Estatuto da Advocacia, deve-se assentar quanto \u00e0 san\u00e7\u00e3o disciplinar que",
        "filename": "2015-18.txt",
        "number": "3",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "n\u00e3o se aplica porque Ana n\u00e3o chegou a ser intimada a devolver os autos."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "n\u00e3o se aplica porque Ana ficou menos de tr\u00eas meses com os autos em seu poder."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "aplica-se porque Ana reteve abusivamente os autos em seu poder."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.09900001632025662,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "aplica-se porque Ana n\u00e3o poderia ter retirado os autos de cart\u00f3rio para cumprir o prazo assinalado para contesta\u00e7\u00e3o."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
