[
    {
        "number": "43",
        "filename": "2015-17.txt",
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Como Pedro \u00e9 parente colateral de Maria, n\u00e3o tem obriga\u00e7\u00e3o de prestar alimentos a esta, ainda que haja necessidade por parte dela."
            },
            {
                "letter": "B",
                "correct": true,
                "pmi": [
                    0.003105590062111801,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Pedro s\u00f3 ser\u00e1 obrigado a prestar alimentos caso Maria n\u00e3o possua ascendentes nem descendentes, ou, se os possuir, estes n\u00e3o tiverem condi\u00e7\u00f5es de prest\u00e1-los ou complement\u00e1-los."
            },
            {
                "letter": "C",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    0.0036231884057971015,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A obriga\u00e7\u00e3o de prestar alimentos \u00e9 solid\u00e1ria entre ascendentes, descendentes e colaterais, em havendo necessidade do alimentando e possibilidade do alimentante."
            },
            {
                "letter": "D",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Pedro n\u00e3o tem obriga\u00e7\u00e3o de prestar alimentos, pois n\u00e3o \u00e9 irm\u00e3o de Maria."
            }
        ],
        "enum": "Maria, solteira, ap\u00f3s a morte de seus pais em acidente automobil\u00edstico, prop\u00f5e demanda por alimentos em face de Pedro, seu parente colateral de segundo grau.\n\n Diante dos fatos narrados e considerando as normas de Direito Civil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.",
        "areas": [],
        "valid": true
    }
]
