[
    {
        "areas": [
            "TAXES"
        ],
        "enum": "Empresa X, constitu\u00edda em 1980, entrou com a\u00e7\u00e3o na Justi\u00e7a Federal impugnando a cobran\u00e7a da Contribui\u00e7\u00e3o Sobre o Lucro \u2013 CSLL, alegando que, apesar de prevista no Art. 195, I, c, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, trata-se de um tributo que tem o lucro como fato gerador. Dessa forma, haveria um bis in idem em rela\u00e7\u00e3o ao Imposto Sobre a Renda das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 153, III da CRFB), o que \u00e9 vedado pelo pr\u00f3prio texto constitucional.\n\n A partir do caso narrado e considerando a jurisprud\u00eancia dominante do Supremo Tribunal Federal, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2014-14.txt",
        "number": "26",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.04294165495242683,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A empresa tem raz\u00e3o porque os dois tributos t\u00eam o lucro como fato gerador, o que \u00e9 vedado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.060462500016760574,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A empresa, por ter sido constitu\u00edda anteriormente \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, tem direito adquirido a n\u00e3o pagar a CSLL."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.026025760488816867,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A empresa n\u00e3o tem raz\u00e3o, porque ambos os tributos est\u00e3o previstos na CRFB."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.03554557908902175,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A empresa tem raz\u00e3o, pela clara viola\u00e7\u00e3o \u00e0 veda\u00e7\u00e3o ao confisco prevista no Art. 150, IV, da CRFB."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
