[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Roberto e Ana casaram-se, em 2005, pelo regime da comunh\u00e3o parcial de bens. Em 2008, Roberto ganhou na loteria e, com os recursos auferidos, adquiriu um im\u00f3vel no Recreio dos Bandeirantes. Em 2014, Roberto foi agraciado com uma casa em Santa Teresa, fruto da heran\u00e7a de sua tia. Em 2015, Roberto e Ana se separaram.\n\n Tendo em vista o regime de bens do casamento, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2015-18.txt",
        "number": "40",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Os im\u00f3veis situados no Recreio dos Bandeirantes e em Santa Teresa s\u00e3o bens comuns e, por isso, dever\u00e3o ser partilhados em virtude da separa\u00e7\u00e3o do casal.",
                "pmi": [
                    0.030381957626872014,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "Apenas o im\u00f3vel situado no Recreio dos Bandeirantes deve ser partilhado, sendo o im\u00f3vel situado em Santa Teresa bem particular de Roberto.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Apenas o im\u00f3vel situado em Santa Teresa deve ser partilhado, sendo o im\u00f3vel situado no Recreio dos Bandeirantes exclu\u00eddo da comunh\u00e3o, por ter sido adquirido com o produto de bem advindo de fato eventual.",
                "pmi": [
                    0.009437468198701596,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Nenhum dos dois im\u00f3veis dever\u00e1 ser partilhado, tendo em vista que ambos s\u00e3o bens particulares de Roberto.",
                "pmi": [
                    0.07476881793773273,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
