[
    {
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "enum": "Sabendo-se que o Munic\u00edpio integra a Federa\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa correta, \u00e0 luz das normas constitucionais.",
        "filename": "2012-08.txt",
        "number": "19",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O munic\u00edpio ser\u00e1 regido por Lei Org\u00e2nica pr\u00f3pria, votada pela Assembleia Estadual."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A organiza\u00e7\u00e3o municipal conter\u00e1 previs\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es para mandato de cinco anos, sem reelei\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.08517876234588084,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Um projeto de lei de iniciativa popular, baseado em interesse local, depende de, pelo menos, cinco por cento do eleitorado."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.022196763392103545,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O limite m\u00e1ximo de dez vereadores dever\u00e1 ser observado para localidades com at\u00e9 15.000 (quinze mil) habitantes."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
