[
    {
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Procede, porque o pressuposto para a aplica\u00e7\u00e3o da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica \u00e9 sempre a conduta il\u00edcita do s\u00f3cio perpetrada por meio da personalidade da pessoa jur\u00eddica; portanto, \u00e9 imprescind\u00edvel a demonstra\u00e7\u00e3o cabal da culpa em a\u00e7\u00e3o de conhecimento.",
                "pmi": [
                    -0.11053054754795565,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Procede, porque o requerimento de instaura\u00e7\u00e3o do incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o deve demonstrar o preenchimento dos pressupostos legais espec\u00edficos, dentre eles o desvio de finalidade da pessoa jur\u00eddica, que s\u00f3 pode ser feito em a\u00e7\u00e3o de conhecimento, onde estar\u00e3o preservados o contradit\u00f3rio e a ampla defesa.",
                "pmi": [
                    -0.1080438285178556,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "N\u00e3o procede, porque, ao contr\u00e1rio do afirmado pelo advogado, o incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o s\u00f3 \u00e9 cab\u00edvel no cumprimento de senten\u00e7a e na execu\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo executivo extrajudicial, pois, no processo de conhecimento, a desconsidera\u00e7\u00e3o s\u00f3 pode ser decretada na senten\u00e7a de m\u00e9rito.",
                "pmi": [
                    -0.14289857803072314,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "N\u00e3o procede, porque o incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel em todas as fases do processo de conhecimento, no cumprimento de senten\u00e7a e na execu\u00e7\u00e3o fundada em t\u00edtulo executivo extrajudicial.",
                "pmi": [
                    -0.1706950908320007,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "A instaura\u00e7\u00e3o do incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica foi requerida em um processo de execu\u00e7\u00e3o por t\u00edtulo extrajudicial.  Oadvogado do executado manifestou-se contrariamente ao pedido, sob a alega\u00e7\u00e3o de cerceamento de defesa de seu cliente, somente cabendo a desconsidera\u00e7\u00e3o se requerida em a\u00e7\u00e3o de conhecimento ajuizada especificamente contra o s\u00f3cio da sociedade empres\u00e1ria devedora.\n\n Sobre a argumenta\u00e7\u00e3o acima, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2017-22.txt",
        "valid": true,
        "number": "51"
    }
]
