[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Messias \u00e9 advogado com mais de trinta anos de atua\u00e7\u00e3o profissional e deseja colaborar para o aperfei\u00e7oamento da advocacia. O Presidente da Seccional onde possui inscri\u00e7\u00e3o principal sugere que ele participe da pol\u00edtica associativa e lance sua candidatura a Conselheiro Federal.\n\n Observadas as regras do Estatuto da OAB, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2014-15.txt",
        "number": "5",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "A elei\u00e7\u00e3o de Conselheiro Federal da OAB \u00e9 indireta e secreta.",
                "pmi": [
                    -0.0005445643221343336,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "O Conselheiro Federal da OAB integra uma das chapas concorrentes para as elei\u00e7\u00f5es seccionais.",
                "pmi": [
                    -0.00040842324160075025,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "A indica\u00e7\u00e3o para o Conselho Federal \u00e9 realizada pelo Col\u00e9gio de Presidentes da OAB.",
                "pmi": [
                    -0.0005445643221343336,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "O Conselheiro Federal \u00e9 indicado livremente pelas Seccionais da OAB.",
                "pmi": [
                    0.050900479070784044,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
