[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Na sociedade Apu\u00ed Ve\u00edculos Ltda., a s\u00f3cia Eva foi eleita administradora, pela unanimidade dos s\u00f3cios, para um mandato de tr\u00eas anos. Em raz\u00e3o de insuper\u00e1veis diverg\u00eancias com os demais administradores sobre a condu\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios, Eva renunciou ao cargo ap\u00f3s um ano de sua investidura.\n\n A efic\u00e1cia da ren\u00fancia de Eva se dar\u00e1, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade, desde o momento em que",
        "filename": "2016-20.txt",
        "number": "52",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "a assembleia de s\u00f3cios ratifica o ato de Eva; e, em rela\u00e7\u00e3o a terceiros, ap\u00f3s a averba\u00e7\u00e3o da ren\u00fancia.",
                "pmi": [
                    0.0006682223781509435,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "\u00e9 designado novo administrador para substituir Eva; e, em rela\u00e7\u00e3o a terceiros, ap\u00f3s a averba\u00e7\u00e3o ou publica\u00e7\u00e3o da ren\u00fancia.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "text": "esta toma conhecimento da comunica\u00e7\u00e3o escrita de Eva; e, em rela\u00e7\u00e3o a terceiros, ap\u00f3s a averba\u00e7\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o da ren\u00fancia.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "o termo de ren\u00fancia de Eva \u00e9 lavrado no livro de atas da administra\u00e7\u00e3o; e, em rela\u00e7\u00e3o a terceiros, ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o da ren\u00fancia.",
                "pmi": [
                    0.011761423340912808,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
