[
    {
        "areas": [
            "CIVIL-PROCEDURE"
        ],
        "enum": "Com rela\u00e7\u00e3o aos atos processuais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.",
        "filename": "2010-01.txt",
        "number": "39",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Comparecendo o r\u00e9u apenas para arguir a nulidade da cita\u00e7\u00e3o e sendo esta decretada, ser\u00e1 considerada feita a cita\u00e7\u00e3o na data em que for juntado aos autos o mandado de nova cita\u00e7\u00e3o, devidamente cumprido, com os requisitos legais.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "S\u00e3o requisitos da cita\u00e7\u00e3o por edital, entre outros, a determina\u00e7\u00e3o, pelo juiz, do prazo, que variar\u00e1 entre vinte e quarenta dias, a partir da data da primeira publica\u00e7\u00e3o.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Tratando-se de a\u00e7\u00f5es de estado, a cita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita pelo correio, nas localidades atendidas pela entrega domiciliar de correspond\u00eancia.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "Para a fixa\u00e7\u00e3o do termo inicial da contagem de prazo processual, se a comunica\u00e7\u00e3o for feita por edital, o prazo para a pr\u00e1tica do ato processual ter\u00e1 in\u00edcio a partir do termo final do prazo previsto no pr\u00f3prio edital para aperfei\u00e7oamento da cita\u00e7\u00e3o.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
