[
    {
        "areas": [
            "ADMINISTRATIVE"
        ],
        "enum": "Quatro munic\u00edpios celebram um cons\u00f3rcio p\u00fablico para desenvolverem um projeto comum para o tratamento industrial de lixo coletado em suas respectivas \u00e1reas, criando uma pessoa jur\u00eddica para gerenciar as atividades do cons\u00f3rcio.\n\n \u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, assinale a alternativa correta.",
        "filename": "2012-06.txt",
        "number": "30",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Como se trata de atividade tipicamente estatal, essa pessoa jur\u00eddica administrativa dever\u00e1 ser obrigatoriamente uma autarquia, criada por lei oriunda do maior munic\u00edpio celebrante do pacto.",
                "pmi": [
                    0.06710904204389338,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "O ordenamento jur\u00eddico brasileiro admite, no caso, tanto a cria\u00e7\u00e3o de uma pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico (a chamada associa\u00e7\u00e3o p\u00fablica) quanto de direito privado.",
                "pmi": [
                    0.0718620750671088,
                    0.028253689394644756,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "O ordenamento jur\u00eddico brasileiro n\u00e3o admite a cria\u00e7\u00e3o de uma entidade desse tipo, pois as pessoas jur\u00eddicas integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta s\u00e3o apenas as indicadas no art. 5\u00ba do Decreto-Lei 200/67.",
                "pmi": [
                    0.05062189172503614,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "A pessoa jur\u00eddica oriunda de um cons\u00f3rcio p\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 ser, em hip\u00f3tese alguma, uma pessoa jur\u00eddica de direito privado, pois isso n\u00e3o \u00e9 admitido pela legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel.",
                "pmi": [
                    0.062156842645051724,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
