[
    {
        "options": [
            {
                "letter": "A",
                "text": "O controle escrito n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio, porque menos de 10 empregados trabalham na resid\u00eancia de Rog\u00e9rio.",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.06464862277955437,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "letter": "B",
                "text": "A lei de reg\u00eancia prev\u00ea que as partes podem acertar, por escrito, a isen\u00e7\u00e3o de marca\u00e7\u00e3o da jornada normal, assinalando apenas a eventual hora extra.",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.13058263829242733,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "letter": "C",
                "text": "A Lei \u00e9 omissa a respeito, da\u00ed por que a exist\u00eancia de controle deve ser acertado entre as partes envolvidas no momento da contrata\u00e7\u00e3o.",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.18943579231815416,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "letter": "D",
                "text": "Rog\u00e9rio deve, por for\u00e7a de Lei, manter controle escrito dos hor\u00e1rios de entrada e sa\u00edda da empregada dom\u00e9stica.",
                "correct": true,
                "pmi": [
                    -0.1758399983937793,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true,
        "number": "75",
        "enum": "Suely trabalha na casa de Rog\u00e9rio como cuidadora de seu pai, pessoa de idade avan\u00e7ada e enferma, comparecendo de segunda a sexta-feira, das 8:00 \u00e0s 17:00 h, com intervalo de uma hora para refei\u00e7\u00e3o.  De acordo com o caso narrado e a legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2017-22.txt",
        "areas": [
            null
        ]
    }
]
