[
    {
        "number": "41",
        "valid": true,
        "areas": [
            "CIVIL"
        ],
        "filename": "2013-12.txt",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.030086013807201044,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "A",
                "text": "Pedro responder\u00e1 solidariamente com seus pais pelos danos causados a Manoel, inclusive com indeniza\u00e7\u00e3o pela perda de uma chance, decorrente do cancelamento da participa\u00e7\u00e3o da v\u00edtima no comercial de televis\u00e3o."
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.023288622309016814,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "B",
                "text": "Somente os pais de Pedro ter\u00e3o responsabilidade objetiva pelos danos causados pelo filho, mas det\u00eam o direito de reaver de Pedro, posteriormente, os danos indeniz\u00e1veis a Manoel."
            },
            {
                "correct": true,
                "pmi": [
                    -0.011873707372817888,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "C",
                "text": "Se os pais de Pedro n\u00e3o dispuserem de recursos suficientes para pagar a indeniza\u00e7\u00e3o, e Pedro tiver recursos, este responder\u00e1 subsidi\u00e1ria e equitativamente pelos danos causados a Manoel."
            },
            {
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.08811736476705044,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "D",
                "text": "Os pais de Pedro ter\u00e3o responsabilidade subjetiva pelos danos causados pelo filho a Manoel, devendo, para tanto, ser comprovada a culpa in vigilando dos genitores."
            }
        ],
        "enum": "Pedro, dezessete anos de idade, mora com seus pais no edif\u00edcio Clareira do Bosque e, certa manh\u00e3, se desentendeu com seu vizinho Manoel, dezoito anos. O desentendimento ocorreu logo ap\u00f3s Manoel, por equ\u00edvoco do porteiro, ter recebido e lido o jornal pertencente aos pais do adolescente. Manoel, percebido o equ\u00edvoco, promoveu a imediata devolu\u00e7\u00e3o do peri\u00f3dico, momento no qual foi surpreendido com atitude inesperada de Pedro que, revoltado com o desalinho das p\u00e1ginas, o agrediu com um soco no rosto, provocando a quebra de tr\u00eas dentes. Como Manoel \u00e9 modelo profissional, pretende ser indenizado pelos custos com implantes dent\u00e1rios, bem como pelo cancelamento de sua participa\u00e7\u00e3o em um comercial de televis\u00e3o.\n\n Tendo em conta o regramento da responsabilidade civil por fato de outrem, assinale a afirmativa correta."
    }
]
