[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Ramiro e Jo\u00e3o trabalharam para a sociedade empres\u00e1ria Bra\u00e7o Forte Ltda. Ramiro foi dispensado e cumpriu o aviso pr\u00e9vio trabalhando. Jo\u00e3o pediu demiss\u00e3o e a sociedade empres\u00e1ria o dispensou do cumprimento do aviso pr\u00e9vio.\n\n Sobre o prazo de pagamento das verbas rescis\u00f3rias, a partir do caso descrito, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2016-20.txt",
        "number": "75",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.020856141548875815,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "No caso de Ramiro, as verbas dever\u00e3o ser pagas no primeiro dia \u00fatil seguinte ao t\u00e9rmino do contrato; e, no caso de Jo\u00e3o, at\u00e9 dez dias ap\u00f3s a dispensa do cumprimento do aviso pr\u00e9vio."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.037153591569135835,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "No caso de Ramiro, as verbas dever\u00e3o ser pagas at\u00e9 dez dias ap\u00f3s o t\u00e9rmino do contrato; e, no caso de Jo\u00e3o, at\u00e9 dez dias ap\u00f3s a proje\u00e7\u00e3o do aviso pr\u00e9vio."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.01962930969305959,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "No caso de Ramiro, as verbas dever\u00e3o ser pagas no primeiro dia \u00fatil seguinte ao t\u00e9rmino do contrato; e, no caso de Jo\u00e3o, at\u00e9 dez dias ap\u00f3s a proje\u00e7\u00e3o do aviso pr\u00e9vio, mesmo dispensado de seu cumprimento."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Em ambos os casos, as verbas rescis\u00f3rias dever\u00e3o ser pagas no primeiro dia \u00fatil seguinte ao t\u00e9rmino dos respectivos contratos."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
