[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "Os irm\u00e3os Pedro e J\u00falio Cesar foram contratados como empregados pela sociedade empres\u00e1ria Arco Doce S/A e l\u00e1 permaneceram por dois anos. Como foram aprovados em diferentes concursos p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta, eles pediram demiss\u00e3o e, agora, com a possibilidade concedida pelo Governo, dirigiram-se \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal (CEF) para sacar o FGTS.  Na ag\u00eancia da CEF foram informados que s\u00f3 havia o dep\u00f3sito de FGTS de 1 ano, motivo por que procuraram o contador da Arco Doce para uma explica\u00e7\u00e3o. O contador informou que n\u00e3o havia o dep\u00f3sito porque, no \u00faltimo ano, Pedro afastara-se para prestar servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio e J\u00falio Cesar afastara- se pelo INSS, recebendo aux\u00edlio-doen\u00e7a comum (c\u00f3digo B-31). Diante desses fatos, confirmados pelos ex-empregados, o contador ponderou que n\u00e3o havia obriga\u00e7\u00e3o de a empresa depositar o FGTS durante 1 ano para ambos. Sobre a quest\u00e3o retratada e de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o em vigor, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2017-23.txt",
        "number": "74",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.005046887154254961,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A sociedade empres\u00e1ria tem raz\u00e3o na justificativa de J\u00falio Cesar, mas est\u00e1 errada em rela\u00e7\u00e3o a Pedro."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.009087749011986914,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A sociedade empres\u00e1ria est\u00e1 errada em rela\u00e7\u00e3o a ambos os empregados."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.004486121914893299,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "No que tange a Pedro, a sociedade empres\u00e1ria est\u00e1 certa, mas, no tocante a Julio Cesar, n\u00e3o tem raz\u00e3o."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.01201545973530731,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A pessoa jur\u00eddica est\u00e1 correta em rela\u00e7\u00e3o a Pedro e a J\u00falio Cesar."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
