[
    {
        "number": "73",
        "valid": true,
        "filename": "2012-06a.txt",
        "areas": [
            "LABOUR"
        ],
        "options": [
            {
                "text": "Marcos tem direito ao recolhimento dos dep\u00f3sitos do FGTS durante esse per\u00edodo de afastamento do trabalho.",
                "letter": "A",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.036744978304724354,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "esse tempo de afastamento previdenci\u00e1rio deve ser considerado no c\u00f4mputo do per\u00edodo aquisitivo das f\u00e9rias.",
                "letter": "B",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.019679578785064163,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "durante esse afastamento previdenci\u00e1rio o contrato de trabalho esteve interrompido.",
                "letter": "C",
                "correct": null,
                "pmi": [
                    -0.034439262873862286,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "Marcos deve retornar ao trabalho no prazo de 30 trinta) dias, contados a partir da cessa\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, sob pena de se presumir o abandono de emprego caso n\u00e3o justifique o motivo do n\u00e3o retorno.",
                "letter": "D",
                "correct": true,
                "pmi": [
                    -0.11612910577333165,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "enum": "Marcos Paiva ficou afastado do seu trabalho, em gozo de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, em raz\u00e3o de enfermidade n\u00e3o relacionada ao exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es funcionais, pelo prazo de 7 (sete) meses. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que"
    }
]
