[
    {
        "areas": [
            "LABOUR-PROCEDURE"
        ],
        "enum": "Tendo em vista a proximidade de realiza\u00e7\u00e3o de grande evento na \u00e1rea de esportes, a cidade de Tribob\u00f3 do Oeste decidiu reformar seu est\u00e1dio de futebol. Para tanto, ap\u00f3s licita\u00e7\u00e3o, contratou a empresa Alfa Ltda. para executar a reforma no prazo de um ano. Faltando dois meses para a conclus\u00e3o da obra e a realiza\u00e7\u00e3o do mega evento, os oper\u00e1rios entraram em greve paralisando os trabalhos integralmente.\n\n Diante destes fatos, assinale a afirmativa que se coaduna com a legitimidade ativa para instaura\u00e7\u00e3o do diss\u00eddio coletivo.",
        "filename": "2013-11.txt",
        "number": "79",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Tanto a empresa Alfa Ltda. como o Sindicato da categoria dos empregados poder\u00e1 instaurar a inst\u00e2ncia, sendo o ato privativo das partes litigantes.",
                "pmi": [
                    0.005988506456733741,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Apenas o Sindicado dos Empregados poder\u00e1 requerer a instaura\u00e7\u00e3o do diss\u00eddio coletivo, j\u00e1 que se trata do sujeito ativo no caso de greve, sendo a empresa Alfa r\u00e9 no processo.",
                "pmi": [
                    0.03474207713288775,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Por haver interesse p\u00fablico a legitimidade ativa \u00e9 exclusiva da empresa e do sindicato, bem como do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho, em car\u00e1ter excepcional.",
                "pmi": [
                    0.026720416326058986,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "O diss\u00eddio poder\u00e1 ser instaurado pelas partes por representa\u00e7\u00e3o escrita ao Presidente do Tribunal; bem como por iniciativa do pr\u00f3prio Presidente e, ainda, por requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho.",
                "pmi": [
                    0.01561446334736235,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
