[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "Nos Ju\u00edzos de Direito da capital do Estado X tramitavam centenas de demandas semelhantes, ajuizadas por servidores p\u00fablicos vinculados ao Munic\u00edpio Y discutindo a constitucionalidade de lei ordin\u00e1ria municipal que tratava do plano de cargos e sal\u00e1rios da categoria. Antevendo risco de ofensa \u00e0 isonomia, com a possibilidade de decis\u00f5es contradit\u00f3rias, o advogado de uma das partes resolve adotar medida judicial para uniformizar o entendimento da quest\u00e3o jur\u00eddica.\n\n Nessa hip\u00f3tese, o advogado deve peticionar",
        "filename": "2017-23.txt",
        "number": "52",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "ao Ju\u00edzo de Direito no qual tramita a demanda por ele ajuizada, requerendo a instaura\u00e7\u00e3o de incidente de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia.",
                "pmi": [
                    0.055165689250797734,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "ao Presidente do Tribunal ao qual est\u00e1 vinculado o Ju\u00edzo de Direito, requerendo a instaura\u00e7\u00e3o de incidente de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas.",
                "pmi": [
                    0.08694639363756496,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "ao Presidente do Tribunal ao qual est\u00e1 vinculado o Ju\u00edzo de Direito, requerendo a instaura\u00e7\u00e3o de incidente de argui\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade.",
                "pmi": [
                    0.09564103300132146,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "ao Ju\u00edzo de Direito no qual tramita a demanda por ele ajuizada, requerendo a intima\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico para convers\u00e3o da demanda individual em coletiva.",
                "pmi": [
                    0.06695293778620055,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
