[
    {
        "areas": [
            "ENVIRONMENTAL"
        ],
        "enum": "Jo\u00e3o, militante ambientalista, adquire ch\u00e1cara em \u00e1rea rural j\u00e1 degradada, com o objetivo de cultivar alimentos org\u00e2nicos para consumo pr\u00f3prio. Alguns meses depois, ele \u00e9 notificado pela autoridade ambiental local de que a \u00e1rea \u00e9 de preserva\u00e7\u00e3o permanente.\n\n Sobre o caso, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2013-10.txt",
        "number": "36",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0651804626628273,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Jo\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pela regenera\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, mesmo n\u00e3o tendo sido respons\u00e1vel por sua degrada\u00e7\u00e3o, uma vez que se trata de obriga\u00e7\u00e3o propter rem."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.03249725736210391,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Jo\u00e3o somente teria a obriga\u00e7\u00e3o de regenerar a \u00e1rea caso soubesse do dano ambiental cometido pelo antigo propriet\u00e1rio, em homenagem ao princ\u00edpio da boa-f\u00e9."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.039984679514997144,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O \u00fanico respons\u00e1vel pelo dano \u00e9 o antigo propriet\u00e1rio, causador do dano, uma vez que Jo\u00e3o n\u00e3o pode ser responsabilizado por ato il\u00edcito que n\u00e3o cometeu."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.035205362142279234,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "N\u00e3o h\u00e1 responsabilidade do antigo propriet\u00e1rio ou de Jo\u00e3o, mas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em raz\u00e3o da omiss\u00e3o na fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental quando da transmiss\u00e3o da propriedade."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
