[
    {
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "O advogado C\u00e2ndido, conhecido pelas solu\u00e7\u00f5es criativas para resolver os problemas dos seus clientes, aduz, como tese defensiva, em a\u00e7\u00e3o de despejo por falta de pagamento, que a norma que autoriza tal desocupa\u00e7\u00e3o for\u00e7ada seria inconstitucional, pois caberia ao Estado fornecer habita\u00e7\u00e3o gratuita ou a pre\u00e7os m\u00f3dicos aos necessitados e, em caso de impossibilidade financeira, custear a moradia, pagando ao locador os valores devidos, a t\u00edtulo de aluguel social.\n\n Essa defesa foi considerada como contr\u00e1ria \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de lei que determina, como consequ\u00eancia do n\u00e3o pagamento dos alugueres, o despejo por falta de pagamento. Em raz\u00e3o disso, foi proferida senten\u00e7a determinando a desocupa\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel e condenando o cliente do advogado C\u00e2ndido ao pagamento dos alugueres devidos, bem como as demais verbas decorrentes da sucumb\u00eancia. Al\u00e9m disso, determinou o magistrado a expedi\u00e7\u00e3o de of\u00edcio \u00e0 Ordem dos Advogados do Brasil para abertura de processo disciplinar.\n\n Consoante as regras do Estatuto da Advocacia, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2012-09.txt",
        "number": "10",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.00854944466429298,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O fato de advogar contra literal disposi\u00e7\u00e3o de lei sem exce\u00e7\u00f5es, n\u00e3o constitui infra\u00e7\u00e3o disciplinar."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.01210699116822722,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A alega\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade descaracteriza a infra\u00e7\u00e3o disciplinar invocada."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.027614173018389886,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A infra\u00e7\u00e3o disciplinar n\u00e3o est\u00e1 prevista no sistema por caracterizar delito de hermen\u00eautica."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.024134520788426716,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A referida infra\u00e7\u00e3o somente pode ser considerada quando causar preju\u00edzo ao cliente o que n\u00e3o foi o caso."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
