[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Voc\u00ea, na condi\u00e7\u00e3o de advogado, foi procurado por um travesti que \u00e9 servidor p\u00fablico federal. Na verdade, ele adota o nome social de Joana, embora, no assento de nascimento, o seu nome de registro seja Jo\u00e3o. Ele gostaria de ser identificado no trabalho pelo nome social e que, assim, o nome social constasse em coisas b\u00e1sicas, como o cadastro de dados, o correio eletr\u00f4nico e o crach\u00e1.\n\n Sob o ponto de vista jur\u00eddico, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o a ser dada ao solicitante, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2016-19.txt",
        "number": "22",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.010256430997642674,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A Constitui\u00e7\u00e3o Federal at\u00e9 prev\u00ea a promo\u00e7\u00e3o do bem sem qualquer forma de discrimina\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o existe nenhuma norma espec\u00edfica que ampare a pretens\u00e3o do solicitante."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.008503844467183202,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "N\u00e3o apenas a Constitui\u00e7\u00e3o est\u00e1 orientada para a ideia de promo\u00e7\u00e3o do bem sem discrimina\u00e7\u00e3o, como a demanda pleiteada pelo solicitante encontra amparo em norma infraconstitucional."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.035750416579471575,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O solicitante possui esse direito, pois assim est\u00e1 previsto na Conven\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para os Direitos LGBT."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.031102587269931394,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Ainda que compreenda a demanda do solicitante, ele n\u00e3o possui o direito de ser identificado pelo nome social no trabalho, uma vez que \u00e9 um homem que se traveste de mulher."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
