[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Em reclama\u00e7\u00e3o trabalhista, na qual voc\u00ea figurava como advogado da r\u00e9, seu processo era o primeiro da pauta de audi\u00eancias, designado para as 9h00min. Entretanto, j\u00e1 passados 25 minutos do hor\u00e1rio da sua audi\u00eancia, o juiz ainda n\u00e3o havia comparecido e voc\u00ea e seu cliente tinham audi\u00eancia em outra Vara \u00e0s 9h40min.\n\n Nesse caso, de acordo com previs\u00e3o expressa na CLT, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o procedimento a ser adotado.",
        "filename": "2016-20a.txt",
        "number": "76",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O advogado e o cliente poder\u00e3o se retirar, devendo o ocorrido constar do livro de registro de audi\u00eancias."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O advogado e o cliente dever\u00e3o aguardar at\u00e9 que se completem 30 minutos para, ent\u00e3o, se retirar e consignar o ocorrido em livro pr\u00f3prio."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O advogado e o cliente dever\u00e3o tentar inverter a pauta de audi\u00eancias, comunicando ao secret\u00e1rio de audi\u00eancias que estar\u00e3o em outra Vara para posterior retorno e realiza\u00e7\u00e3o da assentada."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O advogado e o cliente dever\u00e3o se retirar e depois juntar c\u00f3pia da ata da audi\u00eancia da outra Vara com a justificativa pela aus\u00eancia."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
