[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Um empregado ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista postulando o pagamento de vale transporte, jamais concedido durante o contrato de trabalho, bem como o FGTS n\u00e3o depositado durante o pacto laboral.\n\n Em contesta\u00e7\u00e3o, a sociedade empres\u00e1ria advogou que, em rela\u00e7\u00e3o ao vale transporte, o empregado n\u00e3o satisfazia os requisitos indispens\u00e1veis para a concess\u00e3o; no tocante ao FGTS, disse que os dep\u00f3sitos estavam regulares.\n\n Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o do \u00f4nus da prova, diante desse panorama processual e do entendimento consolidado pelo TST, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2016-21.txt",
        "number": "80",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "O \u00f4nus da prova, em rela\u00e7\u00e3o ao vale transporte, caber\u00e1 ao reclamante e, no tocante ao FGTS, \u00e0 reclamada",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "O \u00f4nus da prova para ambos os pedidos, diante das alega\u00e7\u00f5es, ser\u00e1 do reclamante.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "O \u00f4nus da prova, em rela\u00e7\u00e3o ao vale transporte, caber\u00e1 ao reclamado e, no tocante ao FGTS, ao reclamante.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "O \u00f4nus da prova para ambos os pedidos, diante das alega\u00e7\u00f5es, ser\u00e1 da sociedade empres\u00e1ria.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
