[
    {
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "Nos termos das normas do Regulamento Geral do Estatuto da Advocacia e da OAB, o Est\u00e1gio Profissional de Advocacia \u00e9 requisito para inscri\u00e7\u00e3o no quadro de estagi\u00e1rios da OAB, sendo correto afirmar:",
        "filename": "2012-07.txt",
        "number": "11",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "\u00c9 ministrado pela Seccional da OAB sem interven\u00e7\u00e3o de entidade de ensino superior."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Pode ser ofertado por institui\u00e7\u00e3o de ensino superior em conv\u00eanio com a OAB."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Deve ter carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 360 horas distribu\u00eddas em dois anos de atividade."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Pode ocorrer a complementa\u00e7\u00e3o de carga hor\u00e1ria em escrit\u00f3rios sem credenciamento junto \u00e0 OAB."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
