[
    {
        "areas": [
            "ETHICS"
        ],
        "enum": "O escrit\u00f3rio H\u00e9rcules Advogados Associados foi fundado no in\u00edcio do s\u00e9culo XX, tendo destacada atua\u00e7\u00e3o em v\u00e1rias \u00e1reas do Direito. O s\u00f3cio-fundador faleceu no limiar do s\u00e9culo XXI e os s\u00f3cios remanescentes manifestaram o desejo de manter o nome do advogado falecido na raz\u00e3o social da sociedade.\n\n A partir da hip\u00f3tese sugerida, nos termos do Regulamento Geral da Ordem dos Advogados do Brasil, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2013-12.txt",
        "number": "5",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Falecendo o advogado s\u00f3cio, determina-se a sua exclus\u00e3o dos registros da sociedade incluindo a raz\u00e3o social do escrit\u00f3rio.",
                "pmi": [
                    0.027587758301566578,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Permite-se a manuten\u00e7\u00e3o do s\u00f3cio-fundador nos registros do escrit\u00f3rio, mediante autoriza\u00e7\u00e3o especial do plen\u00e1rio da Seccional.",
                "pmi": [
                    0.011918536500099079,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "text": "Havendo previs\u00e3o no ato constitutivo da sociedade de advogados, pode permanecer o nome do s\u00f3cio falecido na raz\u00e3o social.",
                "pmi": [
                    0.028343611344945834,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Existindo acordo entre o escrit\u00f3rio de advocacia, os clientes e a Seccional da Ordem dos Advogados do Brasil, \u00e9 permitida a manuten\u00e7\u00e3o do nome do s\u00f3cio falecido.",
                "pmi": [
                    0.051359995214467005,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
