[
    {
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "enum": "Pode o Presidente da Rep\u00fablica editar medida provis\u00f3ria contr\u00e1ria \u00e0 s\u00famula vinculante editada pelo STF?",
        "filename": "2012-08.txt",
        "number": "18",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "N\u00e3o, pois o STF \u00e9 o guardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "N\u00e3o, pois a s\u00famula vincula todos os Poderes (Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio).",
                "pmi": [
                    0.1380222388173517,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Sim, pois a s\u00famula vincula a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, mas n\u00e3o o chefe do Poder Executivo.",
                "pmi": [
                    0.1380222388173517,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "Sim, pois o Presidente da Rep\u00fablica estaria, nesse caso, exercendo fun\u00e7\u00e3o legislativa.",
                "pmi": [
                    0.17631798099543236,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
