[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Como \u00e9 sabido, o Pacto Internacional dos Direitos Civis e Pol\u00edticos estabelece em seu Art. 25 que todo cidad\u00e3o ter\u00e1 o direito e a possibilidade de votar e de ser eleito em elei\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas, aut\u00eanticas, realizadas por sufr\u00e1gio universal e igualit\u00e1rio e por voto secreto, que garantam a manifesta\u00e7\u00e3o da vontade dos eleitores. Segundo informa\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasil (Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o), o Brasil possu\u00eda, em 2014, cerca de 230 mil presos provis\u00f3rios.\n\n Em rela\u00e7\u00e3o a tais presos, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2015-16.txt",
        "number": "20",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "A despeito do Pacto supramencionado, eles n\u00e3o possuem direito ao voto, por estarem em situa\u00e7\u00e3o de encarceramento, o que enseja perda da condi\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3o.",
                "pmi": [
                    0.06351593039263906,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "Tais presos provis\u00f3rios t\u00eam direito ao voto apenas se manifestarem expressamente o interesse em votar e forem previamente cadastrados pelo TRE.",
                "pmi": [
                    0.05262843951704756,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Todos aqueles que est\u00e3o privados de liberdade por ato legal do Estado perdem seus direitos pol\u00edticos, n\u00e3o podendo, portanto, votar e nem se candidatar.",
                "pmi": [
                    0.017279615199679625,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "Presos provis\u00f3rios t\u00eam o direito de votar em se\u00e7\u00f5es eleitorais especiais devidamente instaladas em estabelecimentos penais e em unidades de interna\u00e7\u00e3o de adolescentes.",
                "pmi": [
                    0.043840636998983315,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
