[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Ver\u00f4nica foi contratada, a t\u00edtulo de experi\u00eancia, por 30 dias. Ap\u00f3s 22 dias de vig\u00eancia do contrato, o empregador resolveu romper antecipadamente o contrato, que n\u00e3o possu\u00eda cl\u00e1usula assecurat\u00f3ria do direito rec\u00edproco de rescis\u00e3o. Sobre o caso, de acordo com a Lei de Reg\u00eancia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.",
        "filename": "2015-17.txt",
        "number": "72",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.048080407378326306,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O contrato \u00e9 irregular, pois o contrato de experi\u00eancia deve ser feito por 90 dias."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.12850392879538355,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Ver\u00f4nica ter\u00e1 direito \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o, e por metade, a que teria direito at\u00e9 o termo do contrato."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.06371420881478167,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Ver\u00f4nica, como houve ruptura antecipada, ter\u00e1 direito ao aviso pr\u00e9vio e \u00e0 sua integra\u00e7\u00e3o ao contrato de trabalho."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.09871902203483017,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O contrato se transformou em contrato por prazo indeterminado, porque ultrapassou metade da sua vig\u00eancia."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
