[
    {
        "filename": "2016-19.txt",
        "options": [
            {
                "text": "pelo Supremo Tribunal Federal, \u00f3rg\u00e3o competente para processar e julgar os Deputados Federais em qualquer infra\u00e7\u00e3o penal comum.",
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.2398552664540459,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "pelo Tribunal do J\u00fari, \u00f3rg\u00e3o competente para julgar qualquer pessoa pela pr\u00e1tica de crime doloso contra a vida.",
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    -0.3256458688224523,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, \u00f3rg\u00e3o competente para processar e julgar os Deputados Federais no caso de crime doloso contra a vida.",
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.36148323636062,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "text": "pela C\u00e2mara dos Deputados, \u00f3rg\u00e3o competente para julgar os Deputados Federais por crimes de responsabilidade, considerados como tais aqueles que tenham rela\u00e7\u00e3o com o exerc\u00edcio do mandato.",
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.27251707979096007,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "areas": [],
        "number": "15",
        "enum": "Ap\u00f3s ampla investiga\u00e7\u00e3o, os \u00f3rg\u00e3os competentes conclu\u00edram que o deputado federal X praticara um crime de homic\u00eddio, figurando como v\u00edtima o tamb\u00e9m deputado federal Y, seu desafeto pol\u00edtico. Esse fato, ocorrido dentro das depend\u00eancias da respectiva Casa Legislativa, despertou intenso debate a respeito de qual seria o \u00f3rg\u00e3o competente para julg\u00e1-lo.\n\n \u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que X deve ser julgado",
        "valid": true
    }
]
