[
    {
        "areas": [],
        "enum": "W, deputado federal pelo Estado Beta, proferindo discurso no Congresso Nacional, fez contundentes cr\u00edticas ao que denominou de \u201cabuso midi\u00e1tico contra a classe pol\u00edtica\u201d. Na oportunidade, acrescentou estar elaborando um projeto de lei ordin\u00e1ria que tem por objetivo criar regras de licenciamento (por autoridades do poder p\u00fablico), a que dever\u00e3o se submeter os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o, principalmente jornais e revistas. Segundo o referido deputado, a vida privada dos pol\u00edticos deve ser preservada, devendo, por isso, ser estabelecidos limites \u00e0 m\u00eddia jornal\u00edstica.\n\n Com rela\u00e7\u00e3o ao projeto de lei ordin\u00e1ria idealizado pelo deputado federal W, de acordo com a ordem jur\u00eddico- constitucional brasileira, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2016-21.txt",
        "number": "19",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "\u00c9 constitucional, pois a preserva\u00e7\u00e3o da intimidade e da privacidade n\u00e3o pode estar sujeita \u00e0 influ\u00eancia das m\u00eddias e deve ser garantida, na m\u00e1xima extens\u00e3o poss\u00edvel, pela ordem jur\u00eddica.",
                "pmi": [
                    0.030322688353404507,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "\u00c9 inconstitucional, pois mat\u00e9ria referente a controle de informa\u00e7\u00e3o somente pode ser objeto de iniciativa legislativa com o assentimento de dois ter\u00e7os dos membros de qualquer das Casas legislativas.",
                "pmi": [
                    0.05437424002437016,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "\u00c9 constitucional, pois se trata de aplica\u00e7\u00e3o de tratamento an\u00e1logo \u00e0quele atualmente concedido \u00e0s m\u00eddias jornal\u00edsticas que adotam o sistema de radiodifus\u00e3o e de sons e imagens.",
                "pmi": [
                    0.02650518728600195,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "\u00c9 inconstitucional, pois a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica garante expressamente que a publica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo impresso de comunica\u00e7\u00e3o independe de licen\u00e7a de autoridade.",
                "pmi": [
                    0.07603468714748556,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
