[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Xerxes constituiu uma Empresa Individual de Responsabilidade Limitada (EIRELI) com sede na zona rural do munic\u00edpio de Vale Real para fabrica\u00e7\u00e3o de latic\u00ednios, cuja mat\u00e9ria prima ser\u00e1 adquirida de produtores rurais da regi\u00e3o ou de cooperativas de produtores rurais. A pessoa jur\u00eddica ser\u00e1 administrada por sua cunhada Ceres e seu instituidor pretende adotar como nome empresarial a esp\u00e9cie denomina\u00e7\u00e3o.\n\n Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e na disciplina legal da EIRELI, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2016-19.txt",
        "number": "48",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.06882382643791778,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A administra\u00e7\u00e3o da EIRELI dever\u00e1 ser exercida em car\u00e1ter privativo por Xerxes, que poder\u00e1 designar mandat\u00e1rio em ato separado."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.04212973942347664,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Para a constitui\u00e7\u00e3o da EIRELI n\u00e3o h\u00e1 capital m\u00ednimo, no entanto esse deve estar previamente integralizado."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.04812261849091397,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A EIRELI em quest\u00e3o adquire personalidade jur\u00eddica com a inscri\u00e7\u00e3o do ato de constitui\u00e7\u00e3o no Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis, a cargo das Juntas Comerciais."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.00897140340560869,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A EIRELI dever\u00e1 adotar firma como esp\u00e9cie de nome empresarial, formada pelo patron\u00edmico do titular, acrescido do objeto da empresa e da express\u00e3o \u201cEIRELI\u201d."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
