[
    {
        "areas": [
            "LABOUR"
        ],
        "enum": "Uma Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Direito P\u00fablico decidiu implementar uma reestrutura\u00e7\u00e3o administrativa, a fim de produzir melhores resultados, com proveito para a sociedade como um todo, prestigiando a sua fun\u00e7\u00e3o social e o princ\u00edpio da efici\u00eancia. Para tanto, desenvolveu um Plano de Incentivo \u00e0 Demiss\u00e3o Volunt\u00e1ria (PIDV), por meio do qual o empregado que aderisse receberia as verbas resilit\u00f3rias, acrescidas de um b\u00f4nus de 80% sobre o seu valor. Ao ler atentamente os termos do PIDV, o empregado Josu\u00e9 de Souza constatou a exist\u00eancia de uma cl\u00e1usula em que se previa a expressa e geral quita\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es oriundas do contrato de trabalho, nada mais havendo a reclamar depois de efetuado o ajuste. Ap\u00f3s refletir cuidadosamente sobre a quest\u00e3o, Josu\u00e9 resolveu aderir ao PIDV. Ocorre que, t\u00e3o logo recebeu as verbas resilit\u00f3rias e o b\u00f4nus de 80%, Josu\u00e9 ajuizou uma a\u00e7\u00e3o trabalhista em face da Funda\u00e7\u00e3o, pleiteando o pagamento de horas extraordin\u00e1rias e os reflexos delas decorrentes, sob o argumento de que essas parcelas n\u00e3o foram englobadas expressamente pelo PIDV. Em defesa, o antigo empregador reconheceu a exist\u00eancia de trabalho extraordin\u00e1rio, mas afirmou que as querelas oriundas do contrato de emprego j\u00e1 haviam sido definitivamente solucionadas pelo PIDV. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o concreta, \u00e9 correto afirmar que o pedido de pagamento de horas extraordin\u00e1rias e reflexos deve ser julgado",
        "filename": "2011-03.txt",
        "number": "75",
        "options": [
            {
                "correct": true,
                "letter": "A",
                "text": "procedente, uma vez que o PIDV efetua a quita\u00e7\u00e3o exclusivamente das parcelas e valores dele constantes.",
                "pmi": [
                    0.010903624948427672,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "improcedente, haja vista a cl\u00e1usula de quita\u00e7\u00e3o geral prevista no PIDV.",
                "pmi": [
                    0.004507566346491883,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "improcedente, haja vista a natureza jur\u00eddica de ren\u00fancia do PIDV.",
                "pmi": [
                    0.007926372366689959,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "procedente, uma vez que Josu\u00e9 de Souza possui prazo de cinco anos ap\u00f3s o t\u00e9rmino do contrato para pleitear tudo o que entender cab\u00edvel.",
                "pmi": [
                    0.0010149187037176337,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
