[
    {
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "enum": "O Presidente da Rep\u00fablica possui uma s\u00e9rie de compet\u00eancias privativas, que lhe s\u00e3o atribu\u00eddas diretamente pela Constitui\u00e7\u00e3o. Admite-se que algumas delas possam ser delegadas ao Ministro de Estado da pasta relacionada ao tema. Dentre as compet\u00eancias deleg\u00e1veis, inclui-se",
        "filename": "2014-13.txt",
        "number": "17",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.02366277992858569,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "editar medidas provis\u00f3rias com for\u00e7a de lei, nos termos do artigo 62 da Constitui\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0892247770324741,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "nomear, observado o disposto no artigo 73, os Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.02077459448538833,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "prover e extinguir os cargos p\u00fablicos federais, na forma da lei."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.03497719582924895,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "iniciar o processo legislativo, na forma e nos casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
