[
    {
        "areas": [],
        "enum": "No dia 18 de mar\u00e7o de 2015, Bruce foi indiciado pela pr\u00e1tica de um crime de roubo majorado que teve como v\u00edtima Lourdes, famosa atriz com patrim\u00f4nio avaliado em R$ 3.000.000,00 (tr\u00eas milh\u00f5es de reais). Antes de oferecer den\u00fancia, entendendo que haveria ind\u00edcios veementes da autoria e de que a casa de Bruce havia sido adquirida com os proventos da infra\u00e7\u00e3o, o Minist\u00e9rio P\u00fablico requereu, em 14 de abril de 2015, o sequestro desse bem im\u00f3vel, sendo a medida deferida e conclu\u00edda a dilig\u00eancia do sequestro no dia seguinte.\n\n Em 26 de agosto de 2015, Bruce o procura para, na condi\u00e7\u00e3o de advogado, confirmar que a casa foi adquirida com proventos do crime, mas diz que, at\u00e9 aquela data, n\u00e3o foi denunciado.\n\n Considerando a situa\u00e7\u00e3o narrada, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 medida assecurat\u00f3ria decretada, o advogado de Bruce dever\u00e1 requerer o levantamento do sequestro, pois",
        "filename": "2016-19.txt",
        "number": "67",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "a medida assecurat\u00f3ria decretada pelo magistrado foi inadequada, tendo em vista que caberia o arresto.",
                "pmi": [
                    -0.005629717061131829,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "a a\u00e7\u00e3o penal n\u00e3o foi intentada nos 60 dias posteriores \u00e0 conclus\u00e3o da dilig\u00eancia.",
                "pmi": [
                    -0.014933285940684776,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "a medida assecurat\u00f3ria n\u00e3o poderia ter sido decretada antes do oferecimento da den\u00fancia.",
                "pmi": [
                    0.04558102096796977,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o tinha legitimidade para requerer a medida, pois n\u00e3o havia interesse da Fazenda P\u00fablica e o ofendido n\u00e3o era pobre.",
                "pmi": [
                    0.009791677491737039,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
