[
    {
        "areas": [
            "CHILDREN"
        ],
        "enum": "Vilma, av\u00f3 materna do menor Oscar, de quinze anos de idade, pretende mover a\u00e7\u00e3o de suspens\u00e3o do poder familiar em face de On\u00edsio e Paula, pais do menor. Argumenta que Oscar estaria na condi\u00e7\u00e3o de evas\u00e3o escolar e os pais negligentes, embora incansavelmente questionados por Vilma quanto as consequ\u00eancias negativas para a forma\u00e7\u00e3o de Oscar.\n\n Considere a hip\u00f3tese narrada e assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta aplic\u00e1vel ao caso.",
        "filename": "2014-13.txt",
        "number": "45",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.0007765355503612281,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Do ponto de vista processual, Vilma n\u00e3o tem legitimidade para propor a a\u00e7\u00e3o que deve ser movida exclusivamente pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, diante da indisponibilidade do direito em quest\u00e3o, a quem a interessada deve dirigir a argumenta\u00e7\u00e3o para a tomada das medidas judiciais cab\u00edveis."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.02963775540911105,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Do ponto de vista material, os elementos indicados por Vilma s\u00e3o suficientes ao pleito de suspens\u00e3o do poder familiar, do mesmo modo que a falta ou a car\u00eancia de recursos materiais s\u00e3o, ainda que isoladamente, justo motivo para propositura da medida de suspens\u00e3o do poder familiar."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.017159693133749314,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Do ponto de vista material, os argumentos indicados por Vilma s\u00e3o irrelevantes a dar ensejo \u00e0 medida de suspens\u00e3o de poder familiar, medida grave e excepcionalmente aplicada, mas s\u00e3o suficientes ao pleito de aplica\u00e7\u00e3o de multa e repreens\u00e3o aos pais negligentes, por se tratar de infra\u00e7\u00e3o administrativa."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.02466889176295292,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Do ponto de vista processual, Vilma possui legitimidade para propor a a\u00e7\u00e3o de suspens\u00e3o do poder familiar e, tramitando o processo perante a Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude, \u00e9 impositiva a isen\u00e7\u00e3o de custas e emolumentos, independente de concess\u00e3o da gratuidade de justi\u00e7a, conforme disp\u00f5e expressa e literalmente o ECA."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
