[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Luiz, estudante do quarto per\u00edodo da Faculdade de Direito, e seu irm\u00e3o, Bernardo, que cursa o nono per\u00edodo na mesma faculdade, foram contratados pelo escrit\u00f3rio Pereira Advogados, para atuar como estagi\u00e1rios. Bernardo \u00e9 inscrito como estagi\u00e1rio perante o Conselho Seccional respectivo.\n\n Sobre a atua\u00e7\u00e3o dos irm\u00e3os, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.",
        "filename": "2016-20a.txt",
        "number": "3",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "Luiz e Bernardo poder\u00e3o, isoladamente, retirar e devolver autos em cart\u00f3rio, assinando a respectiva carga.",
                "pmi": [
                    0.019620731112780853,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "Bernardo poder\u00e1, isoladamente, obter, junto ao chefe de secretaria do cart\u00f3rio judicial, certid\u00e3o sobre processos em curso.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "Bernardo poder\u00e1, isoladamente, realizar, de forma onerosa, atividades de consultoria e assessoria jur\u00eddica.  Luiz poder\u00e1 assinar peti\u00e7\u00f5es de juntada de documentos a processos judiciais.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Bernardo n\u00e3o poder\u00e1 comparecer isoladamente para a pr\u00e1tica de atos extrajudiciais, mesmo diante de substabelecimento, sendo necess\u00e1ria a presen\u00e7a conjunta de advogado.",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
