[
    {
        "areas": [
            "ADMINISTRATIVE"
        ],
        "enum": "T\u00edcio, servidor p\u00fablico pertencente aos quadros de uma autarquia federal, est\u00e1 respondendo a processo administrativo disciplinar por fato que tamb\u00e9m foi objeto de apura\u00e7\u00e3o em processo criminal, j\u00e1 conclu\u00eddo com senten\u00e7a absolut\u00f3ria de negativa de autoria transitada em julgado. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica narrada, o processo administrativo disciplinar",
        "filename": "2012-06a.txt",
        "number": "32",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "dever\u00e1 prosseguir regularmente, uma vez que as inst\u00e2ncias penal e administrativa s\u00e3o independentes."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.041126049909280545,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "dever\u00e1 prosseguir regularmente, uma vez que a senten\u00e7a absolut\u00f3ria proferida na inst\u00e2ncia penal apenas vincularia a inst\u00e2ncia administrativa em caso de negativa da exist\u00eancia do fato."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.006583390260444866,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "ficar\u00e1 prejudicado, uma vez que a responsabilidade administrativa somente pode configurar efeito secund\u00e1rio da responsabilidade penal."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.031070974276298187,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "ficar\u00e1 prejudicado, uma vez que a responsabilidade administrativa \u00e9 afastada no caso de absolvi\u00e7\u00e3o criminal que negue a autoria do fato."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
