[
    {
        "areas": [
            "ADMINISTRATIVE"
        ],
        "enum": "A doutrina costuma afirmar que certas prerrogativas postas \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o encerram verdadeiros poderes, que s\u00e3o irrenunci\u00e1veis e devem ser exercidos sempre que o interesse p\u00fablico clamar. Por tal raz\u00e3o s\u00e3o chamados poder-dever. A esse respeito \u00e9 correto afirmar que:",
        "filename": "2010-02.txt",
        "number": "11",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "o poder regulamentar \u00e9 amplo, e permite, sem controv\u00e9rsias, a edi\u00e7\u00e3o de regulamentos aut\u00f4nomos e execut\u00f3rios."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.002616867479231074,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "o poder disciplinar importa \u00e0 administra\u00e7\u00e3o o dever de apurar infra\u00e7\u00f5es e aplicar penalidades, mesmo n\u00e3o havendo legisla\u00e7\u00e3o pr\u00e9via."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "o poder de pol\u00edcia se coloca discricion\u00e1rio, conferindo ao administrador ilimitada margem de op\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 san\u00e7\u00e3o a ser, eventualmente, aplicada."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.011160769051056221,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "o poder hier\u00e1rquico \u00e9 inerente \u00e0 ideia de verticaliza\u00e7\u00e3o administrativa, e revela as possibilidades de controlar atividades, delegar compet\u00eancia, avocar compet\u00eancias deleg\u00e1veis e invalidar atos, dentre outros."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
