[
    {
        "areas": [
            "CRIMINAL-PROCEDURE"
        ],
        "enum": "Wilson est\u00e1 sendo regularmente processado pela pr\u00e1tica do crime de furto. Durante a instru\u00e7\u00e3o criminal, entretanto, as testemunhas foram un\u00edssonas ao afirmar que, para a subtra\u00e7\u00e3o, Wilson utilizou-se de grave amea\u00e7a, exercida por meio de uma faca.\n\n A partir do caso narrado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.",
        "filename": "2014-14.txt",
        "number": "67",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "A hip\u00f3tese \u00e9 de emendatio libelli e o juiz deve absolver o r\u00e9u relativamente ao crime que lhe foi imputado.",
                "pmi": [
                    0.038815037320951186,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "N\u00e3o haver\u00e1 necessidade de aditamento da inicial acusat\u00f3ria, haja vista o fato de que as alega\u00e7\u00f5es finais orais acontecem ap\u00f3s a oitiva das testemunhas e, com isso, respeitam-se os princ\u00edpios do contradit\u00f3rio e da ampla defesa.",
                "pmi": [
                    0.011577283658034634,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "text": "A hip\u00f3tese \u00e9 de mutatio libelli e, nos termos da lei, o Minist\u00e9rio P\u00fablico dever\u00e1 fazer o respectivo aditamento.",
                "pmi": [
                    0.002687502871682074,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "Caso o magistrado entenda que deve ocorrer o aditamento da inicial acusat\u00f3ria, se o promotor de justi\u00e7a e, recusar-se a faz\u00ea-lo, o juiz estar\u00e1 obrigado a absolver o r\u00e9u da imputa\u00e7\u00e3o que lhe foi originalmente atribu\u00edda.",
                "pmi": [
                    0.01327846869367869,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
