[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Fl\u00e1vio trabalhou na sociedade empres\u00e1ria Sul Minas Ltda., e recebia R$ 1.500,00 mensais. Al\u00e9m disso, desfrutava de plano de sa\u00fade custeado integralmente pela empregadora, no valor de R$ 500,00. Em sede de a\u00e7\u00e3o trabalhista, Fl\u00e1vio pede a integra\u00e7\u00e3o do valor \u00e0 sua remunera\u00e7\u00e3o.\n\n Com base na hip\u00f3tese apresentada, na qualidade de advogado da sociedade empres\u00e1ria, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2016-20.txt",
        "number": "74",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.06833197072338824,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A contesta\u00e7\u00e3o dever\u00e1 aduzir apenas que o plano de sa\u00fade n\u00e3o tem car\u00e1ter de contrapresta\u00e7\u00e3o, sendo concedido como ferramenta de trabalho, por isso n\u00e3o integra a remunera\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    -0.06153030931917203,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A contesta\u00e7\u00e3o dever\u00e1 sustentar a inexist\u00eancia de car\u00e1ter remunerat\u00f3rio do benef\u00edcio, o que est\u00e1 expressamente previsto em lei."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.04620919042649741,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A contesta\u00e7\u00e3o dever\u00e1 alegar que as verbas rescis\u00f3rias foram pagas observando o reflexo do valor do plano de sa\u00fade."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.06588098672887002,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A contesta\u00e7\u00e3o dever\u00e1 alegar apenas que a possibilidade de o empregado continuar com o plano de sa\u00fade ap\u00f3s a ruptura do contrato retira do mesmo o car\u00e1ter remunerat\u00f3rio."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
