[
    {
        "areas": [
            "CIVIL-PROCEDURE"
        ],
        "enum": "Ajuizada a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais, o autor foi devidamente intimado para apresentar emenda \u00e0 inicial, haja vista n\u00e3o estarem presentes os requisitos exigidos nos arts. 282 e 283 do CPC. O autor, contudo, n\u00e3o apresentou a devida emenda, tendo sido indeferida a peti\u00e7\u00e3o inicial.\n\n Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso entenda que sua peti\u00e7\u00e3o inicial preenche os requisitos, o autor poder\u00e1 interpor",
        "filename": "2010-01.txt",
        "number": "42",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.10221950990719043,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "agravo de instrumento, independentemente da cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u, sendo poss\u00edvel a retrata\u00e7\u00e3o pelo juiz."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.08944207116879163,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "apela\u00e7\u00e3o, processada com a determina\u00e7\u00e3o de cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u e sem possibilidade de retrata\u00e7\u00e3o pelo juiz."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.10221950990719043,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "agravo retido, com a determina\u00e7\u00e3o de cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u, sendo poss\u00edvel a retrata\u00e7\u00e3o pelo juiz."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.08733582838047889,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "apela\u00e7\u00e3o, processada independentemente da cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u, sendo poss\u00edvel a retrata\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o pelo juiz."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
