[
    {
        "areas": [
            "CHILDREN"
        ],
        "enum": "O Hotel Botanic recebeu o casal de namorados J\u00falia e Matheus como h\u00f3spedes durante um feriado prolongado. J\u00falia tem 15 anos de idade e Matheus 18 anos, motivo pelo qual a adolescente foi admitida no estabelecimento, por estar acompanhada de uma pessoa maior de idade. Com base no caso apresentado, a partir do que disp\u00f5e o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.",
        "filename": "2014-14.txt",
        "number": "45",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.08884326267395955,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Trata-se de infra\u00e7\u00e3o penal, motivo pelo qual, sem preju\u00edzo da pena de multa aplicada ao estabelecimento, o funcion\u00e1rio respons\u00e1vel pela admiss\u00e3o da adolescente est\u00e1 sujeito \u00e0 responsabilidade criminal pessoal."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.07274135183801105,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Trata-se de pr\u00e1tica cotidiana sem implica\u00e7\u00f5es administrativas ou criminais previstas na norma especial, uma vez que a adolescente estava acompanhada de pessoa maior de idade que se torna respons\u00e1vel por ela."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.06864422258941048,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Trata-se de infra\u00e7\u00e3o administrativa, sujeitando-se \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de pena de multa, a hospedagem de adolescente desacompanhado dos pais, respons\u00e1veis, ou sem autoriza\u00e7\u00e3o escrita desses ou da autoridade judici\u00e1ria."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.051688989485135096,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Trata-se de infra\u00e7\u00e3o administrativa e penal, sujeitando-se o estabelecimento, por determina\u00e7\u00e3o da autoridade judici\u00e1ria, a imediato fechamento por at\u00e9 quinze dias."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
