[
    {
        "areas": [
            "CRIMINAL-PROCEDURE"
        ],
        "enum": "Felipe foi reconhecido em sede policial por meio de fotografia como o autor de um crime de roubo. O inqu\u00e9rito policial seguiu seus tr\u00e2mites de forma regular e o Minist\u00e9rio P\u00fablico decidiu denunciar o indiciado. O oficial de justi\u00e7a procurou em todos os endere\u00e7os constantes nos autos, mas a cita\u00e7\u00e3o pessoal ou por hora certa foram imposs\u00edveis. Assim, o juiz decidiu pela cita\u00e7\u00e3o por edital. Marcela, irm\u00e3 de Felipe, ao passar pelo f\u00f3rum leu a cita\u00e7\u00e3o por edital e procurou um advogado para tomar ci\u00eancia das consequ\u00eancias de tal cita\u00e7\u00e3o, pois ela tamb\u00e9m n\u00e3o sabe do paradeiro do irm\u00e3o.\n\n Diante da situa\u00e7\u00e3o descrita, acerca da orienta\u00e7\u00e3o a ser dada pelo advogado, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2014-13.txt",
        "number": "68",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.021049041377024947,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Felipe deve comparecer em ju\u00edzo, sob pena de ser processado e condenado sem que seja dada oportunidade para a sua defesa."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.019656625747535877,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Se Felipe n\u00e3o comparecer e n\u00e3o constituir advogado, o processo e o curso do prazo prescricional ficar\u00e3o suspensos, sendo decretada a sua pris\u00e3o preventiva de forma autom\u00e1tica."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.033829690209896505,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Se Felipe n\u00e3o comparecer e n\u00e3o constituir advogado, o processo e o curso do prazo prescricional ficar\u00e3o suspensos, sendo determinada a produ\u00e7\u00e3o antecipada de provas de forma autom\u00e1tica, diante do risco do desaparecimento das provas pelo decurso do tempo."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.018729747741820072,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Se Felipe n\u00e3o comparecer e n\u00e3o constituir advogado, o processo e o curso do prazo prescricional ficar\u00e3o suspensos e, se for urgente, o juiz determinar\u00e1 a produ\u00e7\u00e3o antecipada de provas, podendo decretar a pris\u00e3o preventiva se presentes os requisitos expressos no artigo 312, do CPP."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
