[
    {
        "areas": [
            "CONSTITUTIONAL"
        ],
        "enum": "A respeito dos direitos pol\u00edticos, assinale a alternativa correta.",
        "filename": "2012-06.txt",
        "number": "20",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.27763381983514157,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O cancelamento de naturaliza\u00e7\u00e3o por decis\u00e3o do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a \u00e9 caso de perda de direitos pol\u00edticos."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.12959711399759719,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A condena\u00e7\u00e3o criminal transitada em julgado, enquanto durarem seus efeitos, \u00e9 caso de cassa\u00e7\u00e3o de direitos pol\u00edticos."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.21599518999599532,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A improbidade administrativa \u00e9 caso de suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.35695776835946774,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A incapacidade civil relativa \u00e9 caso de perda de direitos pol\u00edticos."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
