[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Em 2007, a pessoa jur\u00eddica Y recebeu notifica\u00e7\u00e3o para pagamento de d\u00e9bitos de Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana (IPTU). Em 2014, diante da constata\u00e7\u00e3o de que a contribuinte n\u00e3o havia apresentado qualquer impugna\u00e7\u00e3o e nem realizado o pagamento, o Munic\u00edpio X ajuizou execu\u00e7\u00e3o fiscal para a cobran\u00e7a destes cr\u00e9ditos.\n\n Considerando os fatos narrados e as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 6.830/80, o juiz, ao analisar a inicial da execu\u00e7\u00e3o fiscal proposta pelo Fisco,",
        "filename": "2015-16.txt",
        "number": "28",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "poder\u00e1, de of\u00edcio, reconhecer e decretar a prescri\u00e7\u00e3o somente depois de ouvida a Fazenda P\u00fablica.",
                "pmi": [
                    0.053301049595221875,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "poder\u00e1, de of\u00edcio, reconhecer e decretar a prescri\u00e7\u00e3o somente depois de ouvida a Fazenda P\u00fablica e a contribuinte.",
                "pmi": [
                    0.06272449195895953,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "text": "poder\u00e1 decretar a prescri\u00e7\u00e3o de of\u00edcio, independentemente da pr\u00e9via oitiva da Fazenda P\u00fablica.",
                "pmi": [
                    0.09089504329072197,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "s\u00f3 poder\u00e1 decretar a prescri\u00e7\u00e3o se esta vier a ser suscitada pela contribuinte.",
                "pmi": [
                    0.038197629960337987,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
