[
    {
        "number": "21",
        "filename": "2016-20.txt",
        "areas": [],
        "enum": "Jo\u00e3o e Maria s\u00e3o casados e ambos s\u00e3o deficientes visuais. Enquanto Jo\u00e3o possui vis\u00e3o subnormal (incapacidade de enxergar com clareza suficiente para contar os dedos da m\u00e3o a uma dist\u00e2ncia de 3 metros), Maria possui cegueira total. O casal tentou se habilitar ao processo de ado\u00e7\u00e3o de uma crian\u00e7a, mas foi informado no F\u00f3rum local que n\u00e3o teriam o perfil de pais adotantes, em fun\u00e7\u00e3o da defici\u00eancia visual, uma vez que isso seria um obst\u00e1culo para a cria\u00e7\u00e3o de um futuro filho.\n\n Diante desse caso, assinale a op\u00e7\u00e3o que melhor define juridicamente a situa\u00e7\u00e3o.",
        "valid": true,
        "options": [
            {
                "pmi": [
                    -0.009377424774883321,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A informa\u00e7\u00e3o obtida no F\u00f3rum local est\u00e1 errada e o casal, a despeito da defici\u00eancia visual, pode exercer o direito \u00e0 ado\u00e7\u00e3o em igualdade de oportunidades com as demais pessoas, conforme previs\u00e3o expressa na legisla\u00e7\u00e3o p\u00e1tria.",
                "correct": true,
                "letter": "A"
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.010321242313305992,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A informa\u00e7\u00e3o prestada no F\u00f3rum est\u00e1 imprecisa. Embora n\u00e3o haja previs\u00e3o legal expressa que assegure o direito \u00e0 ado\u00e7\u00e3o em igualdade de oportunidades pela pessoa com defici\u00eancia, \u00e9 poss\u00edvel defender e postular tal direito com base nos princ\u00edpios constitucionais.",
                "correct": null,
                "letter": "B"
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.05125090032948153,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Conforme previsto no Art. 149 do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, cabe ao juiz disciplinar, por meio de Portaria, os crit\u00e9rios de habilita\u00e7\u00e3o dos pretendentes \u00e0 ado\u00e7\u00e3o. Assim, se no F\u00f3rum foi dito que o casal n\u00e3o pode se habilitar em fun\u00e7\u00e3o da defici\u00eancia \u00e9 porque a Portaria do Juiz assim definiu, sendo esta v\u00e1lida nos termos do artigo citado do ECA.",
                "correct": null,
                "letter": "C"
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.07275295635758254,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Como n\u00e3o h\u00e1 nenhuma previs\u00e3o expressa na legisla\u00e7\u00e3o sobre ado\u00e7\u00e3o em igualdade de oportunidades por pessoas com defici\u00eancia e os princ\u00edpios constitucionais n\u00e3o possuem densidade normativa para regulamentar tal caso, deve-se reconhecer a lacuna da lei e raciocinar com base em analogia, costumes e princ\u00edpios gerais do direito, conforme determina o Art. 4\u00ba da Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro.",
                "correct": null,
                "letter": "D"
            }
        ]
    }
]
