[
    {
        "areas": [
            "CIVIL-PROCEDURE"
        ],
        "enum": "F\u00e1bio, que ocupa h\u00e1 mais de vinte anos um terreno em uma valorizada \u00e1rea urbana e preenche os requisitos para usucapir o referido bem, decidiu, em 2011, ajuizar uma a\u00e7\u00e3o de usucapi\u00e3o. Com base nas disposi\u00e7\u00f5es sobre a a\u00e7\u00e3o de usucapi\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que",
        "filename": "2012-06.txt",
        "number": "44",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.001842269084140632,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "as Fazendas P\u00fablicas municipal, estadual e federal ser\u00e3o intimadas para manifestar interesse na causa e o Minist\u00e9rio P\u00fablico se manifestar\u00e1 se identificar hip\u00f3tese de sua interven\u00e7\u00e3o no feito."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.04941294481781407,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "a planta do im\u00f3vel acompanhar\u00e1 a peti\u00e7\u00e3o inicial, para que se individualize o im\u00f3vel que se pretende usucapir."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.009953818095919794,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "o autor requerer\u00e1 a cita\u00e7\u00e3o por edital daquele em cujo nome estiver o im\u00f3vel usucapiendo."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.0006792331226670102,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "a usucapi\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser alegada como mat\u00e9ria de defesa em outros procedimentos."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
