[
    {
        "filename": "2015-18.txt",
        "options": [
            {
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "A",
                "correct": true,
                "text": "o autor-exceto ter\u00e1 24 horas improrrog\u00e1veis para se manifestar."
            },
            {
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "B",
                "correct": null,
                "text": "o juiz julgar\u00e1 independentemente da manifesta\u00e7\u00e3o da parte contr\u00e1ria, pois n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o para tanto em raz\u00e3o do princ\u00edpio da celeridade."
            },
            {
                "pmi": [
                    -0.03144875822673507,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "C",
                "correct": null,
                "text": "o autor-exceto ter\u00e1 prazo de 48 horas para manifesta\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "letter": "D",
                "correct": null,
                "text": "o autor-exceto poder\u00e1 se manifestar at\u00e9 a sess\u00e3o de julgamento da exce\u00e7\u00e3o de incompet\u00eancia."
            }
        ],
        "enum": "Na qualidade de advogado de Mauro, voc\u00ea ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista no local da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os do empregado. Entretanto, o advogado da empresa r\u00e9, na audi\u00eancia, apresentou exce\u00e7\u00e3o de incompet\u00eancia em raz\u00e3o do lugar.\n\n Diante disso, \u00e0 luz da CLT,",
        "valid": true,
        "number": "80",
        "areas": []
    }
]
