[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "Carolina, v\u00edtima de doen\u00e7a associada ao tabagismo, requereu, em processo de indeniza\u00e7\u00e3o por danos materiais e morais contra a ind\u00fastria do tabaco, a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova, por considerar que a parte r\u00e9 possu\u00eda melhores condi\u00e7\u00f5es de produzir a prova.  O magistrado, por meio de decis\u00e3o interlocut\u00f3ria, indeferiu o requerimento por considerar que a invers\u00e3o poderia gerar situa\u00e7\u00e3o em que a desincumb\u00eancia do encargo seria excessivamente dif\u00edcil.\n\n Sobre a hip\u00f3tese apresentada, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2017-23.txt",
        "number": "53",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.07258142473060553,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A decis\u00e3o \u00e9 impugn\u00e1vel por agravo interno."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.12031210135108797,
                    0.0,
                    0,
                    0
                ],
                "text": "A decis\u00e3o \u00e9 irrecorr\u00edvel."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.07258142473060553,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A decis\u00e3o \u00e9 impugn\u00e1vel por agravo de instrumento."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A parte autora dever\u00e1 aguardar a senten\u00e7a para suscitar a quest\u00e3o como preliminar de apela\u00e7\u00e3o ou nas contrarraz\u00f5es do recurso de apela\u00e7\u00e3o."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
