[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "Determinado munic\u00edpio \u00e9 propriet\u00e1rio de um extenso lote localizado em \u00e1rea urbana, mas que n\u00e3o vem sendo utilizado pela Administra\u00e7\u00e3o h\u00e1 anos. Em consequ\u00eancia do abandono, o im\u00f3vel foi ocupado por uma fam\u00edlia de desempregados, que deu \u00e0 \u00e1rea uma fun\u00e7\u00e3o social.\n\n O poder p\u00fablico teve ci\u00eancia do fato, mas, como se tratava do final da gest\u00e3o do ent\u00e3o prefeito, n\u00e3o tomou qualquer medida para que o bem fosse desocupado. A situa\u00e7\u00e3o perdurou mais de trinta anos, at\u00e9 que o munic\u00edpio ajuizou a reintegra\u00e7\u00e3o de posse.\n\n Sobre a quest\u00e3o apresentada, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2017-24.txt",
        "number": "30",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O terreno n\u00e3o estava afetado a um fim p\u00fablico, raz\u00e3o pela qual pode ser adquirido por usucapi\u00e3o."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O terreno \u00e9 insuscet\u00edvel de aquisi\u00e7\u00e3o por meio de usucapi\u00e3o, mesmo sendo um bem dominical."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.029582395991756143,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O poder p\u00fablico municipal n\u00e3o poder\u00e1 alienar a \u00e1rea em quest\u00e3o, dado que todos os bens p\u00fablicos s\u00e3o inalien\u00e1veis."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.0017561352095873926,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "O bem ser\u00e1 classificado como de uso especial, caso haja a reintegra\u00e7\u00e3o de posse e o munic\u00edpio decida construir uma grande pra\u00e7a no local anteriormente ocupado pela fam\u00edlia."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
