[
    {
        "areas": [],
        "enum": "Carlos foi indiciado pela pr\u00e1tica de um crime de les\u00e3o corporal grave, que teria como v\u00edtima Jorge. Ap\u00f3s o prazo de 30 dias, a autoridade policial elaborou relat\u00f3rio conclusivo e encaminhou o procedimento para o Minist\u00e9rio P\u00fablico. O promotor com atribui\u00e7\u00e3o concluiu que n\u00e3o existiam ind\u00edcios de autoria e materialidade, raz\u00e3o pela qual requereu o arquivamento. Inconformado com a manifesta\u00e7\u00e3o, Jorge contratou advogado e prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria da p\u00fablica.\n\n Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que",
        "filename": "2015-17.txt",
        "number": "68",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "caso a queixa seja recebida, o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 adit\u00e1-la ou interpor recurso no curso do processo.",
                "pmi": [
                    0.008385781428333782,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "caso a queixa seja recebida, havendo neglig\u00eancia do querelante, dever\u00e1 ser reconhecida a peremp\u00e7\u00e3o.",
                "pmi": [
                    0.0034034300458310536,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "text": "a queixa proposta deve ser rejeitada pelo magistrado, pois n\u00e3o houve in\u00e9rcia do Minist\u00e9rio P\u00fablico.",
                "pmi": [
                    0.02637555632246547,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "a queixa proposta deve ser rejeitada pelo magistrado, tendo em vista que o instituto da a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria da p\u00fablica n\u00e3o foi recepcionado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
                "pmi": [
                    0.013787865746922671,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
