[
    {
        "areas": [],
        "enum": "F\u00e1bio, juiz de direito, foi v\u00edtima de um delito de cal\u00fania, pois Jonas afirmou que ele teria praticado um crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva. Diante disso, ingressou com queixa-crime contra o autor do fato. Jonas, ent\u00e3o, op\u00f4s exce\u00e7\u00e3o da verdade.\n\n Nesta situa\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 competente para julgar a exce\u00e7\u00e3o da verdade",
        "filename": "2016-20a.txt",
        "number": "65",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "o Superior Tribunal de Justi\u00e7a.",
                "pmi": [
                    0.05630233008891067,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "B",
                "text": "o Tribunal de Justi\u00e7a ao qual Fabio esteja vinculado.",
                "pmi": [
                    0.10506461027639986,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "a Turma Recursal do Tribunal de Justi\u00e7a ao qual Fabio esteja vinculado.",
                "pmi": [
                    0.0700430735175999,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "text": "o mesmo magistrado competente para julgar a a\u00e7\u00e3o penal pela pr\u00e1tica do crime de cal\u00fania.",
                "pmi": [
                    0.12300343237102009,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
