[
    {
        "filename": "2015-17.txt",
        "areas": [],
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.3197259538822122,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Fernando n\u00e3o pode ser demitido do servi\u00e7o p\u00fablico federal, uma vez que \u00e9 servidor p\u00fablico est\u00e1vel."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    -0.03818648701893219,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Fernando somente pode ser demitido mediante senten\u00e7a judicial transitada em julgado, uma vez que a vitaliciedade \u00e9 garantida aos servidores p\u00fablicos."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.17283471690593347,
                    0.002857142857142857,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "\u00c9 poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o de penalidade de demiss\u00e3o a Fernando, servidor est\u00e1vel, mediante processo administrativo em que lhe seja assegurada ampla defesa."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.18367507794719837,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A aplica\u00e7\u00e3o de penalidade de demiss\u00e3o ao servidor p\u00fablico que pratica ato de improbidade independe de processo administrativo ou de senten\u00e7a judicial."
            }
        ],
        "enum": "Fernando, servidor p\u00fablico de uma autarquia federal h\u00e1 nove anos, foi acusado de participar de um esquema para favorecer determinada empresa em uma dispensa de licita\u00e7\u00e3o, raz\u00e3o pela qual foi instaurado processo administrativo disciplinar, que resultou na aplica\u00e7\u00e3o da penalidade de demiss\u00e3o.\n\n Sobre a situa\u00e7\u00e3o apresentada, considerando que Fernando \u00e9 ocupante de cargo efetivo, por investidura ap\u00f3s pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso, assinale a afirmativa correta.",
        "number": "30",
        "valid": true
    }
]
