[
    {
        "areas": [],
        "enum": "O adolescente N. ficou conhecido no bairro onde mora por praticar roubos e furtos e ter a suposta habilidade de nunca ter sido apreendido. Certa noite, N. saiu com o prop\u00f3sito de praticar novos atos de subtra\u00e7\u00e3o de coisa alheia. Diante da rea\u00e7\u00e3o de uma v\u00edtima a quem amea\u00e7ava, N. disparou sua arma de fogo, levando a v\u00edtima a \u00f3bito. N. n\u00e3o conseguiu fugir, sendo apreendido por policiais que passavam pelo local, no momento em que praticava o ato infracional.\n\n Sobre o caso narrado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.",
        "filename": "2015-17.txt",
        "number": "44",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    -0.13347837388248204,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A medida de interna\u00e7\u00e3o n\u00e3o ter\u00e1 cabimento contra N., uma vez que somente poder\u00e1 ser aplicada em caso de reincid\u00eancia no cometimento de infra\u00e7\u00f5es graves."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    -0.08277261810766949,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Mesmo estando privado de liberdade, N. poder\u00e1 entrevistar-se pessoalmente com o representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico, mas n\u00e3o ter\u00e1 direito a peticionar diretamente a este ou a qualquer autoridade que seja."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    -0.04569610853077642,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "A medida de interna\u00e7\u00e3o de N. \u00e9 cab\u00edvel por se tratar de ato infracional praticado com amea\u00e7a e viol\u00eancia contra pessoa, mesmo que n\u00e3o seja caso de reincid\u00eancia."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    -0.06887260117964425,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "Caso N. seja condenado por senten\u00e7a ao cumprimento de medida de interna\u00e7\u00e3o, e somente nesse caso, tornam-se obrigat\u00f3rias as intima\u00e7\u00f5es do seu defensor e dos pais ou respons\u00e1veis, mesmo que o adolescente tenha sido intimado pessoalmente."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
