[
    {
        "areas": [],
        "enum": "A advogada Dolores cometeu infra\u00e7\u00e3o disciplinar sujeita \u00e0 san\u00e7\u00e3o de suspens\u00e3o em 12/07/2004. Em 13/07/2008 o fato foi oficialmente constatado, tendo sido encaminhada not\u00edcia a certo Conselho Seccional da OAB. Em 14/07/2010 foi instaurado processo disciplinar. Em 15/07/2012 foi aplicada definitivamente a san\u00e7\u00e3o disciplinar de suspens\u00e3o.\n\n Sobre o tema, assinale a afirmativa correta.",
        "filename": "2016-20.txt",
        "number": "8",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "text": "A pretens\u00e3o \u00e0 punibilidade das infra\u00e7\u00f5es disciplinares prescreve em oito anos. No caso narrado, n\u00e3o se operou o fen\u00f4meno prescritivo.",
                "pmi": [
                    0.005449210696074842,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "text": "A pretens\u00e3o \u00e0 punibilidade das infra\u00e7\u00f5es disciplinares prescreve em cinco anos. No caso narrado, operou-se o fen\u00f4meno prescritivo, pois decorridos mais de cinco anos entre a data do fato e a instaura\u00e7\u00e3o do processo disciplinar.",
                "pmi": [
                    0.02772513627347914,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "C",
                "text": "A pretens\u00e3o \u00e0 punibilidade das infra\u00e7\u00f5es disciplinares prescreve em oito anos. No caso narrado, operou-se o fen\u00f4meno prescritivo, pois decorridos mais de oito anos entre a data do fato e a aplica\u00e7\u00e3o definitiva da san\u00e7\u00e3o disciplinar.",
                "pmi": [
                    0.003205418056514613,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "D",
                "text": "A pretens\u00e3o \u00e0 punibilidade das infra\u00e7\u00f5es disciplinares prescreve em cinco anos. No caso narrado, n\u00e3o se operou o fen\u00f4meno prescritivo.",
                "pmi": [
                    0.005449210696074842,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ]
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
