[
    {
        "areas": [
            null
        ],
        "enum": "Silva foi v\u00edtima de um crime de amea\u00e7a por meio de uma liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica realizada em 02 de janeiro de 2016. Buscando identificar o autor, j\u00e1 que nenhum membro de sua fam\u00edlia tinha tal informa\u00e7\u00e3o, requereu, de imediato, junto \u00e0 companhia telef\u00f4nica, o n\u00famero de origem da liga\u00e7\u00e3o, vindo a descobrir, no dia 03 de julho de 2016, que a linha utilizada era de propriedade do ex-namorado de sua filha, Carlos, raz\u00e3o pela qual foi at\u00e9 a resid\u00eancia deste, onde houve a confiss\u00e3o da pr\u00e1tica do crime.  Quando ia ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, na companhia de Marta, sua esposa, para oferecer representa\u00e7\u00e3o, Silva sofreu um infarto e veio a falecer. Marta, no dia seguinte, afirmou oralmente, perante o Promotor de Justi\u00e7a, que tinha interesse em representar em face do autor do fato, assim como seu falecido marido. Diante do apelo de sua filha, Marta retorna ao Minist\u00e9rio P\u00fablico no dia 06 de julho de 2016 e diz que n\u00e3o mais tem interesse na representa\u00e7\u00e3o. Ainda assim, considerando que a a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 p\u00fablica condicionada, o Promotor de Justi\u00e7a ofereceu den\u00fancia, no dia 07 de julho de 2016, em face de Carlos, pela pr\u00e1tica do crime de amea\u00e7a.\n\n Considerando a situa\u00e7\u00e3o narrada, o(a) advogado(a) de Carlos, em resposta \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 alegar que",
        "filename": "2017-23.txt",
        "number": "64",
        "options": [
            {
                "correct": null,
                "letter": "A",
                "pmi": [
                    0.049634106151345975,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "ocorreu decad\u00eancia, pois se passaram mais de 6 meses desde a data dos fatos."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "B",
                "pmi": [
                    0.022952370349582047,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "a representa\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi v\u00e1lida, pois n\u00e3o foi realizada pelo ofendido."
            },
            {
                "correct": true,
                "letter": "C",
                "pmi": [
                    0.027011434822406567,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "ocorreu retrata\u00e7\u00e3o v\u00e1lida do direito de representa\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "correct": null,
                "letter": "D",
                "pmi": [
                    0.022952370349582047,
                    0.0,
                    0.0,
                    0.0
                ],
                "text": "a representa\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi v\u00e1lida, pois foi realizada oralmente."
            }
        ],
        "valid": true
    }
]
